<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title type="text">ntv.com.tr</title><subtitle type="text">NTV Haber - Türkiye ve Dünya Gündemi Güncel Son Dakika Haberleri - Editörün Seçimi</subtitle><id>https://www.ntv.com.tr/</id><rights type="text">Telif Hakkı 2019 ntv.com.tr</rights><updated>2022-01-17T16:32:58Z</updated><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/cumhurbaskani-erdogandan-arnavutlukta-feto-mesaji,pK61rmkLikmfI8GKnYaB-A</id><title type="text">Cumhurbaşkanı Erdoğan'dan Arnavutluk'ta FETÖ mesajı</title><published>2022-01-17T19:08:00+03:00</published><updated>2022-01-17T19:27:42+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/cumhurbaskani-erdogandan-arnavutlukta-feto-mesaji,pK61rmkLikmfI8GKnYaB-A" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uy9ZaVXDzU-32AKDIYFGqw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Cumhurbaşkanı Erdoğan'dan Arnavutluk'ta FETÖ mesajı" /><p>SON DAKİKA HABERİ: Cumhurbaşkanı Erdoğan Tiran'da, Arnavutluk Başbakanı Rama ile ortak basın toplantısında konuştu. Erdoğan, "Arnavutluk'taki FETÖ yapılanmasına yönelik hızlı adımlar atılması en samimi beklentimizdir" dedi. İki ülke arasında 7 anlaşmaya imza atıldı.</p><p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" title="Son dakika" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!</p><p>Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan Tiran'da, Arnavutluk Başbakanı Edi Rama ile ortak basın toplantısı&nbsp;düzenledi.</p><p>Erdoğan'ın açıklamalarından öne çıkanlar şöyle:&nbsp;</p><p>"Arnavutluk'taki müşterek kültürel miras noktasında kurumlarımızla destek çalışmalarımızı sürdürebiliriz.&nbsp;</p><p>Bugün Rama ile stratejik ortaklık seviyesindeki ilişkilerimizi ayrıntılı şekilde ele aldık. Görüşmelerde FETÖ ile mücadelemizi de değerlendirdik. Önümüzdeki dönemde Arnavutluk'taki FETÖ yapılanmasına karşı daha somut, kararlı, hızlı adımlar atılması samimi beklentimizdir. Elinde masumların kanı olan bu yapının sadece Türkiye'ye değil varlık gösterdiği her ülkeye büyük bir tehdit oluşturduğu aşikardır.</p><p>Ticaret hacmimiz geçen yıl yüzde 68'e yakın artışla 853 milyon dolara ulaştı. 1 milyar dolar hedefine kısa sürede ulaşmak istiyoruz.</p><p>Balkanların barışı, huzuru için üzerimize düşeni nasıl yaptıysak, bundan sonra da aynı şekilde barış ve huzurun teminatı için garantör ülkelerden biriyiz."</p><p><strong>7 ANLAŞMAYA İMZA ATILDI</strong><br><br>Türkiye ile Arnavutluk arasında afet ve acil durum yönetimi, medya, devlet arşivleri, kültür ve sanat, güvenlik, gençlik ve spor ile protokol alanında 7 anlaşmaya imza atıldı.<br><br>Cumhurbaşkanı Erdoğan ve Arnavutluk Başbakanı Rama huzurunda, ortak basın toplantısı öncesinde iki ülke arasında anlaşmalar imzalandı.</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/mahkemeden-osman-kavala-karari,JQOzXFxNcEmokuQKDySHjA</id><title type="text">Mahkemeden Osman Kavala kararı</title><published>2022-01-17T17:42:38+03:00</published><updated>2022-01-17T17:42:38+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/mahkemeden-osman-kavala-karari,JQOzXFxNcEmokuQKDySHjA" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LWeVfGWnrkq9hkUppsb29A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Mahkemeden Osman Kavala kararı" /><p>Bin 539 gündür tutuklu olan iş insanı Osman Kavala'nın tahliye başvurusu bir kez daha reddedildi. Mahkeme, birleştirilen 52 sanıklı Gezi ve Çarşı davasının tek tutuklu sanığı Kavala'nın tutukluluk halinin devamına oy çokluğuyla karar verdi. Bir sonraki duruşma 21 Şubat'a ertelendi.</p><p>Birleştirilen 52 sanıklı Gezi ve Çarşı davasının tek tutuklu sanığı Osman Kavala'nın tutukluluk halinin devamına karar verildi.<br></p><p>İstanbul 13. Ağır Ceza Mahkemesi'ndeki duruşmada sanıklar ve avukatların beyanları alındı.</p><p>Duruşmaya katılmayan sanık Osman Kavala'nın avukatları tahliye talebinde bulundu.</p><p>Mahkeme heyeti, Kavala'nın üzerine atılı suçun vasıf ve mahiyetini, verilebilecek cezanın üst sınırı dikkate alındığında tutukluluk süresinin ölçülü olmasını ve yargılamanın geldiği aşamayı göz önünde bulundurarak oy çokluğuyla tutukluluk halinin devamına karar verdi.</p><p>Üye hakimlerden biri, karara muhalefet şerhi koyarak Kavala’nın adli kontrol şartıyla tahliye edilmesi gerektiğini savundu.</p><p>Duruşma 21 Şubat'a ertelendi. <br></p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/ekonomi/ceyrek-altin-fiyatlari-bugun-ne-kadar-oldu-17-ocak-2022-guncel-altin-kuru-fiyatlari,CTMjKnnDNk2RROwnpdoLgg</id><title type="text">Çeyrek altın fiyatları bugün ne kadar oldu? 17 Ocak 2022 güncel altın kuru fiyatları</title><published>2022-01-17T17:28:37+03:00</published><updated>2022-01-17T17:28:37+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/ekonomi/ceyrek-altin-fiyatlari-bugun-ne-kadar-oldu-17-ocak-2022-guncel-altin-kuru-fiyatlari,CTMjKnnDNk2RROwnpdoLgg" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/if4jghD68U2x0qPbzJiIng.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Çeyrek altın fiyatları bugün ne kadar oldu? 17 Ocak 2022 güncel altın kuru fiyatları" /><p>Çeyrek altın fiyatları bugün ne kadar oldu? 17 Ocak 2022 güncel çeyrek altın kuru fiyatları</p><p><strong>Altın fiyatları</strong>, yatırımcıların para politikasının yakında sıkılaşacağına ve Omicron varyantının küresel büyümeye yarattığı risklere odaklanmasıyla yeni haftaya dalgalı bir seyirle başladı.</p><p>Yeni haftaya yatay bir seyirle başlayan <strong>gram altın</strong>, dolar/TL'nin 13,54 civarında seyretmesiyle 786 lira civarında bulunuyor. <strong>Çeyrek altın</strong> 1.290 lira, <strong>Cumhuriyet altını</strong> ise 5.255 liradan satılıyor.</p><p>Ons altın geçen neredeyse 1.830 dolara kadar ulaştıktan sonra kazançlarının bir kısmını silerek haftayı 1.816 dolardan kapatmıştı. Yeni haftaya dalgalı bir seyirle başlayan değerli metal, sabah saatlerinde 1.821 dolar civarında işlem görüyor.</p><p>Uzmanlar, ABD Merkez Bankası'nın (Fed) bu yıl 4 kez faiz artırımına gideceği ve ilk adımı mart ayında atacağı beklentilerinin güçlenmesinin altının ons fiyatında oynaklığı artırdığını, yeni tip corona virüs (Covid-19) salgınına ilişkin haber akışının da gündemdeki yerini koruduğunu söyledi.<br><br>Bugün zayıf veri gündemi ve ABD piyasalarının kapalı olması nedeniyle varlık fiyatlarında sakin bir seyrin öne çıkabileceğini aktaran uzmanlar, teknik açıdan altının ons fiyatında 1.830 doların kritik direnç konumunda olduğunu, düşüşlerde ise 1.790 doların destek olarak öne çıkabileceğini bildirdi.<br></p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/ekonomi/dolar-kuru-bugun-ne-kadar-17-ocak-2022-dolar-euro-fiyatlari,YFtSX1VkUk6mZA5izxXwdQ</id><title type="text">Dolar kuru bugün ne kadar? (17 Ocak 2022 dolar - euro fiyatları)</title><published>2022-01-17T16:42:58+03:00</published><updated>2022-01-17T16:42:58+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/ekonomi/dolar-kuru-bugun-ne-kadar-17-ocak-2022-dolar-euro-fiyatlari,YFtSX1VkUk6mZA5izxXwdQ" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TpNCbaSQ5EKpQ_zD2R-0kQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Dolar kuru bugün ne kadar? (17 Ocak 2022 dolar - euro fiyatları)" /><p>Dolar - euro kaç TL? Dolar kuru en son ne kadar oldu? Bankalararası piyasada döviz kurlarında son durum.</p><p>Dolar geçen hafta 13,10 liraya kadar gerilemiş ancak daha sonra yeniden 13,50 liranın üzerine tırmanmıştı.<br><br>Yeni haftaya 13,54 seviyesinde başlayan <strong>dolar/TL</strong> 13,44'lerde seyrediyor.</p><p><strong>Euro/TL</strong> ise 15,32'lerde işlem görüyor.</p><p>Dolar endeksi, geçen haftayı yüzde 0,6 değer kaybıyla 95,16 seviyesinde tamamlamasının ardından, şu sıralarda önceki kapanışın hemen altında 95,10 seviyesinde dengelenirken, euro/dolar paritesi ise yüzde 0,06 artışla 1,1430'dan alıcı buluyor.</p><p><span style="background-color: rgb(255, 204, 0);" data-mce-style="background-color: #ffcc00;"><strong>BORSA HAFTAYA YÜKSELİŞLE BAŞLADI</strong></span></p><p>Borsa&nbsp;İstanbul'da BIST 100 endeksi, günün ilk yarısında yüzde 1,11 artışla 2.095,96 puana yükseldi.<br><br>Endeks, saat 13.00 itibarıyla önceki kapanışa göre 23,02 puan değer kazandı.</p><p><span style="background-color: rgb(255, 204, 0);" data-mce-style="background-color: #ffcc00;"><strong>MERKEZ BANKASI NE YAPAR?</strong></span></p><p>Hafta genelinde yurt içinde perşembe günü TCMB Para Politikası Kurulu toplantısından çıkacak faiz kararı ve karar metninde verilecek mesajların piyasaların yönü üzerinde belirleyici olacak.<br><br>Reuters'in anketine katılan 16 kurumun 15'i Para Politikası Kurulu (PPK) toplantısında faizlerin sabit tutulmasını, bir kişi ise 50 baz puanlık indirim yapılmasını bekliyor.<br><br>AA Finans'ın anketine katılan ekonomistlerin tamamı ise, TCMB'nin politika faizini yüzde 14 düzeyinde sabit bırakacağını tahmin ediyor.<br></p><p>Uzmanlar bugün, yurt dışında zayıf veri gündemi ve ABD piyasalarının kapalı olması nedeniyle sakin bir seyrin öne çıkabileceğini aktardı.</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/cumhurbaskani-erdogan-deprem-konutlarinin-acilisiyla-turkiye-arnavutluk-dostlugunu-taclandiriyoruz,s5LdzflCFEGkbpBd3FwQig</id><title type="text">Cumhurbaşkanı Erdoğan: Deprem konutlarının açılışıyla Türkiye-Arnavutluk dostluğunu taçlandırıyoruz</title><published>2022-01-17T15:53:00+03:00</published><updated>2022-01-17T15:53:55+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/cumhurbaskani-erdogan-deprem-konutlarinin-acilisiyla-turkiye-arnavutluk-dostlugunu-taclandiriyoruz,s5LdzflCFEGkbpBd3FwQig" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WmHj8flHgEeEMvoGK1RCFg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Cumhurbaşkanı Erdoğan: Deprem konutlarının açılışıyla Türkiye-Arnavutluk dostluğunu taçlandırıyoruz" /><p>Arnavutluk'ta temaslarda bulunan Cumhurbaşkanı Erdoğan, Laç şehrinde, 2019'daki depremde evleri yıkılan depremzedeler için inşa edilen konutların teslim törenine katıldı. 522 konutun teslim edildiğini duyuran Erdoğan, iki ülke arasındaki güçlü dayanışmayı vurguladı.</p>Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan, Toplu Konut İdaresi Başkanlığınca (TOKİ) Arnavutluk'un Laç şehrinde inşa edilen deprem konutlarının teslim töreninde konuştu.<br><br>''Arnavutluk'un sevinci sevincimiz, sıkıntısı da bizim sıkıntımızdır'' diyen Cumhurbaşkanı Erdoğan, "Sizlerin huzur ve esenliğini kendimizinkinden ayrı tutmuyoruz. Aynı acıları daha önce pek çok kez yaşamış bir ülkenin insanları olarak, 21 Eylül ve 26 Kasım 2019 tarihlerinde meydana gelen depremler Arnavut halkı kadar bizim de yüreğimizi dağlamıştır" şeklinde konuştu.<br><br>Deprem haberini alır almaz bölge halkının acılarını paylaşmak, yaralarını sarmak için hemen harekete geçtiklerini belirten Erdoğan, devlet olarak bütün imkanları seferber ederek Arnavut depremzedelerin yardımına koştuklarını ifade etti.<br><br>Cumhurbaşkanı Erdoğan, sözlerini şöyle sürdürdü:<br><br>"Değerli kardeşim Edi Rama'nın da ifade ettiği gibi, biz kardeştik, kardeşler kardeşlerinin imdadına zor zamanlarda yetişirlerdi. Büyükelçiliğimiz, AFAD'ımız, Türk Kızılayımız, TİKA'mız, Sağlık Bakanlığımız ve Çevre Bakanlığımız vasıtasıyla gereken tüm yardım malzemelerini ve teknik ekipleri Arnavutluk'a ulaştırdık. Değerli dostum Başbakan Edi Rama ile sürekli temas halinde olarak yürütülen çalışmaları yakından takip ettik. Uluslararası camianın bilhassa da İslam İşbirliği Teşkilatının Arnavutluk'a yardım elini uzatması için bizzat girişimlerde bulunduk. Depremden sonra bölgeye yardıma ilk koşan ülkenin Türkiye olması aramızdaki güçlü dayanışmanın en güzel ispatıdır."<br><br><strong>"HER DAİM YANINIZDA YER ALMAYI SÜRDÜRECEĞİZ"</strong><br><br>Sahadaki bu yardımların yanı sıra Arnavut halkının yükünü bir nebze olsun hafifletmek için yıkılan konutların yerine yenilerini inşa etme kararı aldıklarını anlatan Erdoğan, Temmuz 2020'de gerekli mutabakat zaptının imzalandığını ve koronavirüs salgınına rağmen aralıkta inşaatlara başlandığını hatırlattı.<br><br>Bundan 13 ay önce konutların temel atma törenini canlı bağlantıyla gerçekleştirdiklerini anımsatan Erdoğan, "Bugün de toplam 522 konutu içeren ve yaklaşık 42 milyon avroya mal olan bu evleri sizlere teslim ediyoruz" dedi.<br><br>Teslim edilen konutların hayırlı olmasını dileyen Erdoğan, "Bu süreçte Türkiye olarak biz de depreme, sel ve yangın afetlerine maruz kalsak da Arnavutluk'a ve sizlere olan sözümüzü Allah'a hamdolsun yerine getirdik. Şimdi altını çiziyorum, kardeşliğin nişanesinin çağrıldığında gelmek değil ihtiyaç duyulduğunda kendiliğinden orada bulunmak olduğu inancıyla her daim yanınızda yer almayı sürdüreceğiz. İnşallah bu hasbi temel üzerine inşa ettiğimiz Türkiye-Arnavutluk dostluğu ilanihaye devam edecektir" değerlendirmesini yaptı.<br><br><strong>"HEM ORTAK BİR TARİHİ HEM DE ORTAK MEDENİYET DEĞERLERİNİ PAYLAŞIYORUZ"</strong><br><br>Türkiye'nin Arnavutluk ile hem ortak bir tarihi hem de ortak medeniyet değerlerini paylaştığını belirten Erdoğan, şöyle devam etti:<br><br>"İyi ve kötü gününde kardeşinin yanında olmak da bizim medeniyet değerlerimizin en önemlilerinden biridir. Koronavirüs salgınında o büyük büyük devletler, o büyük büyük ülkeler kendi içine kapanırken, sınırları dışındaki dramlara gözlerini yumarken, biz hiçbir ayrım yapmadan dara düşen tüm dostlarımızın imdadına koştuk. Paylaşmanın bereketine, dayanışmanın gücüne inanarak salgına karşı mücadelelerinde dostlarımıza destek verdik, elimizdeki imkanları onlarla paylaştık."<br><br>Geçen yıl nisan ayında 68 günde inşaatı tamamlanan Fier bölgesindeki hastanenin de bu güzel dayanışmanın örneklerinden olduğunu dile getiren Erdoğan, açılış törenine video konferans yöntemiyle katıldığı hastanenin isminin iki ülke arasındaki güçlü bağları yansıtacak şekilde Türkiye Arnavutluk Dostluk Hastanesi konulduğunu anımsattı.<br><br>Bu hastanede Türk ve Arnavut doktor ve hemşirelerin omuz omuza sağlık hizmeti sunduğunu, şifa dağıttığını belirten Erdoğan, "Şimdi de deprem konutlarının açılışıyla Türkiye-Arnavutluk dostluğunu taçlandırıyoruz" diye konuştu.<br><br>Bu vesileyle bir kez daha depremde hayatını kaybedenlere Allah'tan rahmet, yakınlarına sabır ve başsağlığı dileyen Erdoğan, şunları kaydetti:<br><br>"Rabb'im böyle acıları bir daha yaşatmasın diyorum. Ölenleri geri getiremeyiz ama geride kalanların hayatlarını kolaylaştıracak adımları atmak bizim elimizdedir. İnşa ettiğimiz deprem konutlarıyla bu bölgedeki 522 ailenin hayatlarının bundan sonraki kısmını huzur ve güven içinde geçirmesini temin ediyoruz. Teslim törenini gerçekleştirmek üzere bir arada olduğumuz deprem konutlarının, Laç şehri sakinlerine hayırlı olmasını temenni ediyorum. Bu konutlarda aileleriniz ve tüm sevdiklerinizle bir ömür boyu huzur ve sağlık içinde oturmanızı diliyorum."]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberi-istanbula-yeniden-kar-geliyor,_GzaGgBAnUGTsKklXoY2bQ</id><title type="text">SON DAKİKA HABERİ: İstanbul'a yeniden kar geliyor</title><published>2022-01-17T13:57:00+03:00</published><updated>2022-01-17T15:40:17+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberi-istanbula-yeniden-kar-geliyor,_GzaGgBAnUGTsKklXoY2bQ" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Yu8EAgH8k06MrFtmeObu6g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="SON DAKİKA HABERİ: İstanbul'a yeniden kar geliyor" /><p>SON DAKİKA HABERİ: Meteoroloji'nin son dakika hava tahmin raporuna göre, İstanbul'da yarın karla karışık çarşamba günü ise kar yağışı bekleniyor.</p><p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" title="Son dakika" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!&nbsp;</p><p>Hava sıcaklıklarının yarından itibaren batı bölgelerden başlayarak azalması bekleniyor.<br></p><p>Meteoroloji'nin haftalık tahmin raporuna göre, yarın ülkenin büyük bölümünde yağışlı hava görülecek. Yağışların&nbsp;İç Anadolu, Karadeniz ve Doğu Anadolu bölgelerinde kar, batı kesiminde yağmur ve karla karışık yağmur şeklinde olması öngörülüyor.</p><p><strong>İSTANBUL'DA ÇARŞAMBA KAR VAR</strong></p><p>İstanbul'da yarın karla karışık yağmur, çarşamba günü ise kar yağıışı bekleniyor. Kentte kar yağışının iki gün ara vermesi sonrası cumartesi yeniden görüleceği tahmin ediliyor. <br><br>Perşembe gününden itibaren tekrar artacak sıcaklaklır ülke genelinde mevsim normalleri altında seyretmeye devam edecek.</p><p><strong>7 GÜNLÜK HAVA TAHMİN RAPORU</strong></p><img src='https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AY8IRd9NrEy4_rdwMa_rVQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both' alt=''>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/illere-gore-haftalik-vaka-haritasi-aciklandi-1-7-ocak,nnBSBtrclEGZXIFUTyP6kQ</id><title type="text">İllere göre haftalık vaka haritası açıklandı (1-7 Ocak)</title><published>2022-01-17T12:37:00+03:00</published><updated>2022-01-17T12:37:26+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/illere-gore-haftalik-vaka-haritasi-aciklandi-1-7-ocak,nnBSBtrclEGZXIFUTyP6kQ" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KviUMr3KkUWfXbB9koPzPA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="İllere göre haftalık vaka haritası açıklandı (1-7 Ocak)" /><p>Sağlık Bakanı Fahrettin Koca, 1-7 Ocak tarihleri arasında illere göre Covid-19 vaka sayılarını açıkladı. Buna göre vaka sayısı her 100 bin kişide İstanbul'da bin 222, Ankara'da 386,15, İzmir'de 574,85 oldu. Vaka yoğunluğu bir önceki haftaya göre en çok artan 10 il ise; Bingöl, İstanbul, Eskişehir, Muğla, Gümüşhane, Kırklareli, İzmir, Yalova, Ankara ve Karabük.</p><p>Sağlık Bakanlığı, illerin haftalık corona virüs vaka yoğunluğu haritasını güncelledi.</p><p>1-7 Ocak haftasını yansıtan haritada vaka yoğunluğunu en yüksek olduğu il, bin 359 ile Eskişehir.<br></p><p>Omicron varyantının etkisiyle artan yeni vakalar haritaya da yansıdı.<br><br>3 büyükşehirde vaka sayıları, 1-7 Ocak haftasında bir önceki haftaya göre yaklaşık 2 kat arttı.</p><img src='https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0KlF3smczkenTinmNonL8g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both' alt=''><p>Vaka yoğunluğu İstanbul'da 663'ten bin 222'ye, İzmir'de 323'ten 574'e, Ankara'da ise 184'ten 386'ya yükseldi.</p><p>Bingöl, İstanbul, Eskişehir, Muğla, Gümüşhane, Kırklareli, İzmir, Yalova, Ankara ve Karabük ise bir önceki hafta göre vaka yoğunluğu en çok artan 10 il olarak açıklandı.</p><img src='https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IfZuJlkzBk-g-PBZay5o5Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both' alt=''>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/16-ocak-2022-corona-virus-tablosu136can-kaybi-54-bin-100-vaka,8YrHE9D_ekG2Om6Jb-O3LA</id><title type="text">16 Ocak 2022 corona virüs tablosu: 136 can kaybı, 54 bin 100 vaka</title><published>2022-01-16T19:19:00+03:00</published><updated>2022-01-16T19:53:42+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/16-ocak-2022-corona-virus-tablosu136can-kaybi-54-bin-100-vaka,8YrHE9D_ekG2Om6Jb-O3LA" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iR6hZYgxn0eBzR62itI32w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="16 Ocak 2022 corona virüs tablosu: 136 can kaybı, 54 bin 100 vaka" /><p>Türkiye'nin 16 Ocak 2022  günlük corona virüs tablosu açıklandı. Corona virüs tablosuna göre, 54 bin 100 kişinin PCR testi pozitif çıktı, 136 kişi hayatını kaybetti.</p><p><strong>Günlük corona virüs</strong> tablosu açıklandı.</p><p>Türkiye'de son 24 saatte 364 bin 426 Covid-19 testi yapıldı, 54 bin 100 kişinin testi pozitif çıktı, 136 kişi yaşamını yitirdi.</p><p>18 yaş ve üstü nüfusta ikinci doz aşı uygulananların oranı yüzde 83,98, birinci doz aşı yapılanların oranı yüzde 92,24 olarak kayıtlara geçti. Türkiye'de bugüne kadar uygulanan aşı miktarı 139 milyon 230 bin 188 doza yükseldi.<br><br>18 yaş ve üstü nüfusta en az iki doz aşı yaptıranların oranının en yüksek olduğu 10 il Osmaniye, Ordu, Amasya, Muğla, Kırklareli, Çanakkale, Eskişehir, Balıkesir, Zonguldak ve Manisa oldu.<br><br>En az iki doz aşı uygulananların oranının en düşük olduğu iller ise Şanlıurfa, Batman, Siirt, Diyarbakır, Bingöl, Muş, Mardin, Bitlis, Ağrı ve Elazığ olarak sıralandı.<br></p><p><strong>BAKAN KOCA: NE ENDİŞE, NE GEVŞEME</strong></p><p>Sağlık Bakanı Fahrettin Koca, Twitter&nbsp;hesabından yaptığı paylaşımda "Salgının her döneminde olumsuz propagandalar yapıldı. Aslında bir “salgın” olmadığı veya durumun kat kat fazla kısıtlama gerektirdiği iddia edildi. Süreci makul şekilde yönetme çabası ise bizi bugün normale yaklaştırdı. Ne endişe, ne gevşeme! Tedbirle, aşıyla bugünü de aşacağız" açıklaması yaptı.<br></p><img src='https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GnsPTrfa00uVHFAs02WmMA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both' alt=''><span style="background-color: rgb(255, 255, 0);" data-mce-style="background-color: #ffff00;"><strong>BİONTECH AŞISI OMİCRON VARYANTINDAN KORUR MU?</strong></span>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberi-ucakla-seyahatte-asisizlara-pcrsarti,SyN8dKgRHkukaemkMlB_sA</id><title type="text">SON DAKİKA HABERİ: Uçakla seyahatte aşısızlara PCR şartı</title><published>2022-01-16T15:33:00+03:00</published><updated>2022-01-16T15:57:55+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberi-ucakla-seyahatte-asisizlara-pcrsarti,SyN8dKgRHkukaemkMlB_sA" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6wnoMTimSESCZjBXdzlS9Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both&v=20220116123737315" class="type:primaryImage" alt="SON DAKİKA HABERİ: Uçakla seyahatte aşısızlara PCR şartı" /><p>SON DAKİKA HABERİ: Valiliklere gönderilen genelgeye göre uçakla şehirler arası seyahatte aşısız, aşı sürecini tamamlamayan, son 180 günde Covid-19 geçirmemiş kişilerden PCR istenmesine devam edilecek.</p><p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" title="Son dakika" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!&nbsp;</p><p>Aşısız kişiler için uçakla seyahatte PCR şartı getirildi.<br></p><p>İçişleri Bakanlığı tarafından 81 ilin valiliklerine gönderilen genelgeye göre, aşısız veya aşı sürecini tamamlamayan ve son 180 gün içinde hastalığı geçirmemiş kişilerin, belirli alanlara girişlerinde veya toplu ulaşım araçlarıyla seyahatlerinde azami 48 saat öncesine ait negatif PCR testi ibrazına dair uygulama, Sağlık Bakanlığı Halk Sağlığı Genel Müdürlüğünün yanlış anlaşılmaları gidermeye yönelik değerlendirmelerine uygun şekilde yeniden düzenlendi.<br><br>Genelgede, aşısız veya aşı sürecini tamamlamayan ve son 180 gün içinde hastalığı geçirmemiş kişilerden, PCR testi istenecek ve istenmeyecek durumlar belirtildi.<br><br>Buna göre, huzurevi, bakımevi, sevgi evleri ile ceza ve tevkif evlerinin aşısız veya son 180 gün içinde hastalığı geçirmemiş çalışanları, belirlenen durumlarda ceza ve tevkif evlerindeki tutuklu ve hükümlüler, yurt dışına seyahat edecek kişiler (seyahat edilecek ülkenin belirlediği kurallar doğrultusunda) için PCR testi ile tarama yapılmasına devam edilecek.<br><br>Halk Sağlığı Genel Müdürlüğü'nün değerlendirmesi uyarınca uçakla şehirler arası seyahat edecek olan aşısız veya aşı sürecini tamamlamayan ve son 180 gün içinde hastalığı geçirmemiş kişiler için de PCR testi uygulaması sürecek.</p><p><strong>KİMLERDEN PCR TESTİ İSTENMEYECEK?</strong><br><br>Aşısız veya aşı sürecini tamamlamayan ve son 180 gün içinde hastalığı geçirmemiş kişilerden, konser, sinema ve tiyatro gibi etkinliklere katılacaklara, Milli Eğitim Bakanlığı okullarında görev yapmakta olan personele (öğretmen, servis şoförü, temizlik personeli vb.), tüm kamu ve özel iş yerlerinde çalışanlar ile kamu ve özel kurumlar tarafından düzenlenen öğrenci kamplarına katılacaklara ise PCR testi ile tarama yapılmayacak.<br></p><p>Dün İçişleri Bakanlığı tarafından valiliklere gönderilen yazıda uçakla seyahatte aşısız ve aşı süreci tamamlanmamış kişiler için getirilen negatif PCR testi zorunluluğunun tamamen kaldırıldığı duyurulmuştu.<br></p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakikaege-denizinde-5-3-buyuklugunde-deprem-son-depremler,FcEhn3gDBkCo3-ylMQ6OUA</id><title type="text">SON DAKİKA: Ege Denizi'nde 5,3 büyüklüğünde deprem | Son depremler</title><published>2022-01-16T15:00:00+03:00</published><updated>2022-01-16T15:45:29+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakikaege-denizinde-5-3-buyuklugunde-deprem-son-depremler,FcEhn3gDBkCo3-ylMQ6OUA" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a_0h_x2dEUmjGf9dhK-IjA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="SON DAKİKA: Ege Denizi'nde 5,3 büyüklüğünde deprem | Son depremler" /><p>AFAD'ın son dakika açıklamasına göre, Ege Denizi'nde saat 14.48'de 5,3 büyüklüğünde deprem meydana geldi.</p><p>AFAD'dan son dakika&nbsp;<strong><a href="https://www.ntv.com.tr/deprem" target="_blank" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/deprem">deprem</a></strong> açıklaması yapıldı.</p><p>Ege Denizi'nde saat 14.48'de 5,3 büyüklüğünde deprem meydana geldi.</p><p>Depremin merkez üssünün Gökçeada'ya uzaklığı 125.84 km olarak açıklandı.</p><p>Gökçeada Kaymakamı Serhat Doğan, yaptığı açıklamada, depremi hafif şekilde hissettiklerini söyledi.<br><br>Yaptıkları ilk inceleme ve kontrollerde ilçede herhangi bir sıkıntı bulunmadığının belirlendiğini ifade eden Doğan, ekiplerin ilçe genelindeki resmi kurum, okul ve hastane gibi yapılarla ilgili araştırmalarına devam ettiğini kaydetti.</p><span style="background-color: rgb(255, 255, 0);" data-mce-style="background-color: #ffff00;"><strong>DEPREM ANINDA NE YAPMALI?</strong></span>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/spor/mahkeme-novak-djokovicin-avustralya-vizesinin-iptalini-onayladi,UB3HCxHomUupk9VtIAMtoA</id><title type="text">Mahkeme, Novak Djokovic'in Avustralya vizesinin iptalini onayladı</title><published>2022-01-16T10:30:35+03:00</published><updated>2022-01-16T10:30:35+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/spor/mahkeme-novak-djokovicin-avustralya-vizesinin-iptalini-onayladi,UB3HCxHomUupk9VtIAMtoA" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mjFeVWCLwU-wYjv81G9GDQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Mahkeme, Novak Djokovic'in Avustralya vizesinin iptalini onayladı" /><p>Avustralya hükümeti tarafından vizesi ikinci kez iptal edildikten sonra kararın iptali için yeniden mahkemeye başvuran tek erkeklerde dünya bir numarası Novak Djokovic'in başvurusunu görüşen mahkeme, Sırp tenisçinin yaptığı itirazı reddetti.</p>Melbourne kentindeki Avustralya Federal Mahkemesinde görülen davada, Djokovic'in avukatlarının savunmasını kabul etmeyen 3 hakimden oluşan mahkeme heyeti, Avustralya Göç Bakanı Alex Hawke'nin yetkilerini kullanarak verdiği kararı haklı bularak vize iptal kararını onayladı.<br><br>Üç yargıçtan oluşan bir heyetle yapılan duruşmada alınan kararın ardından Djokovic'in, Avustralya'dan sınır dışı edilmesi kesinleşti.<br><br>Avustralya yasalarına göre 3 yargıcın birlikte sonuçlandırdığı mahkeme kararları, "Tam Mahkeme" kabul ediliyor ve duruşmadan çıkan kararların temyiz yolu bulunmuyor.<br><br>Mahkemeyi avukatının ofisinden takip eden tek erkekler tenisinde dünya bir numarası Novak Djokovic'in ne zaman sınır dışı edileceği henüz netlik kazanmadı.<br><br><strong>NE OLMUŞTU?</strong><br><br>Covid-19 aşısı olup olmadığını açıklamayan Djokovic, 17-30 Ocak tarihlerinde Melbourne'da yapılacak Avustralya Açık Tenis Turnuvası'na tıbbi muafiyet kararıyla katılacağını bildirmişti.<br><br>Melbourne'e ulaştıktan sonra muafiyet kararı kabul edilmeyen ve ülkeye giriş vizesi iptal edilen Djokovic, mültecilerin tutulduğu otele gönderilmişti.<br><br>Avustralya Açık'ta 9, kariyerinde 20 grand slam şampiyonluğu bulunan Djokovic, vize iptaline itiraz ederek kararı federal mahkemeye taşımıştı.<br><br>Avustralya Federal Devre ve Aile Mahkemesinde görülen davada, Djokovic haklı bulunmuş, Avustralya hükümetinin vize iptali kararı kaldırılmıştı.<br><br>Kararın ardından tutulduğu otelden ayrılan Djokovic, Avustralya Açık Tenis Turnuvası'nın finallerinin oynandığı Rod Laver Arena'da antrenmanlarını sürdürüyordu.<br><br>Ancak Avustralya Göç Bakanı Alex Hawke'nin, yetkilerini kullanarak Sırp tenisçinin vizesini yeniden iptal etmesi üzerine, Djokovic'in avukatları tekrar mahkemeye başvurmuştu.]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/dunya/abdnin-teksas-eyaletinde-silahli-bir-kisi-sinagogdakileri-rehin-aldi,Oub5XZ2C4kiqRgydluD4Qw</id><title type="text">ABD'nin Teksas eyaletinde silahlı bir kişi, sinagogdakileri rehin aldı</title><published>2022-01-16T00:44:00+03:00</published><updated>2022-01-16T00:44:04+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/dunya/abdnin-teksas-eyaletinde-silahli-bir-kisi-sinagogdakileri-rehin-aldi,Oub5XZ2C4kiqRgydluD4Qw" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yttqZTMcB0-iso4wnh0bBA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="ABD'nin Teksas eyaletinde silahlı bir kişi, sinagogdakileri rehin aldı" /><p>Amerika Birleşik Devletleri'nin Teksas eyaletinde bir silahlı saldırgan sinagogdaki 4 kişiyi rehin aldı. Rehineler, 11 saat sonra düzenlenen operasyonla kurtarıldı.</p>Teksas'a bağlı Colleyville kenti polisi, Twitter hesabından yaptığı açıklamada, bir sinagogdaki kişilerin rehin alındığını bildirdi.<br><br>Sabah ayini sırasında silahlı bir kişinin sinagoga girerek Musevi din adamı haham dahil içerideki herkesi rehin aldığı, olaya SWAT ekibinin müdahil olduğu ifade edildi.<br><br>Yerel kaynaklara göre, rehin alınan 4 kişi 11 saat sonra yapılan operasyonla&nbsp;kurtarıldı. Silahlı şüphelinin durumuna ilişkin bir açıklama yapılmadı.&nbsp;<br><br>Öte yandan, Beyaz Saray, ABD Başkanı Joe Biden'ın olaya ilişkin bilgilendirildiğini ve gelişmelerin yakından izlendiğini bildirdi.]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/spor/son-dakika-fenerbahce-ve-antalyaspor-puanlari-paylasti,2SDHouD9T06GgRDgr8SZag</id><title type="text">SON DAKİKA:Fenerbahçe ve Antalyaspor puanları paylaştı</title><published>2022-01-15T20:58:00+03:00</published><updated>2022-01-15T21:03:19+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/spor/son-dakika-fenerbahce-ve-antalyaspor-puanlari-paylasti,2SDHouD9T06GgRDgr8SZag" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VUTx3vyNPU6efSR4ExbeQg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="SON DAKİKA:Fenerbahçe ve Antalyaspor puanları paylaştı" /><p>Spor Toto Süper Lig'in 21. haftasında Fenerbahçe, Fraport TAV Antalyaspor ile deplasmanda 1-1 berabere kaldı. Fenerbahçe'nin golünü 72. dakikada Jose Ernesto Sosa, Fraport TAV Antalyaspor'un golünü ise 81'de Doğukan Sinik attı.</p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!&nbsp;Geçtiğimiz hafta içerisinde teknik direktörlük görevine eski futbolcusu ve teknik direktörü İsmail Kartal'ı getiren Fenerbahçe, 60 yaşındaki isimin ilk maçında deplasmanda Fraport TAV Antalyaspor ile berabere kaldı.<br><br>İsmail Kartal, ilk maçında sahaya şu kadro ile çıktı: Berke; Osayi, Min Jae, Serdar, Ferdi; Zajc, Sosa; Mesut Özil, İrfan Can Kahveci, Rossi; Serdar Dursun<br><br>Fraport TAV Antalyaspor'da Nuri Şahin'in kadro tercihi ise şöyle oldu: Boffin, Naldo, Doğukan, Haji, Güray, Kudriashov, Poli, Fredy, Ghacha, Bünyamin, Veysel <br><br>Düşük tempoda geçen ilk yarı golsüz eşitlikle tamamlandı.<br><br>Fenerbahçe 72. dakikada Jose Sosa'nın frikikten attığı gol ile karşılaşmada öne geçmeyi başardı.<br><br>81. dakikada ise Fraport TAV Antalyaspor'un golü geldi. Fenerbahçe kalecisi Berke Özer'den seken topu tamamlayan Doğukan Sinik, karşılaşmaya denge getirdi.<br><br>Genç eldiven Berke, bu pozisyonda sakatlandığı için karşılaşmaya devam edemedi ve sedye ile oyun dışına taşındı. Berke'nin yerine oyuna Ertuğrul Çetin girerken, 2003 doğumlu Ertuğrul kariyerindeki ilk lig maçına çıkmış oldu.<br><br>Bu beraberlik ile Fenerbahçe haftayı 33, Fraport TAV Antalyaspor ise 23 puanla kapattı.<br><br>Fraport TAV Antalyaspor'un galibiyet hasreti böylelikle 5 maça çıktı. Fenerbahçe ise son 6 maçında 1 kere kazanabildi.]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/spor/altayda-teknik-direktorluge-mert-nobre-getirildi,4xbk7mlB6UeNBg08oQqs6Q</id><title type="text">Altay'da teknik direktörlüğe Mert Nobre getirildi</title><published>2022-01-15T20:56:00+03:00</published><updated>2022-01-15T21:01:37+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/spor/altayda-teknik-direktorluge-mert-nobre-getirildi,4xbk7mlB6UeNBg08oQqs6Q" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YPFy2XdkmkCxrHYKE4lXYQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Altay'da teknik direktörlüğe Mert Nobre getirildi" /><p>Spor Toto Süper Lig ekiplerinden Altay'da Mustafa Denizli'nin ardından teknik direktörlük görevine Mustafa Denizli'nin yardımcısı Mert Nobre getirildi.</p>Altay Kulübünden yapılan açıklamada Denizli'nin yerine getirilen teknik direktörün Mert Nobre olduğu belirtildi. Açıklamada şu ifadelere yer verildi:<br><br>"Profesyonel futbol takımımız Süper Lig’in geri kalan bölümündeki çalışmalarını, ligi ve sezon başından bu yana oyuncularımızı en iyi tanıyan teknik direktör Mert Nobre yönetiminde sürdürecektir. Teknik direktörümüz Mert Nobre'ye yeni görevinde başarılar dileriz."<br><br>İlk teknik direktörlük deneyimini 2020-2021 sezonunda Gençlerbirliği'nde yaşayan Mert Nobre, Başkent temsilcisinde 7 maçta 1 galibiyet elde ederken, 2 beraberlik ve 4 mağlubiyet yaşadı.<br><br>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/15-ocak-2022-corona-virus-tablosu-177-can-kaybi-63-bin-967-yeni-vaka,KWz1uZF8dUeGfh1v_3ejgg</id><title type="text">15 Ocak 2022 corona virüs tablosu</title><published>2022-01-15T19:55:00+03:00</published><updated>2022-01-15T19:55:53+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/15-ocak-2022-corona-virus-tablosu-177-can-kaybi-63-bin-967-yeni-vaka,KWz1uZF8dUeGfh1v_3ejgg" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iR6hZYgxn0eBzR62itI32w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="15 Ocak 2022 corona virüs tablosu" /><p>Türkiye'nin 1 Ocak 2022  günlük corona virüs tablosu açıklandı.</p><img src='https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e0ZU1SFq9Ee9MtK1tcP5Ew.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both' alt=''><p>Sağlık Bakanlığı, Günlük Koronavirüs Tablosu'nu paylaştı.<br><br>Buna göre, son 24 saatte 384 bin 263 Covid-19 testi yapıldı, 63 bin 967 kişinin testi pozitif çıktı, 177 kişi yaşamını yitirdi, iyileşenlerin sayısı 52 bin 16 oldu.<br><br>18 yaş ve üstü nüfusta ikinci doz aşı uygulananların oranı yüzde 83,96, birinci doz aşı yapılanların oranı yüzde 92,23 olarak kayıtlara geçti. Türkiye'de bugüne kadar uygulanan aşı miktarı 139 milyon 71 bin 821 doza yükseldi.<br><br>18 yaş ve üstü nüfusta en az iki doz aşı yaptıranların oranının en yüksek olduğu 10 il Osmaniye, Ordu, Amasya, Muğla, Kırklareli, Çanakkale, Eskişehir, Balıkesir, Zonguldak ve Manisa oldu.<br><br>En az iki doz aşı uygulananların oranının en düşük olduğu iller ise Şanlıurfa, Batman, Siirt, Diyarbakır, Bingöl, Muş, Mardin, Bitlis, Ağrı ve Elazığ olarak sıralandı.<br><br>Sağlık Bakanı Fahrettin Koca, sosyal medya hesabındaki paylaşımında, şu ifadelere yer verdi:<br><br>"Salgının ilk dönemlerine kıyasla, enfekte olanların daha düşük bir oranı hastaneye yatıyor. Oran düşük olsa da vaka sayısı çok yükselirse, yatan hasta sayımız bundan etkilenecektir. Bu hastalardan biri siz olabilirsiniz. Tedbir ve aşıyla olumsuz ihtimalleri azaltın."</p><span style="background-color: rgb(255, 255, 0);" data-mce-style="background-color: #ffff00;"><strong>BİONTECH AŞISI OMİCRON VARYANTINDAN KORUR MU?</strong></span>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/chp-kurultayina-bir-yil-erteleme,IqMkiirgKkSzr66tzoI0Jg</id><title type="text">CHP kurultayına bir yıl erteleme</title><published>2022-01-15T17:02:00+03:00</published><updated>2022-01-15T17:02:31+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/chp-kurultayina-bir-yil-erteleme,IqMkiirgKkSzr66tzoI0Jg" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sb61HLpS3ESk-PFnar6HAQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="CHP kurultayına bir yıl erteleme" /><p>SON DAKİKA HABERİ: CHP Parti Meclisi toplantısında, temmuz ayında yapılması planlanan 38. Olağan Kurultay'ın bir yıl ertelenmesi kararı alındı.</p><p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" title="Son dakika" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!&nbsp;</p><p>CHP'nin temmuzda yapılması planlanan 38. Olağan Kurultayı'nın bir yıl ertelenmesi kararı alındı.<br><br>CHP Parti Meclisi (PM), Genel Başkan Kemal Kılıçdaroğlu başkanlığında parti genel merkezinde toplandı.<br><br>Genel Başkanın sunuşu ile başlayan PM'de, son ekonomik gelişmelerin yanı sıra mevcut siyasi gelişmeler ışığında siyasi tutum değerlendirmeleri, eğitim politikaları sunumu ve Parti Okulu'nun 2021 raporu görüşüldü.<br><br>PM'de, tüzük hükümleri uyarınca hazırlanmış "Gençlik Kolları Yönetmeliği" değişiklik talebinin yanı sıra bazı af talepleri de ele alındı.<br><br>CHP PM'nin en önemli gündem maddesini ise olağan kurultayın bir yıl süreyle ertelenmesi oluşturdu.<br><br>37. Olağan Kurultayı'nı 25-26 Temmuz 2020'de Ankara'da gerçekleştiren CHP, yine temmuzda yapılması planlanan 38. Olağan Kurultayı'nı PM'deki görüşme ile bir yıl erteleme kararı aldı.<br><br>Erteleme kararının olası erken seçim ve artan salgın şartları nedeniyle alındığı öğrenildi. Kararla CHP'nin il ve ilçe kongre takvimleri de bir yıl ertelendi.<br><br>Normal şartlarda Genel Başkan ve Merkez Yönetim Kurulu tarafından alınabilecek erteleme kararına ilişkin önerinin, Genel Başkan Kılıçdaroğlu'nun talimatıyla PM üyelerine görüşüne sunulduğu belirtildi.<br></p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/ekonomi/bakan-nebati-acikladi-kur-korumali-mevduatta-son-rakam,7uJdykkFa0qVbQvdqggpKQ</id><title type="text">Bakan Nebati açıkladı: Kur korumalı mevduatta son rakam</title><published>2022-01-15T15:16:00+03:00</published><updated>2022-01-15T17:29:33+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/ekonomi/bakan-nebati-acikladi-kur-korumali-mevduatta-son-rakam,7uJdykkFa0qVbQvdqggpKQ" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2NCoNndZlEK0nlnvIVJMcg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Bakan Nebati açıkladı: Kur korumalı mevduatta son rakam" /><p>SON DAKİKA HABERİ: Hazine ve Maliye Bakanı Nureddin Nebati, kur korumalı mevduat hesbının büyüklüğünün 131 milyar lirayı aştığını söyledi.</p><p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" title="Son dakika" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!&nbsp;</p><p>Hazine ve Maliye Bakanı Nureddin Nebati, Çengelköy'de düzenlenen Milli İrade Platformu üye Sivil Toplum Kuruluşları İstişare Toplantısı’na katıldı.<br><br>Burada bir konuşma yapan Nebati, kur korumalı mevduat sistemine yönelik son rakamları paylaştı.<br><br>Bakan, dün akşam itibarıyla kur korumalı mevduat hesabının büyüklüğünün 131 milyar lirayı aştığını söyledi.</p><p><strong>"ENFLASYON TÜM DÜNYANIN PROBLEMİ"</strong></p><p>2023'teki seçimlere tek haneli enflasyonla girileceğini belirten Nebati, enflasyonun sadece Türkiye'nin değil tüm dünyanın karşı karşıya olduğu bir problem olduğunu kaydetti.</p><p><strong>"ÜSTESİNDEN GELECEĞİZ"</strong></p><p>"Enflasyon belası son 20 yılın en büyük enflasyon oranı" diyen Bakan,&nbsp;"Bu enflasyon sıkıntısını sadece biz değil bütün dünya hep birlikte 2022'de yaşayacak ve bunun üstesinden gelen bizler olacağız" ifadelerini kullandı.</p><p>Türkiye'de enflasyondan etkilenen en önemli kesimin sabit gelirliler olduğunu dile getiren Nebati, onları korumak için yapılan çalışmalardan ve düzenlemelerden bahsetti.<br></p><p><strong>YASTIK ALTI ALTINLAR</strong></p><p>Yastık altındaki altınların ekonomiye kazandırılması konusundaki çalışmalardan bahseden Nebati, çalışmaların son noktasına geldiklerini söyledi.<br><br>Nebati, "KDV'de de çalışmalarımız devam ediyor. Orada da rötuşları yapacağız. Sonra Cumhurbaşkanımız paylaşacaktır. Savunma sanayisinde, enerjide, havacılıkta, ilaçta, tarımda, turizmde yatırımcıları davet ediyoruz. Hazırlıklı olun. Bu konularda size tahmin bile edemeyeceğiniz seviyelerde özel imkanlarımızla hizmet edeceğiz. Siz yeter ki yatırım yapmaya karar verin" şeklinde konuştu.</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/81-il-valiligine-yazi-asisizlara-pcr-testi-zorunlulugu-kaldirildi,bGccqTuduUmQ5KfcKQs6jA</id><title type="text">81 il valiliğine yazı: Aşısızlara PCR testi zorunluluğu kaldırıldı</title><published>2022-01-15T12:58:00+03:00</published><updated>2022-01-15T14:39:03+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/81-il-valiligine-yazi-asisizlara-pcr-testi-zorunlulugu-kaldirildi,bGccqTuduUmQ5KfcKQs6jA" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ptBrwh_MF0CtLf9WmiodPg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="81 il valiliğine yazı: Aşısızlara PCR testi zorunluluğu kaldırıldı" /><p>Seyahat, toplu etkinlik, kamu ve özel işyerleri ile okullarda aşısız ve aşı süreci tamamlanmamış kişiler için getirilen negatif PCR testi zorunluluğu tamamen kaldırıldı.</p><p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" title="Son dakika" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!&nbsp;</p><p>Aşısız kişiler için getirilen PCR testi zorunluluğu kaldırıldı.</p><p>İçişleri Bakanlığı, Koronavirüs Bilim Kurulunun tavsiyeleri çerçevesinde Sağlık Bakanlığının değerlendirmelerini içeren yazı doğrultusunda, ulaşım, bazı etkinlikler ve okullardaki PCR testi zorunluluğunu öngören uygulamaların kaldırılmasına ilişkin yeni yazıyı valiliklere gönderdi.</p><p>Söz konusu yazıda şöyle denildi:<br></p><p>"Aşısız veya aşı sürecini tamamlamayan ve son 180 gün içinde hastalığı geçirmemiş kişilerden;<br></p><p>- Uçak, otobüs, tren veya diğer toplu ulaşım araçlarıyla gerçekleştirecekleri şehirlerarası seyahatlerden önce,<br>- Konser, sinema ve tiyatro gibi etkinliklere katılmadan önce,<br>- Milli Eğitim Bakanlığı okullarında görev yapmakta olan personele (öğretmen, servis şoförü, temizlik personeli vb.),<br>- Tüm kamu ve özel işyerlerinde çalışanlara,<br>- Kamu ve özel kurumlar tarafından düzenlenen öğrenci kamplarına katılacak kişilere,<br><br>PCR testi ile tarama yapılmasına gerek olmadığının değerlendirildiği bildirilmiştir."</p><p><strong>THY'DEN AÇIKLAMA</strong></p><p>Konuyla ilgili&nbsp;THY Genel Müdürü&nbsp;Bilal Ekşi, Twitter hesabından bir paylaşım yaptı.&nbsp;</p><p>Ekşi paylaşımında,&nbsp;"Yetkili makamlarımızın aldığı karar doğrultusunda tüm yolcularımızdan İÇ HAT uçuşlarında PCR TEST zorunluluğu kaldırılmıştır" ifadelerini kullandı.</p><p>Açıklamaya göre; yolcular için&nbsp;HES kodunun ibraz edilmesi yeterli olacak.</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/spor/son-dakika-besiktas-gaziantep-engelinitek-gollegecti,g0Kk7s6UBE-h-fxP1L2xZw</id><title type="text">SON DAKİKA: Beşiktaş, Gaziantep engelini tek golle geçti</title><published>2022-01-14T21:57:00+03:00</published><updated>2022-01-14T22:00:40+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/spor/son-dakika-besiktas-gaziantep-engelinitek-gollegecti,g0Kk7s6UBE-h-fxP1L2xZw" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nrRwMFUIt0u0he7S8YelwQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="SON DAKİKA: Beşiktaş, Gaziantep engelini tek golle geçti" /><p>Spor Toto Süper Lig'in 21. haftasında Beşiktaş, Gaziantep FK'yı 1-0 mağup etti. Beşiktaş'ın golünü 67. dakikada Michy Batshuayi attı. 90+4'te Cyle Larin'in attığı gol, VAR kontrollerinin ardından ofsayt gerekçesi ile geçersiz sayıldı. Geçtiğimiz hafta geçirdiği trafik kazasında yaşamını yitiren futbolcu Ahmet Çalık için maçın 6. dakikasında ve maç öncesinde saygı duruşunda bulunuldu.</p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!&nbsp;COVID-19 test sonucu pozitif çıktığı için Çaykur Rizespor maçında Beşiktaş ile sahaya çıkamayan teknik direktör Önder Karaveli, takımın başına galibiyet ile döndü.<br><br>Erol Bulut'un çalıştırdığı Gaziantep ekibi ise şu kadro ile Vodafone Park'a çıktı: Günay; Djilobodji, Tosca, Ertuğrul; Doğan, Vetrih, Furkan, Recep, Sagal; Maxim, Muhammet<br><br>Yüksek tempoda başlayan mücadelede iki ekip de rakip kaleye gitmekte zorlanırken, ilk yarı golsüz eşitlikle sona erdi.<br><br>Geçtiğimiz hafta geçirdiği trafik kazasında yaşamını yitiren futbolcu Ahmet Çalık için maçın 6. dakikasında ve maç öncesinde saygı duruşunda bulunuldu.<br><br>67. dakikada Beşiktaş'ın golü geldi. Rachid Ghezzal'ın sert şutunda top Gaziantep FK kalecisi Günay'dan dönerken, seken topu tamamlayan Michy Batshuayi siyah beyazlıları öne geçirdi.<br><br>90+4'te ceza sahasında Günay ile karşı karşıya kalan Cyle Larin, farkı ikiye çıkardı fakat VAR kontrollerinin ardından ofsayt gerekçesi ile gol iptal edildi.<br><br>Karşılaşmanın kalan dakikalarında başka gol olmadı ve Beşiktaş, Gaziantep FK'yı kendi sahasında 1-0 mağlup etmeyi başardı.<br><br>Bu sonuçla Beşiktaş puanını 32'ye yükseltirken, Gaziantep FK 31 puanda kaldı.]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/14ocak-2022-corona-virus-tablosu-167-can-kaybi-67-bin-857-yeni-vaka,8evwQ21N3E2HlFreUUgF4A</id><title type="text">14 Ocak 2022 corona virüs tablosu: 167 can kaybı, 67 bin 857 yeni vaka</title><published>2022-01-14T19:57:00+03:00</published><updated>2022-01-14T19:59:20+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/14ocak-2022-corona-virus-tablosu-167-can-kaybi-67-bin-857-yeni-vaka,8evwQ21N3E2HlFreUUgF4A" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ty1UQ1lxeUmgyWXU-EM87A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both&v=20211001084928429" class="type:primaryImage" alt="14 Ocak 2022 corona virüs tablosu: 167 can kaybı, 67 bin 857 yeni vaka" /><p>Türkiye'nin 14 Ocak 2022  günlük corona virüs tablosu açıklandı.</p><img src='https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zLgrQpTD6UWnybuTWGBlLg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both' alt=''><p>Sağlık Bakanlığı, Günlük Coronavirüs Tablosunu paylaştı.<br><br>Buna göre, son 24 saatte 392 bin 438 Covid-19 testi yapıldı, 67 bin 857 kişinin testi pozitif çıktı, 167 kişi yaşamını yitirdi, iyileşenlerin sayısı 56 bin 256 oldu.<br><br>18 yaş ve üstü nüfusta ikinci doz aşı uygulananların oranı yüzde 83,93, birinci doz aşı yapılanların oranı yüzde 92,20 olarak kayıtlara geçti. Türkiye'de bugüne kadar uygulanan aşı miktarı 138 milyon 826 bin 560 doza yükseldi.<br><br>18 yaş ve üstü nüfusta en az iki doz aşı yaptıranların oranının en yüksek olduğu 10 il Osmaniye, Ordu, Amasya, Muğla, Kırklareli, Çanakkale, Eskişehir, Balıkesir, Zonguldak ve Manisa oldu.<br><br>En az iki doz aşı uygulananların oranının en düşük olduğu iller ise Şanlıurfa, Batman, Siirt, Diyarbakır, Bingöl, Muş, Mardin, Bitlis, Ağrı ve Elazığ olarak sıralandı.<br><br>Sağlık Bakanı Fahrettin Koca, sosyal medya hesabındaki paylaşımında, şu ifadelere yer verdi:<br><br>"Bilindiği gibi, Turkovac'ın primer aşılama Faz 3 sonuçları bilim insanları tarafından açıklandı. Bu sonuçlar, Turkovac'ın, karşılaştırıldığı inaktif aşıdan daha etkili olduğunu göstermiştir. Turkovac'ı bekleyenler, yerli aşıya güvenleri artmış olarak aşılarını yaptırabilirler."</p><span style="background-color: rgb(255, 255, 0);" data-mce-style="background-color: #ffff00;"><strong>BİONTECH AŞISI OMİCRON VARYANTINDAN KORUR MU?</strong></span>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/saglik/bakan-koca-hastaneye-yatanlarda-artis-gozleniyor,tRC8XMXGJUO9gLHKy4FJRw</id><title type="text">Bakan Koca: Hastaneye yatanlarda artış gözleniyor</title><published>2022-01-14T19:44:14+03:00</published><updated>2022-01-14T19:44:14+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/saglik/bakan-koca-hastaneye-yatanlarda-artis-gozleniyor,tRC8XMXGJUO9gLHKy4FJRw" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y_OtjdL8aU-bHRyBmiwl2Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Bakan Koca: Hastaneye yatanlarda artış gözleniyor" /><p>SON DAKİKA HABERİ: İstanbul'da sağlık yöneticileri ile bir araya gelen Sağlık Bakanı Koca, artan vaka sayıları nedeniyle hastaneye yatan sayısında artış olduğunu açıkladı.</p><p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" title="Son dakika" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!&nbsp;</p><p>Sağlık Bakanı Fahrettin Koca, İstanbul'da, il sağlık yöneticileriyle bir araya geldi.&nbsp;</p><p>Sosyal medyadan açıklama yapan Bakan Koca, "Artan vaka sayıları sebebiyle hastaneye yatan sayısında bir miktar artış gözleniyor. Endişeye mahal verecek olumsuz bir durum olmasa da tedbirde ısrar etmek gerekiyor" dedi.<br></p><p>Omicron varyantının bulaşma hızının çok yüksek olduğunun altını çizen Koca, "Kişisel koruyucu tedbirlere her zamankinden daha fazla ihtiyacımız var. Aşı, maske ve mesafe en önemli gücümüz. Maskeyi kalabalık ortamlarda aklımızdan da yüzümüzden de çıkarmayalım" diye konuştu.</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/cumhurbaskani-erdogan-birlesik-krallik-basbakani-johnson-ile-telefonda-gorustu,FVucqfpstkW3vEnVEAEHyg</id><title type="text">Cumhurbaşkanı Erdoğan, Birleşik Krallık Başbakanı Johnson ile telefonda görüştü</title><published>2022-01-14T18:41:00+03:00</published><updated>2022-01-14T18:41:20+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/cumhurbaskani-erdogan-birlesik-krallik-basbakani-johnson-ile-telefonda-gorustu,FVucqfpstkW3vEnVEAEHyg" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ovp23O1SQUS_DxI4sfwruA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both&v=20220114154117884" class="type:primaryImage" alt="Cumhurbaşkanı Erdoğan, Birleşik Krallık Başbakanı Johnson ile telefonda görüştü" /><p>Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan, Birleşik Krallık Başbakanı Boris Johnson ile bir telefon görüşmesi gerçekleştirdi.</p><p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" title="Son dakika" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!&nbsp;</p><p>Türkiye Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan, İngiltere Başbakanı Boris Johnson ile bir telefon görüşmesi gerçekleştirdi.<br><br>Cumhurbaşkanlığı İletişim Başkanlığından yapılan açıklamaya göre, görüşmede, Türkiye-Birleşik Krallık arasında savunma sanayisi ve ticaret başta olmak üzere iş birliğini güçlendirecek adımlar ele alındı.<br><br>Görüşmede ayrıca Suriye ve Ukrayna'daki gelişmeler ile iklim ve mülteci başlıklarında bölgesel ve küresel meseleler değerlendirildi.<br></p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/ekonomi/dolar-kuru-bugun-ne-kadar-14-ocak-2022-dolar-euro-fiyatlari,2vHGS_tvWkmcE2SQObNEgA</id><title type="text">Dolar kuru bugün ne kadar? (14 Ocak 2022 dolar - euro fiyatları)</title><published>2022-01-14T17:32:59+03:00</published><updated>2022-01-14T17:32:59+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/ekonomi/dolar-kuru-bugun-ne-kadar-14-ocak-2022-dolar-euro-fiyatlari,2vHGS_tvWkmcE2SQObNEgA" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TpNCbaSQ5EKpQ_zD2R-0kQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Dolar kuru bugün ne kadar? (14 Ocak 2022 dolar - euro fiyatları)" /><p>Dolar - euro kaç TL? Dolar kuru en son ne kadar oldu? Bankalararası piyasada döviz kurlarında son durum.</p><p><strong>Dolar/TL</strong> dün yüzde 2,75 artışla 13,5848'den günü tamamlamasının ardından&nbsp;haftanın son işelm gününde 13,54 seviyesinde işlem görüyor.</p><p><strong>Euro/TL</strong> ise 15,47'lerde seyrediyor.</p><p><a href="https://www.ntv.com.tr/ekonomi/merkez-bankasinin-anketinde-yil-sonu-dolar-tahmini-yukseldi,Nbz-KqR7_EaCcWelPOOxzQ" target="_blank" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/ekonomi/merkez-bankasinin-anketinde-yil-sonu-dolar-tahmini-yukseldi,Nbz-KqR7_EaCcWelPOOxzQ">İLGİLİ HABER: Merkez Bankası'nın anketinde yıl sonu dolar tahmini yükseldi</a></p><p>Önceki gün ABD'de enflasyonun yüzde 7 ile 40 yılın zirvesine çıktığı açıklansa da bu yükseliş beklentiler dahilinde olduğu için dolarda zayıflama yaşanmıştı. Dolar/TL 13,20'nin altını görmüştü. Dün ise&nbsp;dolar&nbsp;yeniden 13,50 lirayı aştı.</p><p><span style="background-color: rgb(255, 204, 0);" data-mce-style="background-color: #ffcc00;"><strong>BORSA GÜNE YATAY BAŞLADI</strong></span><br></p><p>Borsa&nbsp;İstanbul'da BIST 100 endeksi, günün ilk yarısında yüzde 0,45 azalışla 2.061,36 puana geriledi.<br><br>Endeks, saat 13.00 itibarıyla önceki kapanışa göre 9,28 puan değer kaybetti.<br><br>Uzmanlar, bugün İngiltere ve ABD'de sanayi üretimi başta olmak üzere yoğun veri gündeminin takip edileceğini belirtti.</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/dunya/moskovadaki-turk-ermeni-temsilcileri-gorusmesi-1-5-saat-surdu,fBVpYX3Bnky4A73oFvCnvQ</id><title type="text">Moskova'daki Türk-Ermeni temsilcileri görüşmesi 1,5 saat sürdü</title><published>2022-01-14T15:15:34+03:00</published><updated>2022-01-14T15:15:34+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/dunya/moskovadaki-turk-ermeni-temsilcileri-gorusmesi-1-5-saat-surdu,fBVpYX3Bnky4A73oFvCnvQ" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/88-QW_IwK0qWK8Cz4HaVig.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both&v=20220114112526678" class="type:primaryImage" alt="Moskova'daki Türk-Ermeni temsilcileri görüşmesi 1,5 saat sürdü" /><p>SON DAKİKA HABERİ: Diplomatik kaynaklardan aktarılan habere göre, Moskova'daki Türk-Ermeni temsilcileri görüşmesi 1,5 saat sürdüğü açıklandı. Görüşme ile ilgili açıklamada bulunan Dışişleri Bakanlığı, "Taraflar müzakereleri ön şartsız sürdürecek" dedi.</p><p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" title="Son dakika" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!&nbsp;</p><p>Diplomatik kaynaklar tarafından aktarılan habere göre, Moskova'da 13 yıl sonra gerçekleşen Türk-Ermeni görüşmeleri sona erdi.&nbsp;</p><p>Türkiye'nin Ermenistan Özel Temsilcisi Büyükelçi Serdar Kılıç ile Ermenistan'ın Özel Temsilcisi Rubin Rubinyan, iki ülke arasındaki ilişkilerin normalleşmesi konusunu ele almak üzere, Rusya'nın başkenti Moskova'da bir araya geldi.</p><p>Diplomatik kaynaklardan edinilen bilgiye göre ikili görüşme, bir buçuk saat sürdü.<br><br>Türk ve Ermeni tarafları arasında gerçekleşen görüşmenin içeriğine dair bilgi paylaşılmadı.</p><p><strong>DIŞİŞLERİ BAKANLIĞI’NDAN AÇIKLAMA</strong><br><br>Dışişleri Bakanlığı, Moskova’da yapılan Türk- Ermeni görüşmelerine dair açıklamada bulundu. Açıklamada şu ifadelere yer verildi:<br><br>"Türkiye ile Ermenistan arasındaki normalleşme süreci Özel Temsilcileri Büyükelçi Serdar Kılıç ve Ermenistan Parlamento Başkan Yardımcısı Ruben Rubinyan 14 Ocak 2022 tarihinde Moskova’da biraraya gelmiştir. &nbsp;Özel Temsilciler, olumlu ve yapıcı bir atmosferde gerçekleşen bu ilk görüşmelerinde, Türkiye ve Ermenistan arasında diyalog yoluyla yürütülecek normalleşme sürecine yönelik olarak ön görüş alışverişinde bulunmuşlardır. Taraflar, müzakereleri tam normalleşme hedefiyle ön şart olmaksızın sürdürme hususunda mutabık kalmışlardır."<br><br><strong>TEMSİLCİLERİN ATANMA SÜRECİ</strong><br><br>Dışişleri Bakanı Mevlüt Çavuşoğlu, 13 Aralık 2021'de TBMM'de yaptığı konuşmada, Türkiye-Ermenistan ilişkilerinde yeni bir dönemin başladığının sinyallerini vermişti.<br><br>Büyükelçi Serdar Kılıç, 15 Aralık’ta Ermenistan Cumhuriyeti nezdinde Türkiye Cumhuriyeti Özel Temsilcisi olarak görevlendirilmişti.<br><br>Ermenistan da Parlamento Başkan Yardımcısı Ruben Rubinyan'ı, Türkiye ile ilişkilerin normalleşmesi kapsamında özel temsilci olarak atamıştı.&nbsp;</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberi-iyi-partiden-teroristli-fotograf-karari,RZ86S9WWg0ec2FO_hxw1qA</id><title type="text">İYİ Parti'den 'teröristle fotoğraf' kararı</title><published>2022-01-14T13:45:27+03:00</published><updated>2022-01-14T13:45:27+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberi-iyi-partiden-teroristli-fotograf-karari,RZ86S9WWg0ec2FO_hxw1qA" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v4yPRCeiQU2qaLeU7nOBAw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="İYİ Parti'den 'teröristle fotoğraf' kararı" /><p>İYİ Parti Genel Başkanı Meral Akşener, HDP'li Semra Güzel hakkında düzenlenen fezlekede partisinin milletvekillerinin "evet" oyu kullanacağını açıkladı.</p><p>İYİ Parti Genel Başkanı Meral Akşener,&nbsp;Ankara Büyükşehir Belediye Başkanı Mansur Yavaş’ı belediyede ziyaret etti.</p><p>Basına kapalı gerçekleşen görüşme yaklaşık bir saat sürdü. Görüşme sonrası açıklama yapan Akşener,&nbsp;PKK'lı teröristle fotoğrafları basına yansıyan HDP Diyarbakır Milletvekili Semra Güzel ile ilgili soruya yanıt verdi.</p><p>İYİ Parti milletvekillerinin fezlekeye 'evet' oyu vereceklerini söyleyern Akşener, "Partimizin&nbsp;tutumu her zaman terör, teröre yataklık, terörle, teröristle iltisak, irtibat gibi konularında açık ve nettir. Burada sorunumuz yok, umarım rahatlamışlardır" diye konuştu.</p><img src='https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2GGalqwQskajXW_zB27Q1g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both' alt=''><p><strong>"BU DA BİR FEZLEKE KONUSU"</strong></p><p>Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan’ın "Edirne'deki en büyük hesabı İmralı'dakine verecek" sözleri sorulan Akşener, "Türkiye bir hukuk devletiyse terörden yargılanmış ve terörist başı İmralı'da cezasını çeken bir şahıs ve yine terör suçlamasıyla Edirne'de bir kısım mahkemesi devam eden bir şahıs ve Türkiye Cumhuriyeti Devleti'nin Cumhurbaşkanı ve AKP Genel Başkanı Sayın Erdoğan hukuki olarak ne olup ne bittiğini anlatmakla görevli, onu takip etmekle görevli, Türkiye'nin güvenliğinden sorumlu Sayın Erdoğan, mektup arkadaşı Abdullah Öcalan'la Selahattin Demirtaş arasındaki bir hesaplaşmayı söyleyebiliyor. En hafif deyimle ayıptır, ayıp. Bu da bir fezleke konusudur" dedi.<br><br><strong>"KENDİSİNİN DE ADAYLIĞI BELLİ DEĞİL"</strong><br><br>Meral Akşener, Cumhurbaşkanı Erdoğan’ın "2023 seçimlerinde adayları bile belli değil" açıklamasının sorulması üzerine, "Çok merak ediyorlar da kendisinin de adaylığı belli değil. Ben onun ağzından duymadım aday mıdır değil midir. Bizim adayımız, 'Millet İttifakı'nın adayı 13’üncü cumhurbaşkanı olacak" diye konuştu.<br><br>Hazine ve Maliye Bakanı Nureddin Nebati’nin "2023 seçimlerine tek haneli enflasyonla gideceğim" açıklamasına ilişkin de değerlendirmelerde bulunan Akşener, "Anlıyorum ki TÜİK başkanı değişecek, Merkez Bankası’nın başkanı da değişecek. Yazlık-kışlık bir sistemi var oranın. TÜİK’e göre bir enflasyon açıklanacak" dedi.</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/sahte-docent-zehra-sulal-atalaya-tahliye,oGzxEQwaOEORXUMjTYqPrw</id><title type="text">Sahte doçent Zehra Sulal Atalay'a tahliye</title><published>2022-01-14T13:07:00+03:00</published><updated>2022-01-14T13:10:42+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/sahte-docent-zehra-sulal-atalaya-tahliye,oGzxEQwaOEORXUMjTYqPrw" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rCWZ1Hy9TEeIeYSm8MgJNQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Sahte doçent Zehra Sulal Atalay'a tahliye" /><p>Doçentlik belgesinin sahte olduğunun anlaşılması üzerine tutuklanan Zehra Zulal Atalay Laçin'in tahliyesine karar verildi.</p><p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" title="Son dakika" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!&nbsp;</p><p>Aksaray Üniversitesi'nin&nbsp;doçentlik belgesinin sahte olduğu iddiasıyla suç duyurusunda bulunmasının ardından tutuklanan&nbsp;Zehra Zulal Atalay Laçin,&nbsp;'Dolandırıcılık' suçundan 1 yıl 3 ay hapis&nbsp;ve&nbsp;11 bin 300 lira para cezası aldı.</p><p>Bu cezanın, hükmün açıklanması geri bırakıldı. Laçin'in ayrıca 'Sahte evrak düzenlemek' suçundandan 2 yıl 1 ay hapis cezası alarak, tahliyesine karar verildi.</p><p>Laçin "Kamu kurum ve kuruluşlarının zararına sebebiyet vermek suretiyle nitelikli dolandırıcılık' suçundan 4 yıldan 10 yıla kadar hapis cezası ile yargılanıyordu.<br></p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/ekonomi/ceyrek-altin-ne-kadar-14-ocak-2022-altin-fiyatlari,x1WHccKwQkiKwP726cgFjg</id><title type="text">Çeyrek altın ne kadar? (14 Ocak 2022 altın fiyatları)</title><published>2022-01-14T12:58:42+03:00</published><updated>2022-01-14T12:58:42+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/ekonomi/ceyrek-altin-ne-kadar-14-ocak-2022-altin-fiyatlari,x1WHccKwQkiKwP726cgFjg" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xhCp5Jv5-UO7paquSjvHYQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Çeyrek altın ne kadar? (14 Ocak 2022 altın fiyatları)" /><p>Çeyrek altın fiyatları bugün ne kadar oldu? 14 Ocak 2022 güncel çeyrek altın kuru fiyatları</p><p><strong>Altın fiyatları</strong>, hisse piyasaları düşerken haftayı enflasyon sonrası kazançlarını koruyarak kapatmaya doğru ilerliyor.</p><p>Gram altın, dolar endeksindeki düşüşe rağmen dolar/TL'nin yeniden yükselmesinden destek bularak 795 lira seviyesinde işlem görüyor.</p><p><strong>Çeyrek altın</strong> 1.303 liradan, <strong>Cumhuriyet altını</strong> da 5.312 liradan satılıyor.</p><p>Ons altın, haftaya düşüşle başladıktan sonra Fed Başkanı Jerome Powell'ın salı günkü şahin açıklamaları sonrasında yükselişe geçmişti. Enflasyonun beklentileri aşmasıyla da yükselişini sürdüren ons altın,&nbsp;dün yüzde 0,3'lük düşüşle 1.822 dolardan kapanmasının ardından bugün yükselişe geçerek yeniden 1.826 dolar seviyelerine çıktı.<br><br>Uzmanlar, ABD Merkez Bankası'nın (Fed) faiz artırım sürecine dair her türlü açıklama ve verinin altın fiyatları üzerinde etkili olmaya devam ettiğini belirterek, yeni tip corona virüs (Covid-19) salgınına ilişkin haber akışının da gündemdeki yerini koruduğunu söyledi.<br><br>Altının ons fiyatında teknik açıdan 1.830 doların kritik seviye olduğunu vurgulayan uzmanlar bu seviyenin altına inilmesi halinde 1.790 doların destek, üzerine çıkılması durumunda ise 1.870 doların direnç konumunda bulunduğunu bildirdi.<br><br>Uzmanlar, bugün yurt içinde veri gündeminin sakin olduğunu, yurt dışında İngiltere ve ABD'de sanayi üretimi başta olmak üzere yoğun veri gündeminin takip edileceğini kaydetti.<br></p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberi-msb-anitkabir-komutani-gorevden-alindi,uDB86yONWkiA3qZb5Gl5nw</id><title type="text">SON DAKİKA HABERİ: MSB: Anıtkabir Komutanı görevden alındı</title><published>2022-01-14T12:52:00+03:00</published><updated>2022-01-14T13:17:38+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberi-msb-anitkabir-komutani-gorevden-alindi,uDB86yONWkiA3qZb5Gl5nw" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iPbjNEfVa0aUvkRnOlCfaA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="SON DAKİKA HABERİ: MSB: Anıtkabir Komutanı görevden alındı" /><p>SON DAKİKA HABERİ: Milli Savunma Bakanlığı, Bülent Ersoy'a  şemsiye tutan takım komutanı ile Anıtkabir Komutanı'nın görevden alındığını duyurdu.</p><p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" title="Son dakika" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!&nbsp;</p><p>Sanatçı Bülent Ersoy'un Anıtkabir ziyaretinin ardından Anıtkabir Komutanı ve Ersoy'a şemsiye tutan takım komutanı görevlerinden alındı.&nbsp;<br><br>Bülent Ersoy'un Anıtkabir'i ziyaret ettiği sırada üniformalı bir subayın şemsiye tutarak kendisine eşlik ettiğine ilişkin görüntülerin sosyal medyada yer almasıyla tartışma başlamıştı.</p><p>Milli Savunma Bakanlığı söz konusu görüntüler üzerine inceleme başlattı.</p><p>Bakanlık inceleme sonunda hem şemsiye tutan takım komutanının, hem de Anıtkabir Komutanı'nın görevlerinden alındığını duyurdu. <br></p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/ekonomi/son-dakika-haberi-bakan-nebatiden-enflasyon-aciklamasi-ocakta-pik-yapar-haziran-2023te-tek-hane-olur,fXLSgH38TEmPzEAQE2l6Bw</id><title type="text">Bakan Nebati'den enflasyon açıklaması: Ocakta pik yapar, Haziran 2023'te tek hane olur</title><published>2022-01-14T11:45:00+03:00</published><updated>2022-01-14T11:45:21+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/ekonomi/son-dakika-haberi-bakan-nebatiden-enflasyon-aciklamasi-ocakta-pik-yapar-haziran-2023te-tek-hane-olur,fXLSgH38TEmPzEAQE2l6Bw" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/acKPt94zV0eAscR_oWD19g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Bakan Nebati'den enflasyon açıklaması: Ocakta pik yapar, Haziran 2023'te tek hane olur" /><p>Hazine ve Maliye Bakanı Nureddin Nebati, "Enflasyon ocakta pik yapar ama Haziran 2023'te tek hane olur. Kur korumalı mevduat tutarı 126 milyar TL'ye ulaştı" dedi.</p><p>Hazine ve Maliye Bakanı Nureddin Nebati, Bloomberg ajansına konuştu.&nbsp;<br></p><p>Bakan Nebati'nin açıklamalarından satır başları:</p><p>"Enflasyon ocakta pik yapar ama Haziran 2023'te tek hane olur.<br><br>Kur korumalı mevduat tutarı 126 milyar TL'ye ulaştı.&nbsp;Kur korumalı mevduata <strong>300 bin kişi</strong> katıldı. Günde ortalama <strong>10 milyar TL</strong> sisteme dahil oluyor.</p><p>Katılımın yaklaşık yüzde 15'i döviz hesaplarından.&nbsp;</p><p>KDV uygulamasında sadeleşme sağlayacağız."</p><p>Bakan Nebati, "Merkez Bankası'nın faizleri düştü ama geri kalan bütün faizler arttı. Bu durum, modeldeki bir eksiklikten mi kaynaklanıyor?" sorusuna ise, "Modelde bir yanlışlık yok. Modelde sadece bir süreye ihtiyaç var" yanıtını verdi.<br></p><p>Dövizden geçişi hızlandırmak için "süper bono" çıkarılmaya hazırlanıldığı iddialarını yalanlayan Nebati, böyle bir şeyi doğru bulmadıklarını dile getirdi.<br></p><p>Hazine ve Maliye Bakanı ayrıca, KDV oranlarıyla ilgili bakanlıkta çalışma yürütüldüğünü, vergi oranlarında sadeleşmeye gidileceğini söyledi.<br></p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/dunya/avustralya-asi-olmayan-djokovicin-vizesini-ikinci-kez-iptal-etti,2gSyfem1MU6pclhYA4BhsA</id><title type="text">Avustralya, aşı olmayan Djokovic'in vizesini ikinci kez iptal etti</title><published>2022-01-14T10:05:00+03:00</published><updated>2022-01-14T10:22:21+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/dunya/avustralya-asi-olmayan-djokovicin-vizesini-ikinci-kez-iptal-etti,2gSyfem1MU6pclhYA4BhsA" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lCavEz-tx0GTVPzV1-hSug.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Avustralya, aşı olmayan Djokovic'in vizesini ikinci kez iptal etti" /><p>SON DAKİKA HABERİ: Avustralya hükümeti, Covid-19 aşısı olmayan tenis yıldızı Novak Djokovic'in vizesini ikinci kez iptal etti.</p><p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" title="Son dakika" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!&nbsp;Avustralya Göç Bakanı Alex Hawke, tek erkekler dünya sıralamasının 1 numarası Sırp tenisçi Novak Djokovic’in Avustralya vizesinin yeniden iptal edildiğini bildirdi. <br><br>Djokovic’in, Avustralya’ya yaptığı vize başvurusundaki formlarda yanlış bilgiler bulunduğunu açıklayan Hawke, ünlü sporcunun ‘‘insan hatası’’ olarak tanımladığı söz konusu yanlışlarla ilgili verdiği savunmayı kabul etmeyerek vizesini iptal etti. <br><br>Vize iptaliyle ilgili başka bir gelişme olmazsa tek erkekler dünya sıralamasının bir numarası Djokovic’in, Avustralya’dan sınır dışı edilmesi bekleniyor. <br><br><strong>NE OLMUŞTU?</strong></p><p>Covid-19 aşısı olup olmadığını açıklamayan Djokovic, 17-30 Ocak tarihlerinde Melbourne'da yapılacak Avustralya Açık Tenis Turnuvası'na tıbbi muafiyet kararıyla katılacağını bildirmişti.<br><br>Melbourne'a ulaştıktan sonra muafiyet kararı kabul edilmeyen ve ülkeye giriş vizesi iptal edilen Djokovic, mültecilerin tutulduğu otele gönderilmişti.<br><br>Avustralya Açık'ta 9, kariyerinde 20 grand slam şampiyonluğu bulunan Djokovic, vize iptaline itiraz ederek kararı federal mahkemeye taşımıştı.<br><br>Avustralya Federal Devre ve Aile Mahkemesinde görülen davada, Djokovic haklı bulunmuş, Avustralya hükümetinin vize iptali kararı kaldırılmıştı.<br><br>Kararı ardından tutulduğu otelden ayrılan Djokovic, Avustralya Açık Tenis Turnuvası'nın finallerinin oynandığı Rod Laver Arena’da, antrenmanlarını sürdürüyordu.<br></p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/ekonomi/elon-musktan-dogecoin-aciklamasi,i4UmDOCDvEyqsShxCTRk7g</id><title type="text">Elon Musk'tan Dogecoin açıklaması</title><published>2022-01-14T09:44:00+03:00</published><updated>2022-01-14T09:44:14+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/ekonomi/elon-musktan-dogecoin-aciklamasi,i4UmDOCDvEyqsShxCTRk7g" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rHC5fvt6Kkiw9FfMXy3bnw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Elon Musk'tan Dogecoin açıklaması" /><p>Dünyanın en zengin insanı Elon Musk, sahibi olduğu Tesla'nın ürünlerinin popüler kripto para birimi Dogecoin (DOGE) ile alınabileceğini duyurdu. Açıklama sonrası kripto para yüzde 11 arttı.</p><p>Tesla ve SpaceX CEO'su Elon Musk, yaklaşık 1 yıldır destek verdiği kripto para birimi Dogecoin ile açıklamada bulundu.&nbsp;</p><p>Musk, Tesla ürünlerinin Dogecoin ile alınabileceğini söyledi.&nbsp;</p><p>Açıklamanın ardından Dogecoin, 0.19 dolardan 0.21'e yükselerek yaklaşık yüzde 11 arttı.&nbsp;</p><p><strong>GEÇTİĞİMİZ AY DUYURMUŞTU</strong></p><p>Dünyanın en zengin insanı Elon Musk, 14 Aralık'ta sahibi olduğu Tesla’nın ürünlerinin ilerleyen zamanda kripto para birimi Dogecoin (DOGE) ile alınabileceğini duyurmuş, açıklamanın ardından Dogecoin, yüzde 37 artmıştı.&nbsp;<br></p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberi-ankarada-feto-operasyonu-19-eski-emniyet-mudurune-gozalti-karari,1DmOZCAviUSfK4AGT_gvZA</id><title type="text">SON DAKİKA HABERİ: Ankara'da FETÖ operasyonu: 19 eski emniyet müdürüne gözaltı kararı</title><published>2022-01-14T09:00:36+03:00</published><updated>2022-01-14T09:00:36+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberi-ankarada-feto-operasyonu-19-eski-emniyet-mudurune-gozalti-karari,1DmOZCAviUSfK4AGT_gvZA" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eQWCDkMfNUOkhrUYCtBUWw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both&v=20200414141757653" class="type:primaryImage" alt="SON DAKİKA HABERİ: Ankara'da FETÖ operasyonu: 19 eski emniyet müdürüne gözaltı kararı" /><p>SON DAKİKA HABERİ: Ankara'da 12 ilde yürütülen FETÖ soruşturması kapsamında 19 eski emniyet müdürü hakkında gözaltı kararı verildi.</p><p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" title="Son dakika" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!&nbsp;</p><p>Ankara Cumhuriyet Başsavcılığınca yürütülen FETÖ soruşturmasında <br>Emniyet mahrem yapılanması içerisinde yer aldıkları belirlenen,&nbsp; 1. sınıf emniyet müdürü 19 şüphelinin, Ankara merkezli 12 ilde gözaltına alınmalarına karar verildi.&nbsp;</p><p>Şüpelilerin&nbsp;tamamının daha önce kamu görevinden çıkarıldığı ve rütbelerinin söküldüğü belirtildi.&nbsp;</p><p>Son dakika gelişmesinin ayrıntıları birazdan <a href="https://www.ntv.com.tr/" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/">ntv.com.tr</a>'de...</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/cumhurbaskani-erdogandanbensiyon-pinto-icin-taziye-telefonu,lzH3jDlaJUiqBDo4EayMwA</id><title type="text">Cumhurbaşkanı Erdoğan'dan Bensiyon Pinto için taziye telefonu</title><published>2022-01-13T19:40:46+03:00</published><updated>2022-01-13T19:40:46+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/cumhurbaskani-erdogandanbensiyon-pinto-icin-taziye-telefonu,lzH3jDlaJUiqBDo4EayMwA" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QIcpnb9B5UyOcJzlp1aPYA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Cumhurbaşkanı Erdoğan'dan Bensiyon Pinto için taziye telefonu" /><p>SON DAKİKA HABERİ: Cumhurbaşkanı Erdoğan, Türk Yahudi Toplumu Onursal Başkanı Bensiyon Pinto'nun vefatı dolayısıyla oğlu Benjamin Pinto'yu arayarak taziyelerini iletti.</p><p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" title="Son dakika" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!&nbsp;</p><p>Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan, Türk Yahudi Toplumu Onursal Başkanı Bensiyon Pinto’nun vefatı dolayısıyla oğlu Benjamin Pinto’yu arayarak taziyelerini iletti. <br><br>Cumhurbaşkanlığı İletişim Başkanlığından yapılan açıklamaya göre, Cumhurbaşkanı Erdoğan, ayrıca, Türkiye Hahambaşısı İsak Haleva ile Türk Yahudi Toplumu Başkanları Erol Kohen ve İshak İbrahimzadeh’e taziye mesajı gönderdi.<br><br>Cumhurbaşkanı Erdoğan mesajında şunları kaydetti: <br>“Türk Yahudi Toplumu Onursal Başkanı Sayın Bensiyon Pinto’nun vefatından derin bir üzüntü duydum. Sayın Bensiyon Pinto, yüzyıllardır barış ve kardeşlik içinde yaşayan milletimizin bir ferdi olarak, üstlendiği tüm görevlerde ülkemizin birliğine, beraberliğine ve toplumsal zenginliğimize çok kıymetli katkılarda bulunmuştur. Sayın Bensiyon Pinto’nun vefatı dolayısıyla Yahudi cemaatine, kederli ailesine ve sevenlerine başsağlığı diliyorum.”</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/13ocak-2022-corona-virus-tablosu153-can-kaybi-75-bin-564-yeni-vaka,E7xAKyAlek6WImDR9TGL7w</id><title type="text">13 Ocak 2022 corona virüs tablosu: 153 can kaybı, 75 bin 564 yeni vaka</title><published>2022-01-13T19:36:00+03:00</published><updated>2022-01-13T19:59:31+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/13ocak-2022-corona-virus-tablosu153-can-kaybi-75-bin-564-yeni-vaka,E7xAKyAlek6WImDR9TGL7w" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iR6hZYgxn0eBzR62itI32w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="13 Ocak 2022 corona virüs tablosu: 153 can kaybı, 75 bin 564 yeni vaka" /><p>Türkiye'nin 13 Ocak 2022  günlük corona virüs tablosu açıklandı.</p><img src='https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vvE6x7iGNE25k4WblriFgA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both' alt=''><p>Türkiye'de son 24 saatte 410 bin 116 Covid-19 testi yapıldı, 75 bin 564 kişinin testi pozitif çıktı, 153 kişi yaşamını yitirdi.<br><br>Sağlık Bakanlığı, Günlük Covid-19 Tablosunu "covid19.saglik.gov.tr" sitesinden paylaştı.<br><br>Buna göre, son 24 saatte 410 bin 116 Covid-19 testi yapıldı, 75 bin 564 kişinin testi pozitif çıktı, 153 kişi yaşamını yitirdi, iyileşenlerin sayısı 51 bin 675 oldu.<br><br>18 yaş ve üstü nüfusta ikinci doz aşı uygulananların oranı yüzde 83,86, birinci doz aşı yapılanların oranı yüzde 92,16 olarak kayıtlara geçti. Türkiye'de bugüne kadar uygulanan aşı miktarı 138 milyon 326 bin 318 doza yükseldi.<br><br>18 yaş ve üstü nüfusta en az iki doz aşı yaptıranların oranının en yüksek olduğu 10 il Osmaniye, Ordu, Amasya, Muğla, Kırklareli, Çanakkale, Eskişehir, Balıkesir, Zonguldak ve Manisa oldu.<br><br>En az iki doz aşı uygulananların oranının en düşük olduğu iller ise Şanlıurfa, Batman, Siirt, Diyarbakır, Bingöl, Muş, Mardin, Bitlis, Ağrı ve Elazığ olarak sıralandı.<br></p><p><strong>"TEMKİNLİ VE TEDBİRLİ OLALIM"</strong><br><br>Sağlık Bakanı Fahrettin Koca, sosyal medya hesabındaki paylaşımında, "Omicron varyantı ülkemizde de baskın varyant haline geldi. Vaka sayıları bir önceki aya oranla yaklaşık 4 kat arttı. Fakat salgının ilk dönemlerine kıyasla, enfekte olanların çok daha düşük bir oranı hastaneye yatıyor. Tedbir önemli bir zorunluluk. Temkinli ve tedbirli olalım." ifadelerini kullandı.<br></p><span style="background-color: rgb(255, 255, 0);" data-mce-style="background-color: #ffff00;"><strong>BİONTECH AŞISI OMİCRON VARYANTINDAN KORUR MU?</strong></span>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/spor/altay-teknik-direktoru-mustafa-denizli-gorevinden-ayrildi,a7H-U-0_0Um9blRfknmChg</id><title type="text">Altay Teknik Direktörü Mustafa Denizli görevinden ayrıldı</title><published>2022-01-13T18:53:00+03:00</published><updated>2022-01-13T18:57:26+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/spor/altay-teknik-direktoru-mustafa-denizli-gorevinden-ayrildi,a7H-U-0_0Um9blRfknmChg" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HGIafQXsQUaz3BeDp-WWLg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Altay Teknik Direktörü Mustafa Denizli görevinden ayrıldı" /><p>SON DAKİKA: Spor Toto Süper Lig ekiplerinden Altay'ın teknik direktörü Mustafa Denizli, görevinden ayrıldı.</p><p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!</p><p>Spor Toto Süper Lig ekiplerinden Altay'ın teknik direktörü Mustafa Denizli, görevinden ayrıldığını açıkladı.<br><br>Deneyimli teknik adamın, yayımladığı mektupta, "Geçtiğimiz nisan ayında göreve çağrıldığım anda her şeyi bir kenara bırakıp, şehrime, yuvama döndüm. Yıl sonunda layık olduğumuz şekilde Süper Lig'e çıkıp mutlulukların en büyüğünü yaşadık. Süper Lig'de bu sezona çok iyi başlayıp mutlu olduk ancak daha sonra aldığımız sonuçlar bizi ve camiamızı çok üzdü. Bu sonuçlar üzerine başkanımızla bir toplantı yaptık. Başkanımız bu şartlarda yola devam etmememin daha uygun olacağını söyledi. Ben 'Karar sizin düşündüğünüzü açıklayın. Önemli olan kulübümüzün iyi olmasıdır gerisi teferruattır.' dedim. 1-2 transfer yapabilirsek, bu durumu aşabileceğimizi belirttim. Benim hayatım bu tür mücadelelerle geçti, bunu da aşabiliriz dediysem de değişen bir şey olmadı. Bir-iki defa daha görüştük ve sonuç değişmedi. Böyle bir ortamda devam edilmesi artık mümkün değil" ifadeleri yer aldı.<br><br>"Artık bir açıklama yapma zorunluluğu doğdu. Bu belirsizliklerden camiamızın zarar göreceğini ve uzatmanın gereksiz olduğunu düşünüyorum. Bu benim için inanılmaz zor ama gerekli bir açıklama." ifadelerinin yer aldığı mektup şöyle sürdü:<br><br>"Futbolculuğumda Altay'ın büyük Mustafası, teknik direktörlük kariyerimde Türkiye'nin Mustafa Hoca'sı olarak görüldüysem bunun sebebi yıllardır yürüdüğüm yolda saklıdır. Bu yol sadece alkış ve başarıların yolu değil...Tökezlediğim oldu, planlarımı gerçekleştiremediğim de oldu...O nedenle kimse benim başarıdan aldığım payı kabul ederken başarısızlıktan alacağım paydan kaçacağımı düşünmesin. Ben üzerime düşeni yapıyorum ve camiamızın teknik direktörlük görevinden ayrıldığımı üzülerek paylaşıyorum. Bu dönemde beraber görev yaptığım sayım başkan ve yöneticilere, teknik ve idari kadroma, futbolcularıma teşekkürlerimi sunuyorum. Özellikle sporculuk ve teknik direktörlük görevinde bulunduğum süreçte bana destek ve gurur veren büyük Altay’ın büyük taraftarlarına teşekkürlerim sonsuzdur. Altaylı olmak için saha içinde olmaya gerek yok. Destek her yerde vardır. Tribünde, taraftarın yanında, camianın içinde.. İzmirli şairin dediği gibi 'Ayrılık da sevdaya dahildir..."<br></p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/ekonomi/ceyrek-altin-ne-kadar13-ocak-2022-altin-fiyatlari,tYREkaLc0UeJJqe6sDn0HA</id><title type="text">Çeyrek altın ne kadar? (13 Ocak 2022 altın fiyatları)</title><published>2022-01-13T17:50:19+03:00</published><updated>2022-01-13T17:50:19+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/ekonomi/ceyrek-altin-ne-kadar13-ocak-2022-altin-fiyatlari,tYREkaLc0UeJJqe6sDn0HA" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SH1xTvCzs0WlumyM0RA6tg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Çeyrek altın ne kadar? (13 Ocak 2022 altın fiyatları)" /><p>Çeyrek altın fiyatları bugün ne kadar oldu? 13 Ocak 2022 güncel çeyrek altın kuru fiyatları</p><p><strong>Altın fiyatları</strong>, ABD'de enflasyonun 40 yılın zirvesinde gelmesinden sonra Fed'in mart ayında faiz artıracağına dair beklentilerin artmasıyla yükseldi.&nbsp;<br></p><p><strong>Gram altın</strong>, küresel altın fiyatlarındaki yükselişe rağmen ABD enflayon verisi sonrasında&nbsp;dolar kurunda yaşanan düşüşle 787 lira seviyesinde bulunuyor.</p><p><strong>Çeyrek altın</strong> 1.290 liradan, <strong>Cumhuriyet altını</strong> da 5.258 liradan satılıyor.</p><p>ABD'de dün açıklanan Tüketici Fiyat Endeksi (TÜFE), yıllık yüzde 7 artarak beklentilere paralel gerçekleşti. ABD Merkez Bankası (Fed) Başkanı Jerome Powell'ın hafta başında faiz artırım patikasına dair verdiği "şahin" mesajların ardından gelen ve son 40 yılın en yüksek seviyesindeki yerini koruyan enflasyon verileri, Banka'nın bu yıl 4 kez faiz artırımına gideceği ve ilk adımı mart ayında atacağı beklentilerini güçlendirdi.<br><br>Söz konusu gelişmenin ardından uluslararası piyasalarda dolara olan talebin azalmasıyla dolar endeksi 94,9 ile son 2 ayın en düşük seviyesine geriledi. Dolar endeksindeki düşüş ile&nbsp;altının ons fiyatı, dün yüzde 0,2'lik artışla 1.827,5 dolardan günü tamamlarken, bugün 1.818 dolarda yatay seyrediyor.<br></p><p>Uzmanlar, Fed'in faiz artırım sürecine dair her türlü açıklama ve verinin&nbsp;altın&nbsp;fiyatları üzerinde etkili olmaya devam ettiğini belirterek, yeni tip corona virüs (Covid-19) salgınına ilişkin haber akışının da gündemdeki yerini koruduğunu söyledi.<br><br>Bugün ABD'de Üretici Fiyat Endeksi (ÜFE) verilerinin takip edileceğini bildiren uzmanlar, teknik açıdan&nbsp;altının ons fiyatında 1.790 doların destek, 1.830 ve 1.870 doların direnç konumunda bulunduğunu kaydetti.<br></p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/ekonomi/dolar-kuru-bugun-ne-kadar-13-ocak-2022-dolar-euro-fiyatlari,6u8j6T9NrkOYqq0qTFW70A</id><title type="text">Dolar kuru bugün ne kadar? (13 Ocak 2022 dolar - euro fiyatları)</title><published>2022-01-13T17:48:06+03:00</published><updated>2022-01-13T17:48:06+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/ekonomi/dolar-kuru-bugun-ne-kadar-13-ocak-2022-dolar-euro-fiyatlari,6u8j6T9NrkOYqq0qTFW70A" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TpNCbaSQ5EKpQ_zD2R-0kQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Dolar kuru bugün ne kadar? (13 Ocak 2022 dolar - euro fiyatları)" /><p>Dolar - euro kaç TL? Dolar kuru en son ne kadar oldu? Bankalararası piyasada döviz kurlarında son durum.</p><p><strong>Dolar/TL</strong>&nbsp;dün küresel piyasalarda zayıflayan doların etkisiyle günü yüzde 4,2 azalışla 13,2213'ten tamamlamasının ardından bugün 13,50 seviyesinde işlem görüyor.</p><p><strong>Euro/TL</strong> ise 15,48'lerde seyrediyor.</p><p>Dolar endeksi, dün yüzde 0,7 değer kaybetmesinin ardından bugün de düşüşünü sürdürüyor. Önceki kapanışa göre yüzde 0,1 gerileyen dolar endeksi, 94,7 ile 10 Kasım 2021'den bu yana en düşük seviyesini gördü. Euro/dolar paritesi ise yüzde 0,2 artışla 1,1470'ten alıcı buluyor.</p><p><span style="background-color: rgb(255, 204, 0);" data-mce-style="background-color: #ffcc00;"><strong>BORSA GÜNE DÜŞÜŞLE BAŞLADI</strong></span><br></p><p>Borsa&nbsp;İstanbul'da BIST 100 endeksi, günün ilk yarısında yüzde 0,53 artışla 2.075,12 puana yükseldi.<br><br>Endeks, saat 13.00 itibarıyla önceki kapanışa göre 10,91 puan değer kazandı.</p><p><span style="color: rgb(255, 0, 0);" data-mce-style="color: #ff0000;"><strong>ABD ENFLASYONU 40 YILIN ZİRVESİNDE</strong></span></p><p>Uzmanlar, dün ABD'de açıklanan enflasyon verisinin yıllık yüzde 7 ile 39 yılın zirvesindeki yerini korumasının ardından dolar endeksinin düşüşe geçtiğini ve gelişmekte olan ülke para birimlerinin de dolar karşısında değer kazandığını söyledi.<br><br>ABD Merkez Bankası'nın (Fed) şahinleşmesinin tahvil piyasalarında satış baskısını beraberinde getirdiğini hatırlatan analistler, buna karşın para politikasında belirsizliklerin azalmasının dolar talebini kısmen de olsa azalttığını bildirdi.<br><br>Bugün yurt içinde açıklanan verilere göre sanayi üretimi yıllık bazda yüzde 11,4 artarak, ekonomistlerin beklentisi olan yüzde 8,38'in üzerinde gerçekleşti.<br><br>Uzmanlar bugün ABD'de Üretici Fiyat Endeksi (ÜFE) ile Fed yetkililerinin açıklamalarının takip edileceğini kaydederek, teknik açıdan dolar endeksinde 94,5 seviyesinin destek, 95,5'in direnç konumunda olduğunu söyledi.<br></p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/dunya/son-dakika-haberialmanyada-eski-suriyeli-istihbaratci-enver-raslan-omur-boyu-hapse-mahkum-edildi,8ycMlH6kL0KVSFxsRK6JBA</id><title type="text">Almanya'da eski Suriyeli istihbaratçı Enver Raslan ömür boyu hapse mahkum edildi</title><published>2022-01-13T13:00:00+03:00</published><updated>2022-01-13T13:48:02+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/dunya/son-dakika-haberialmanyada-eski-suriyeli-istihbaratci-enver-raslan-omur-boyu-hapse-mahkum-edildi,8ycMlH6kL0KVSFxsRK6JBA" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1ZflGYkneEGfrgBgu1j8Bg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Almanya'da eski Suriyeli istihbaratçı Enver Raslan ömür boyu hapse mahkum edildi" /><p>SON DAKİKA HABERİ: Almanya'da eski Suriyeli istihbaratçı Enver Raslan ömür boyu hapse mahkum edilirken, karar, Suriye'de devlet eliyle işlenen suçlarla ilgili dünyada ilk olma özelliğini taşıyor.</p><p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" title="Son dakika" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!&nbsp;Almanya'da Koblenz Eyalet Yüksek Mahkemesi, Suriye istihbaratı için çalışan Enver Raslan'ı insanlığa karşı suç ve cinayet işlemekten ömür boyu hapse mahkum etti.<br><br>Federal Başsavcılığın "insanlığa karşı suçlar için Esad rejimi üyelerine karşı dünyadaki ilk cezai takibat" olarak nitelendirdiği davada, 80'den fazla tanık ve işkence mağdurları dinlendi.</p><p><strong>4 BİNDEN FAZLA KİŞİYE İŞKENCE YAPMAKLA SUÇLANDI</strong><br><br>58 yaşındaki Raslan, insanlığa karşı suç işlemenin yanı sıra tecavüz, 58 cinayet ile 2011 ve 2012'de Suriye iç savaşı esnasında Şam'daki bir hapishanede sorgulama yaparken, 4 binden fazla kişiye işkence yapmakla suçlanıyordu.<br><br>Suriye istihbaratı için çalıştıktan sonra 2014'te Almanya'ya gelen ve 2019'da Berlin’de yakalanan Raslan, görülen davada 27 cinayetin yanı sıra tecavüz ve işkence gibi diğer suçlardan ceza aldı.<br><br>23 Nisan 2020'de başlayan davanın sonunda Raslan, insanlığa karşı suç ve cinayet işlemekten ömür boyu hapisle cezalandırıldı.<br><br>Davadaki diğer sanık olan ve Suriye istihbaratı için çalışan Eyad el Garib ise 24 Şubat 2021'de insanlığa karşı suç işlenmesine yardımcı olmaktan 4,5 yıl hapis cezasına çarptırılmıştı.<br></p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/ekonomi/son-dakika-haberi-kasimayi-sanayi-uretim-rakamlari-aciklandi,raXLzQ8x30KTyuHPV4P6Pw</id><title type="text">SON DAKİKA: Kasım ayı sanayi üretim rakamları açıklandı</title><published>2022-01-13T10:10:51+03:00</published><updated>2022-01-13T10:10:51+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/ekonomi/son-dakika-haberi-kasimayi-sanayi-uretim-rakamlari-aciklandi,raXLzQ8x30KTyuHPV4P6Pw" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v5AEa1M9A06cyrpjHbMX7Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both&v=20211102144526913" class="type:primaryImage" alt="SON DAKİKA: Kasım ayı sanayi üretim rakamları açıklandı" /><p>SON DAKİKA HABERİ: Sanayi üretim endeksi Kasım 2021'de aylık yüzde 3,3, yıllık yüzde 11,4 arttı.</p><p><strong>Türkiye İstatistik Kurumu (TÜİK), kasım ayı sanayi üretim endeksini açıkladı.</strong></p><p>Buna göre, sanayi üretimi yıllık yüzde 11,4 arttı. Sanayinin alt sektörleri (2015=100 referans yıllı) incelendiğinde, 2021 yılı Kasım ayında madencilik ve taşocakçılığı sektörü endeksi bir önceki yılın aynı ayına göre yüzde 7,5, imalat sanayi sektörü endeksi yüzde 12,5 ve elektrik, gaz, buhar ve iklimlendirme üretimi ve dağıtımı sektörü endeksi yüzde 4,0 arttı.</p><p><strong>SANAYİ ÜRETİMİ AYLIK YÜZDE 3,3 ARTTI</strong><br></p><p>Sanayinin alt sektörleri incelendiğinde, 2021 yılı Kasım ayında madencilik ve taşocakçılığı sektörü endeksi bir önceki aya göre yüzde 1,6 azalırken, imalat sanayi sektörü endeksi yüzde 3,8 ve elektrik, gaz, buhar ve iklimlendirme üretimi ve dağıtımı sektörü endeksi yüzde 0,4 arttı.</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakikaizmirin-urla-ilcesi-aciklarinda-4-3-buyuklugunde-deprem-son-depremler,RJx278RioUm7_3Y_eakY2g</id><title type="text">SON DAKİKA: İzmir'in Urla ilçesi açıklarında 4,3 büyüklüğünde deprem | Son depremler</title><published>2022-01-13T02:12:08+03:00</published><updated>2022-01-13T02:12:08+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakikaizmirin-urla-ilcesi-aciklarinda-4-3-buyuklugunde-deprem-son-depremler,RJx278RioUm7_3Y_eakY2g" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/roYoe22NV0OZADMQBZIwmg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both&v=20200527022102720" class="type:primaryImage" alt="SON DAKİKA: İzmir'in Urla ilçesi açıklarında 4,3 büyüklüğünde deprem | Son depremler" /><p>AFAD'dan son dakika deprem açıklaması geldi. İzmir'in Urla ilçesi açıklarında 4,3 büyüklüğünde deprem meydana geldi.</p><p>AFAD'dan son dakika&nbsp;<strong><a href="https://www.ntv.com.tr/deprem" target="_blank" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/deprem">deprem</a></strong> açıklaması geldi.</p><p>Afet ve Acil Durum Yönetimi Başkanlığının internet sitesinde yer alan bilgiye göre, saat 01.54'te, merkez üssü Ege Denizi'nin İzmir açıkları olan 4,3 büyüklüğünde deprem kaydedildi.<br><br>Deniz yüzeyinin 7,30 kilometre derinliğindeki depremin merkez üssünün, İzmir'in Urla ilçesine 57,91 kilometre mesafede olduğu belirlendi.</p><span style="background-color: rgb(255, 255, 0);" data-mce-style="background-color: #ffff00;"><strong>DEPREM ANINDA NE YAPMALI?</strong></span>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/12ocak-2022-corona-virus-tablosu145-can-kaybi-77-bin-722-yeni-vaka,HXUDRDuUCk6n61xziBEN_w</id><title type="text">12 Ocak 2022 corona virüs tablosu: 145 can kaybı, 77 bin 722 yeni vaka</title><published>2022-01-12T20:22:00+03:00</published><updated>2022-01-12T20:22:47+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/12ocak-2022-corona-virus-tablosu145-can-kaybi-77-bin-722-yeni-vaka,HXUDRDuUCk6n61xziBEN_w" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SUzuNmO2uEGB6DdUorg2gg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="12 Ocak 2022 corona virüs tablosu: 145 can kaybı, 77 bin 722 yeni vaka" /><p>Türkiye'nin 12 Ocak 2022  günlük corona virüs tablosu açıklandı.</p><img src='https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6tfy7XNOa0mly0BQidv9zg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both' alt=''><p><strong>Günlük corona virüs</strong> tablosu...</p><p>Türkiye'de son 24 saatte 77 bin 722 kişinin Covid-19 testinin pozitif çıkmasıyla salgının başından bu yana en yüksek günlük vaka sayısı kaydedildi.<br><br>Sağlık Bakanlığı, Günlük Covid-19 Tablosunu "covid19.saglik.gov.tr" sitesinden paylaştı.<br><br>Buna göre, son 24 saatte 422 bin 28 Kovid-19 testi yapıldı, 77 bin 722 kişinin testi pozitif çıktı, 145 kişi yaşamını yitirdi, iyileşenlerin sayısı 42 bin 573 oldu.<br><br>18 yaş ve üstü nüfusta ikinci doz aşı uygulananların oranı yüzde 83,80, birinci doz aşı yapılanların oranı yüzde 92,12 olarak kayıtlara geçti. Türkiye'de bugüne kadar uygulanan aşı miktarı 137 milyon 891 bin 835 doza yükseldi.<br><br>18 yaş ve üstü nüfusta en az iki doz aşı yaptıranların oranının en yüksek olduğu 10 il Osmaniye, Ordu, Amasya, Muğla, Kırklareli, Çanakkale, Eskişehir, Balıkesir, Zonguldak ve Manisa oldu.<br><br>En az iki doz aşı uygulananların oranının en düşük olduğu iller ise Şanlıurfa, Batman, Siirt, Diyarbakır, Bingöl, Muş, Mardin, Bitlis, Ağrı ve Elazığ olarak sıralandı.</p><p>Sağlık Bakanı Fahrettin Koca, sosyal medya hesabından yaptığı paylaşımda, "Omicron kaynaklı gelişmeler tedirgin edici olmakla birlikte, durumu hayatımızın normal akışı içinde aşabileceğimize kuşku yok. Aşıyla elde edilen sonucu, hatırlatma dozunun önemini, maske ve sosyal mesafenin olayları kontrol altına almadaki etkisini biliyoruz. O halde güç bizde." ifadelerini kullandı.<br></p><span style="background-color: rgb(255, 255, 0);" data-mce-style="background-color: #ffff00;"><strong>BİONTECH AŞISI OMİCRON VARYANTINDAN KORUR MU?</strong></span>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/bakan-koca-omicron-varyanti-baskin-varyant-haline-geldi,LtlM72QSl0WnMZ2DYcIatg</id><title type="text">Bakan Koca: Omicron varyantı baskın varyant haline geldi</title><published>2022-01-12T19:58:00+03:00</published><updated>2022-01-12T20:06:35+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/bakan-koca-omicron-varyanti-baskin-varyant-haline-geldi,LtlM72QSl0WnMZ2DYcIatg" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/w-NqSB9XsUm4voUYt-yRrQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Bakan Koca: Omicron varyantı baskın varyant haline geldi" /><p>SON DAKİKA HABERİ: Koronavirüs Bilim Kurulu, Sağlık Bakanı Koca başkanlığında toplandı. Toplantı ardından basın açıklaması yapan Bakan Koca, Omicron varyantının Türkiye'de baskın hale geldiğini açıkladı. Koca, toplantıda alınan yeni kararlar doğrultusunda aşısı tam olan temaslılara karantina uygulanmayacağını ve herhangi bir belirti göstermeyen kişilere PCR testi yapılmayacağını söyledi.</p><p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" title="Son dakika" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!&nbsp;</p><p>Koronavirüs Bilim Kurulu haftalık değerlendirme için video konferans yöntemiyle toplandı. Sağlık Bakanı Fahrettin Koca başkanlığında toplanan kurulun gündeminde illerdeki vaka sayıları ve hastaneye yatış oranları vardı.</p><p>Toplantının ardından Bakan Koca YouTube hesabı üzerinden açıklamalarda bulundu.</p><p><strong>"VAKALAR BİR AYDA YAKLAŞIK DÖRT KAT ARTTI"</strong></p><p>Bakan Koca'nın açıklamalarından satırbaşları:&nbsp;</p><p>Omicron varyantı küresel ölçekte olduğu gibi Ülkemizde de baskın varyant haline geldi. Vaka sayıları bir önceki aya oranla yaklaşık 4 kat birden arttı. Bununla birlikte hastanelerimizde tedavi edilmesi gereken hasta sayısında yaklaşık yüzde 10’luk bir artış oldu. Salgının önceki dönemlerinde daha az sayıda vaka ile daha yüksek hastaneye yatışlar görüyorduk.</p><p>Omicron varyantı salgının tehlikesini azaltacağa benziyor. Bu durumu ümitle bekliyoruz. Bunun yanında tedbirlerimizi almaya devam ediyoruz. Salgının ilk dönemlerine kıyasla enfekte olanların daha düşük bir oranı hastaneye yatıyor olsa da hiçbir sağlık sisteminin kapasitesi sınırsız değildir.</p><p><strong>"TURKOVAC, SİNOVAC'TAN DAHA ETKİLİ"</strong></p><p>Bildiğiniz gibi Turkovac aşımızın Hacettepe Üniversitesinde yürütülen primer aşılama faz 3 sonuçları bugün çalışmayı yürüten bilim insanlarımızca açıklandı. Faz 3 aşamasında 1182 gönüllüden elde edilen sonuçlar kamuoyu ile paylaşıldı. Turkovac aşımızın karşılaştırma kolu olan Sinovac aşısından daha etkili olduğu gösterildi. Turkovac aşımızın Faz1 aşamasında 44 gönüllü, Faz 2 aşamasında 250, Faz 2b aşamasında 222 gönüllü ve Faz 3 hatırlatma dozu çalışmasında ise 4.244 gönüllüden elde edilen güvenlik verileri ile aşımız acil kullanım onayı almıştır. <br><br>Dünya sağlık örgütü kriterleri güvenlik çalışmasının 3.000 gönüllüden fazla kişide doğrulanmış olmasını öngörmektedir. Bu bakımdan yerli aşımızın güvenli olduğu toplamda 5.942 kişilik çalışma ile teyit edildi. Acil kullanım onayı da bu veriler dikkate alınarak verildi. Turkovac aşımızı güvenli şekilde kullanabileceğimizi yüksek sesle söylemek konusunda kimsenin tereddütü olmamalı.</p><p><strong>YENİ KARANTİNA&nbsp; VE PCR KARARI</strong></p><p>Bugünkü bilim kurulumuzda aşısını ve hatırlatma dozunu olmuş temaslı kişilerin karantinaya alınmamasına karar verilmiştir. İzolasyon konusunda ise pozitif vakaların tamamı 7 gün izolasyonu tamamladıktan sonra test yaptırmaksızın izolasyondan çıkabilirler.</p><p>Bilim Kurulumuz gelişmiş ülkelerde uygulanan kuralları, hastalığın ulaştığı yaygınlık seviyesini de dikkate alarak tarama amaçlı ve temaslı kişilerde PCR testi zorunluluğunu kaldırmıştır.</p><p>Bundan böyle PCR testi yalnızca semptom gösteren kişilere yapılacaktır. Salgını gündemimizden çıkarmak için elimizden gelenin en iyisini yapmaya devam edeceğimizi bilmenizi isterim.</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-tbmmdeki-siyasi-partilerden-ortak-kazakistan-aciklamasi,AEvt1HtODUypnsjrysaTAA</id><title type="text">SON DAKİKA: TBMM'deki siyasi partilerden ortak Kazakistan açıklaması</title><published>2022-01-12T18:50:00+03:00</published><updated>2022-01-12T18:50:00+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-tbmmdeki-siyasi-partilerden-ortak-kazakistan-aciklamasi,AEvt1HtODUypnsjrysaTAA" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PLniHz0uq0C_nXLw7i5IYQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="SON DAKİKA: TBMM'deki siyasi partilerden ortak Kazakistan açıklaması" /><p>SON DAKİKA HABERİ: Kazakistan’da yaşanan olaylar hakkında TBMM'de grubu bulunan siyasi partiler tarafından ortak bir açıklama yayınlandı. Açıklamada, "Kazakistan yönetiminin halkın esenlik ve refahını daha da artırmaya yönelik reform gündemini destekliyoruz" ifadelerine yer verildi.</p><p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" title="Son dakika" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!&nbsp;</p><p>TBMM'de grubu bulunan siyasi partiler Kazakistan'da yaşanan son olaylara ilişkin ortak bir açıklama yaptı.</p><p>Açıklamada, "15 Temmuz hain darbe girişimi sırasında Kazakistan makamlarının sergilediği dayanışmayı unutmayacaktır" denildi.</p><p>Olaylarda vefat eden vatandaşlara başsağlığı dilenen açıklamada şunlar kaydedildi:</p><p>"Kardeş Kazakistan’da son günlerde meydana gelen gelişmeleri endişeyle takip etmekteyiz.</p><p>Kazakistan’ın istikrar ve huzuru bizler için ülkemizin barış ve huzuru kadar önemlidir. Kazakistan halkının sağduyusu ve yönetimin dirayetli tutumu sayesinde olayların yatışmaya ve ülkede durumun normale dönmeye başlamasından memnuniyet duyuyoruz.</p><p>Olaylarda vefat eden Kazak kardeşlerimize Allah’tan rahmet, kederli yakınlarına başsağlığı ve sabır, yaralananlara acil şifalar diliyoruz.<br><br>İnsan hayatını tehlikeye atan, kamu düzenini bozan ve mala zarar veren şiddet eylemlerini kınıyoruz.<br><br>Kazakistan yönetiminin halkın esenlik ve refahını daha da artırmaya yönelik reform gündemini destekliyoruz.<br><br>Gazi Meclisimiz, 15 Temmuz hain darbe girişimi sırasında Kazakistan makamlarının sergilediği dayanışmayı unutmayacaktır.<br><br>Bağımsızlığının ilk gününden itibaren Kazakistan’ın yanında olan Türkiye, bundan sonra da Kazakistan’ın bölgenin geneli için de hayati önemdeki barış ve istikrarına her türlü desteği vermeyi sürdürecektir"</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/hurjet-icin-seri-uretim-karari-alindi,gMdDLQL2u06DbA7ndEsHwQ</id><title type="text">Hürjet için seri üretim kararı alındı</title><published>2022-01-12T18:22:00+03:00</published><updated>2022-01-12T18:56:23+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/hurjet-icin-seri-uretim-karari-alindi,gMdDLQL2u06DbA7ndEsHwQ" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YR4SsKX4jEyN3SOdibF-Pw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Hürjet için seri üretim kararı alındı" /><p>Savunma Sanayii İcra Komitesi Toplantısı sonrasında yayınlanan basın açıklamasında önümüzdeki yıl ilk uçuşu planlanan Hürjet için ilk etap seri üretim kararı alındığı duyuruldu.</p><p>Savunma Sanayii İcra Komitesi Toplantısı'nda, HÜRJET için ilk etap seri üretim kararı alındığı bildirildi.<br><br>Cumhurbaşkanlığı İletişim Başkanlığından yapılan açıklamaya göre, Cumhurbaşkanlığı Külliyesi'nde gerçekleştirilen toplantıda, TSK ve güvenlik birimlerinin kullandığı yerli ve milli sistemlere yenilerini eklemeye yönelik konular görüşüldü, 2023'te ilk uçuşu planlanan HÜRJET için de ilk etap seri üretim kararı alındı.<br><br>Toplantıda, muhtelif hava, kara ve deniz platformları, haberleşme ve bilgi sistemleri, mühimmat ve füzeler, ekipman ve teçhizatlar, modernizasyon, lojistik, siber güvenlik ve yapay zeka gibi alanlara yönelik çeşitli projeler karara bağlandı.<br><br>Özellikle, kritik ve ileri teknolojilerin geliştirilmesinde AR-GE ve ÜR-GE'nin önemine dikkat çekilen toplantıda, yurt dışından alınan her türlü teknolojinin Türkiye'de geliştirilmesinin, tam bağımsız savunma sanayii için mutlak gereklilik olduğu ve sektörün bu alanda yaptığı çalışmalara desteğin süreceği vurgulandı.<br><br>Toplantıda ayrıca, Türkiye'nin, bütün engellemelere aldırış etmeksizin yerli ve milli sistem ve teknolojilerin tasarımı, geliştirilmesi ve üretimindeki kararlılığıyla hedeflerine emin adımlarla ilerlemeye devam edeceği kaydedildi.<br></p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/ekonomi/dolar-kuru-bugun-ne-kadar-12-ocak-2022-dolar-euro-fiyatlari,zuEQ7r3eWUGtIrpHeKtxOQ</id><title type="text">Dolar kuru bugün ne kadar? (12 Ocak 2022 dolar - euro fiyatları)</title><published>2022-01-12T17:39:18+03:00</published><updated>2022-01-12T17:39:18+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/ekonomi/dolar-kuru-bugun-ne-kadar-12-ocak-2022-dolar-euro-fiyatlari,zuEQ7r3eWUGtIrpHeKtxOQ" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wJQHfPic1UyzzQvuDKs2bQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Dolar kuru bugün ne kadar? (12 Ocak 2022 dolar - euro fiyatları)" /><p>Dolar - euro kaç TL? Dolar kuru en son ne kadar oldu? Bankalararası piyasada döviz kurlarında son durum.</p><p><strong>Dolar/TL</strong> dün günü yüzde 0,2 azalışla 13,8021'den tamamlamasının ardından bugün 13,76 seviyesinde işlem görüyor.</p><p><strong>Euro/TL</strong> ise 15,68'lerde seyrediyor.&nbsp;</p><p>Dolar endeksi, önceki kapanışın yüzde 0,1 üzerinde 95,7 seviyesinde dengelenirken, euro/dolar paritesi ise yüzde 0,1 azalışla 1,1360'tan alıcı buluyor.<br><br>Uzmanlar, ABD Merkez Bankası (Fed) Başkanı Jerome Powell'ın dün para politikasındaki belirsizliklere ilişkin soru işaretlerini kısmen de olsa ortadan kaldırmasının ardından tahvil piyasalarında artan satış baskısının dengelendiğini, bu durumun dolar kuruna da yansıdığını bildirdi.</p><p><strong>BORSA GÜNE YÜKSELİŞLE BAŞLADI</strong><br></p><p>Borsa İstanbul'da BIST 100 endeksi, günün ilk yarısında yüzde 1.10 artışla 2.068,55 puana yükseldi.<br><br>Günün ilk yarısında yükseliş eğiliminde hareket eden BIST 100 endeksi, saat 13.00 itibarıyla önceki kapanışa göre 22,53 puan değer kazanarak 2.068,55 seviyesine çıktı. Toplam işlem hacmi 17,6 milyar lira düzeyinde gerçekleşti.</p><p><strong>ABD ENFLASYON VERİLERİ BELLİ OLDU</strong><br></p><p>ABD'de aralık ayına ilişkin tüketici fiyat endeksi açıklandı. ABD'de yıllık enflasyon aralık ayında yüzde 7 olarak kaydedildi.</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/deva-partili-metin-gurcan-hakkindaki-iddianame-iade-edildi,MoATdQx1qUuHVbrJYRu-8g</id><title type="text">DEVA Partili Metin Gürcan hakkındaki iddianame iade edildi</title><published>2022-01-12T17:10:00+03:00</published><updated>2022-01-12T18:01:23+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/deva-partili-metin-gurcan-hakkindaki-iddianame-iade-edildi,MoATdQx1qUuHVbrJYRu-8g" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gylSsPG9i0m9WN-zaB4jcw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="DEVA Partili Metin Gürcan hakkındaki iddianame iade edildi" /><p>SON DAKİKA HABERİ: Siyasal ve askeri casusluk suçundan tutuklanan DEVA Partisi kurucu üyesi Metin Gürcan hakkında hazırlanan ididaname, eksik soruşturma gerekçesiyle iade edildi.</p><p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" title="Son dakika" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!&nbsp;</p><p> Ankara Cumhuriyet Başsavcılığınca hazırlanan ididanamede Gürcan hakkında “siyasal ve askeri casusluk” suçlaması ile 20 yıla kadar hapis istemi ile dava açılmıştı. </p><p>İddianamenin gönderildiği ağır ceza mahkemesi eksik soruşturma sebebiyle iddianamenin başsavcılığa iadesine karar Verdi. İddianamede Gürcan’ın İspanya ve İtalya istihbarat servislerince 2016 yılından itibaren ‘Haber Elemanı’ olarak kullanıldığı” iddia ediliyordu.</p><p> Mahkeme ele geçirilen belgelerin casusluk faliyeti olup olmadığının Milli Savunma Bakanlığana sorulmasını istedi. Mahkeme ayrıca casusluk ididasına konu olan Djital materyallerin incelenerek ayrınıtılı dökümlerinin yapılmasını belgelerle ilgili MİT’ten bilgi istenmesini talep etti. </p><p>Savcılığa ulaşan ididaname eksikliklerin giderilmesinin ardından tekrar mahkemeye sunulacak.</p><p>Son dakika gelişmesinin ayrıntıları birazdan <a href="https://www.ntv.com.tr/" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/">ntv.com.tr</a>'de...</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/ekonomi/ceyrek-altin-fiyatlari-bugun-ne-kadar-oldu-12-ocak-2022-guncel-altin-kuru-fiyatlari,J5Ae8VcbwEeHE4tFbZLrYA</id><title type="text">Çeyrek altın fiyatları bugün ne kadar oldu? 12 Ocak 2022 güncel altın kuru fiyatları</title><published>2022-01-12T16:48:11+03:00</published><updated>2022-01-12T16:48:11+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/ekonomi/ceyrek-altin-fiyatlari-bugun-ne-kadar-oldu-12-ocak-2022-guncel-altin-kuru-fiyatlari,J5Ae8VcbwEeHE4tFbZLrYA" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XzjReSL170iLhDgrJjNJbA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Çeyrek altın fiyatları bugün ne kadar oldu? 12 Ocak 2022 güncel altın kuru fiyatları" /><p>Çeyrek altın fiyatları bugün ne kadar oldu? 12 Ocak 2022 güncel çeyrek altın kuru fiyatları</p><p><strong>Altın fiyatları</strong>&nbsp;Fed Başkanı Jerome Powell'ın enflasyona karşı sert tavrını ortaya koyan konuşması sonrasında yükseldi.</p><p>Geçen haftanın ortasında 800 TL sınırına dayanan <strong>gram altın</strong>, yeni haftaya da bu seviyelere yakın bir seyirle 796 lira civarında başladıktan sonra bugün 809 lira seviyesinde bulunuyor.<strong> Çeyrek altın</strong>&nbsp;1.326 liradan, <strong>Cumhuriyet altını</strong> ise 5.402 liradan satılıyor.</p><p>Yeni haftaya da düşüşle başlayan ons altın, salı günü Powell'ın açıklamaları sonrasında yeniden yükselişe geçerek 1.823 dolara kadar tırmandı. Sonrasında hafif bir gerileme kaydeden değerli metal, bugün ABD enflasyon verisi sonrası 1.822 dolar seviyesinde işlem görüyor.</p><p><strong>ABD ENFLASYON VERİLERİ BELLİ OLDU</strong><br><br>ABD'de aralık ayına ilişkin tüketici fiyat endeksi açıklandı. ABD'de yıllık enflasyon aralık ayında yüzde 7 olarak kaydedildi.<br><br>Uzmanlar, teknik açıdan altının ons fiyatında 1.790 ve 1.775 doların destek, 1.830 doların direnç konumunda bulunduğunu belirtti.</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/spor/son-dakika-basaksehir-konyaspor-maci-ertelendi,Kg4DviH-fUiCpWNieL1DWg</id><title type="text">SON DAKİKA: Başakşehir-Konyaspor maçı ertelendi</title><published>2022-01-12T15:08:00+03:00</published><updated>2022-01-12T15:08:49+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/spor/son-dakika-basaksehir-konyaspor-maci-ertelendi,Kg4DviH-fUiCpWNieL1DWg" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/maXIBYrC5E6tpYOlK_zfjg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="SON DAKİKA: Başakşehir-Konyaspor maçı ertelendi" /><p>SON DAKİKA: TFF, Ahmet Çalık'ın trafik kazasında hayatını kaybetmesi nedeniyle, cumartesi günü oynanması planlanan Medipol Başakşehir-İttifak Holding Konyaspor maçının ertelendiğini duyurdu.</p><p>Spor Toto Süper Lig'in 21. haftasında 15 Ocak'ta yapılması gereken Medipol Başakşehir-İttifak Holding&nbsp;Konyaspor&nbsp;maçı, futbolcu Ahmet Çalık'ın vefatı nedeniyle ertelendi.<br><br>Türkiye Futbol Federasyonundan (TFF) yapılan açıklamada, "İttifak Holding&nbsp;Konyaspor&nbsp;futbolcusu Ahmet Çalık'ın trafik kazasında hayatını kaybetmesi nedeniyle, Spor Toto Süper Lig'de 15 Ocak Cumartesi günü oynanması planlanan Medipol Başakşehir-İttifak Holding&nbsp;Konyaspor&nbsp;maçı ileri bir tarihe ertelenmiştir." denildi.<br><br>Müsabakanın yapılacağı tarihin daha sonra açıklanacağı bildirildi.<br><br>Açıklamada, "Bu vesileyle bir kez daha merhum Ahmet Çalık'a Allah'tan rahmet; İttifak Holding&nbsp;Konyaspor&nbsp;camiasına başsağlığı ve sabır dileriz." ifadeleri kullanıldı.<br><br>Konyaspor&nbsp;Kulübü, Ahmet Çalık'ın vefatının ardından dün bu maçın ertelenmesi için TFF'ye başvuruda bulunmuştu.</p><p><span style="background-color: rgb(255, 204, 0);" data-mce-style="background-color: #ffcc00;"><strong>KAZA ANI KAMERADA</strong></span></p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberi-hdp-milletvekili-semra-guzel-hakkindaki-fezleke-meclise-gonderildi,WM6PHP9De0mdKsz3rvOJuw</id><title type="text">SON DAKİKA HABERİ: HDP Milletvekili Semra Güzel hakkındaki fezleke Meclis'e gönderildi</title><published>2022-01-12T10:33:00+03:00</published><updated>2022-01-12T14:37:20+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberi-hdp-milletvekili-semra-guzel-hakkindaki-fezleke-meclise-gonderildi,WM6PHP9De0mdKsz3rvOJuw" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sPr_rrRWE0aGayx5B4n7WQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="SON DAKİKA HABERİ: HDP Milletvekili Semra Güzel hakkındaki fezleke Meclis'e gönderildi" /><p>SON DAKİKA HABERİ: PKK'lı bir teröristle fotoğrafları çıkan HDP Milletvekili Semra Güzel'in dokunulmazlığının kaldırılması talebiyle hazırlanan fezleke Meclis'e gönderildi. Fezleke 20 Ocak'ta Karma Komisyon'da ele alınacak.</p><p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" title="Son dakika" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!&nbsp;</p><p>Öldürülen PKK'lı teröristle fotoğrafı basına yansıyan HDP Diyarbakır Milletvekili Semra Güzel'in dokunulmazlığının kaldırılması talebiyle hazırlanan fezleke, TBMM Başkanlığına sunuldu.<br><br>Güzel hakkında hazırlanan Yasama Dokunulmazlığının Kaldırılması Hakkında Cumhurbaşkanlığı Tezkeresi, Meclis Başkanlığınca Anayasa ve Adalet Komisyonu Üyelerinden Kurulu Karma Komisyon'a havale edildi.<br></p><p>Anayasa Komisyonu Başkanı ve Anayasa Adalet Karma Komisyonu Başkanı Bekir Bozdağ, 20 Ocak Perşembe günü Karma Komusyonu toplantıya çağırdı.</p><p>Güzel'in dokunulmazlığının kaldırılmasına ilişkin fezleke, 20 Ocak'ta Karma Komisyonda ele alınacak.</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/ekonomi/son-dakika-haberi-epdkdan-elektrik-faturalarina-inceleme,jcoJqp7xpE-D1iSdZKM2IQ</id><title type="text">SON DAKİKA: EPDK'dan elektrik faturalarına inceleme</title><published>2022-01-12T09:43:46+03:00</published><updated>2022-01-12T09:43:46+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/ekonomi/son-dakika-haberi-epdkdan-elektrik-faturalarina-inceleme,jcoJqp7xpE-D1iSdZKM2IQ" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SYmr-TgHAEeuaIPi2cuWZg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="SON DAKİKA: EPDK'dan elektrik faturalarına inceleme" /><p>SON DAKİKA HABERİ: EPDK, 1 Ocak'tan itibaren geçerli elektrik tarifelerinin aralık faturalarına yansıtıldığına yönelik şikayetler üzerine aralık faturalarını mercek altına aldı.</p><p>Enerji Piyasası Düzenleme Kurumu (EPDK) Başkanı Mustafa Yılmaz, 1 Ocak'tan itibaren geçerli olan <strong>elektrik</strong> <strong>tarifelerinin</strong> <strong>aralık faturalarına</strong> <strong>yansıtıldığı yönünde</strong> <strong>kuruma iletilen şikayetler</strong> üzerine aralık ayına ait faturaları mercek altına aldıklarını açıkladı.</p><p>Enerji Piyasası Düzenleme Kurumu (EPDK) Başkanı Mustafa Yılmaz, perakende satış şirketlerinin ilk okuma tarihiyle son okuma tarihi arasındaki gün sayısına göre hesaplama yapmak zorunda olduğunu belirterek, "Perakende şirketleri, örneğin, aralık ayı içinde ne kadar gün varsa tüketimi ona göre oranlayarak eski fiyatlar üzerinden, ocak ayı içinde ne kadar gün varsa da yine tüketimi ona göre oranlayarak yeni tarife üzerinden hesaplama yapmak zorunda. Her tüketici kullandığı ayın tarifesine göre elektrik faturası öder. Farklı ayın tarifesini uygulayan şirket ağır bedel ödemek durumunda kalır" diye konuştu.<br><br>Tarife geçiş zamanlarında faturada görülen tüketime esas birim bedellerin EPDK tarafından yayımlanan tarifelerle uyumlu görülmediği durumlar oluşabileceğini ancak bu durumun nihai hesaplamaya kesinlikle etki etmeyeceğini vurgulayan Yılmaz, şöyle devam etti:<br><br>"1 Ocak'tan itibaren geçerli olan tarifelerin aralık ayı faturalarına yansıtıldığı yönünde kurumumuza şikayetler geliyor. Şirketlerin faturaları hesaplama yöntemi bellidir. Hiçbir şirket bu metodun dışına çıkamaz. Vatandaşlarımızın en ufak bir tereddüdü varsa internet sitemizdeki fatura hesaplama modülünü kullanmalarını ve herhangi bir hata tespit ederlerse kurumumuza acilen başvurmalarını bekliyoruz."<br><br>Yılmaz, faturanın tanzim edildiği tarihin tutarı etkilemediğine ve tüketimin hangi tarihte yapıldığının belirleyici olduğuna dikkati çekerek, "Vatandaşlarımız müsterih olsun. Tüketim periyodunun artması veya eksilmesi bir adaletsizlik oluşturmaz. Hiçbir görevli tedarik şirketi de belirlenen tarifelerden farklı bir fatura hesaplama yaparak kendisine ilave bir gelir oluşturamaz. Ancak hatalı faturalandırmaya da kesinlikle göz yummayız, süreci titizlikle takip edeceğiz" dedi.<br></p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/ekonomi/son-dakika-haberiturk-metal-sendikasi-ilemess-arasinda-anlasma-saglandi-ilk-6-ay-icin-yuzde-27-44-zam,rqGrA0mgdUOiHKcU7oL0JA</id><title type="text">SON DAKİKA HABERİ: Türk Metal Sendikası ile MESS arasında anlaşma sağlandı: İlk 6 ay için yüzde 27.44 zam</title><published>2022-01-12T07:05:00+03:00</published><updated>2022-01-12T07:05:19+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/ekonomi/son-dakika-haberiturk-metal-sendikasi-ilemess-arasinda-anlasma-saglandi-ilk-6-ay-icin-yuzde-27-44-zam,rqGrA0mgdUOiHKcU7oL0JA" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Qlq87iRMIk-fynkwiUaLcQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both&v=20220112042229414" class="type:primaryImage" alt="SON DAKİKA HABERİ: Türk Metal Sendikası ile MESS arasında anlaşma sağlandı: İlk 6 ay için yüzde 27.44 zam" /><p>SON DAKİKA HABERİ: Türk Metal Sendikası ile işveren sendikası MESS arasındaki toplu iş sözleşmesi görüşmelerinde anlaşma sağlandı. 130 bin işçiyi ilgilendiren, özel sektörün en büyük toplu sözleşmesiyle işçi maaşlarına ilk 6 ay için yüzde 27.44 zam yapıldı.</p><p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" title="Son dakika" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!&nbsp;</p><p>Türk Metal Sendikası ile işveren sendikası MESS arasındaki toplu iş sözleşmesi görüşmelerinde anlaşma sağlandı.</p><p>130 bin işçiyi ilgilendiren, özel sektörün en büyük toplu sözleşmesiyle işçi maaşlarına ilk 6 ay için yüzde 27.44 zam yapıldı.&nbsp;</p><p>2021 Eylül ayında başlayan görüşmelerde uzlasma sağlanamaması nedeniyle Türk metal grev kararı almıştı.<br></p><p>Taraflar 10 Ocak pazartesi günü yeniden görüşmelere başlamıştı. Bu sabaha karşı 02.30 itibariyle anlaşma sağlandı ve imzalar atildi</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakikaelazigin-palu-ilcesinde-4-0-buyuklugunde-deprem-son-depremler,avaIFJP8CUGeUaANPhK43g</id><title type="text">Elazığ'ın Palu ilçesinde 4.0 büyüklüğünde deprem | Son depremler</title><published>2022-01-12T00:48:00+03:00</published><updated>2022-01-12T01:09:45+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakikaelazigin-palu-ilcesinde-4-0-buyuklugunde-deprem-son-depremler,avaIFJP8CUGeUaANPhK43g" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/roYoe22NV0OZADMQBZIwmg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both&v=20200527022102720" class="type:primaryImage" alt="Elazığ'ın Palu ilçesinde 4.0 büyüklüğünde deprem | Son depremler" /><p>AFAD'dan son dakika deprem açıklaması geldi. Elazığ'ın Palu ilçesinde, saat 00.34'te 4.0 büyüklüğünde deprem meydana geldi.</p><p>AFAD'dan son dakika&nbsp;<strong><a href="https://www.ntv.com.tr/deprem" target="_blank" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/deprem">deprem</a></strong> açıklaması geldi.&nbsp;Afet ve Acil Durum Yönetimi (AFAD) Başkanlığının internet sitesinde yer alan bilgiye göre, saat 00.34'te merkez üssü Elazığ'ın Palu ilçesi olan 4 büyüklüğünde deprem kaydedildi.<br><br>Depremin, 14,21 kilometre derinlikte meydana geldiği belirlendi.</p><p>Elazığ Valiliğinden yapılan açıklamada da "An itibarıyla ekiplerimiz bölgeye intikal etmiş olup, olumsuz herhangi bir ihbar bulunmamaktadır. Tarama çalışmalarımız devam etmektedir." ifadeleri kullanıldı.<br><br></p><span style="background-color: rgb(255, 255, 0);" data-mce-style="background-color: #ffff00;"><strong>DEPREM ANINDA NE YAPMALI?</strong></span>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/cumhurbaskani-erdoganbuyuk-ve-guclu-turkiyeyi-insa-edecegiz,_bRALrMd202GdtITG8ItVA</id><title type="text">Cumhurbaşkanı Erdoğan: Büyük ve güçlü Türkiye'yi inşa edeceğiz</title><published>2022-01-11T21:58:00+03:00</published><updated>2022-01-11T21:58:27+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/cumhurbaskani-erdoganbuyuk-ve-guclu-turkiyeyi-insa-edecegiz,_bRALrMd202GdtITG8ItVA" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fiyzJoxyzUKLWbeReHcOig.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Cumhurbaşkanı Erdoğan: Büyük ve güçlü Türkiye'yi inşa edeceğiz" /><p>Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan, 2021 yılı Yaşayan İnsan Hazineleri töreninde önemli mesajlar verdi. Büyük ve güçlü Türkiye'nin inşa edileceğini söyleyen Erdoğan, "Dün başardık bugün de başaracağız." dedi.</p><p>Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan, Beştepe Millet Kongre ve Kültür Merkezi'nde düzenlenen Yaşayan İnsan Hazineleri Geleceğe Aktarılan Mirasın Temsilcileri Ödül Töreni'nde konuştu.<br><br>Cumhurbaşkanı Erdoğan, "Bu yılki Yaşayan İnsan Hazineleri, geleceğe aktarılan mirasın temsilcileri ödüllerini takdim edeceğimiz ustalarımızı, sanatkarlarımızı, geleneksel sanatlarımızın temsilcilerini huzurlarınızda tebrik ediyorum." ifadelerini kullandı.<br><br>Türkiye'nin, Birleşmiş Milletler Eğitim, Bilim ve Kültür Teşkilatı UNESCO'nun 2003'te kabul ettiği Somut Olmayan Kültürel Miras Sözleşmesi'ne 2006'da taraf olduğunu hatırlatan Erdoğan, yapılan hazırlıkların ardından 2008'den beri de bu listeye en çok kültürel değer kaydettiren ülkeler arasında yer aldığını söyledi.<br><br>Son olarak, hüsnühat sanatının da ilave edilmesiyle Türkiye'nin Somut Olmayan Kültürel Miras Listesi'ndeki değer sayısının 21'e çıktığını anımsatan Cumhurbaşkanı Erdoğan, şöyle devam etti:<br><br>"Meddahlıktan nevruza, ebrudan okçuluğa kadar geniş bir alana yayılan kültürel miraslarımızın tanıtılması, korunması, yaşatılması bakımından önemli gördüğüm bu çalışmaya katkı veren herkese teşekkür ediyorum. Bugün 2021 ödülleri vesilesiyle bir arada olduğumuz yaşayan insanlar hazineleri de aynı sözleşme kapsamındaki envanter faaliyetlerinden biridir. Yaşayan insan hazineleri envanterinin temel şartı olan usta-çırak ilişkisi içinde öğrenilme şartı Ahilik geleneğimizin de esasını oluşturuyor.<br><br>Bilgileri ve becerileriyle ülkemizin kültürünü bugüne taşınmasını ve gelecek kuşaklara aktarılmasını sağlayan değerlerimizle iftihar ediyoruz. Medeniyetimizde şehirler, mabetleri, meskenleri, caddeleri ve çarşıları ile içinde yaşayan toplumun maddi birikimiyle birlikte maneviyatını da yansıtan birer ayna hüviyetindedir. Mimari eserler ve kültürel motifler başta olmak üzere baktığımız her yerde şehri meydana getiren maddi unsurların tamamının aslında manevi bir kalıptan çıktığını hissederiz. Bu hissiyatı şehrin camileri ve medreseleri kadar hanları ve çarşıları da besler, büyütür. Zira ilim ve irfan ehli yanında zanaat ve ticaret erbabı da aynı manevi kaynaklardan beslenmiştir."<br><br><strong>"BU KUTLU YOLUN BİN YILLIK PRENSİPLERİ BUGÜN DE İSTİKAMETİMİZİ BELİRLEMEYE DEVAM EDİYOR"</strong><br><br>Hocalar ve talebelerinin her sabah derse başlarken "Allah'ım hikmet kapılarını önümüze aç, rahmet hazinelerini üzerimize saç" diye dua ettiğini belirten Erdoğan, "Ustalar ve çıraklar da aynı duyguyu 'Her seher besmeleyle açılır dükkanımız, Ahi Evran-ı Veli'dir pirimiz, üstadımız' düsturuyla işlerine başlayarak sergiler. Gerçekten de insani tarafı, iktisadi tarafından daha ön planda mekanlar olan çarşılarımız başka milletlerin çarşılarına benzemez. Her gün sabah namazından sonra birer rahmet ve bereket kapısı olduğu inancıyla açılan dükkanlarımızda müşteri, tüketici değil velinimet telakki edilir." ifadelerini kullandı.<br><br>Kapıdan içeri giren herkesin daima güler yüzle ve "hoş geldiniz" denilerek karşılanıp, hal ve hatırının sorulduğunu vurgulayan Cumhurbaşkanı Erdoğan, "Vakti müsaitse çay, kahve ikram edilir. Dükkanlarımız elbette birer ticarethanedir, birer geçim kaynağıdır ama daha önemlisi dilimizde doğruluk, elimizle cömertlik, ayağımızda yiğitlik erkanının yoludur. Bu kutlu yolun bin yıllık prensipleri bugün de istikametimizi belirlemeye devam ediyor." dedi.<br><br>Ahilik kültürüyle yetişen insanların bir taraftan maharetlerini sergileyerek zanaatlarını icra ederken diğer taraftan da toplumu kaynaştıran, bir arada tutan değerleri geleceğe taşıdığını söyleyen Erdoğan, şunları kaydetti:<br><br>"Kalemle yazan, çekiçle döven, iğneyle diken, testereyle biçen mübarek eller bir yandan da gönüllerin fethi için gayret gösteriyor, Rabbimizin işlerinizi güzel yapın emrine muhakkak ki 'Allah işini güzel yapanları, güzel işlerle meşgul olanları sever' buyruğuna ram olması. İşini güzel yapmak, daima güzel işlerle meşgul olmak ve bu vesileyle Rabbimizin sevgisine mazhar olmak nesillerdir milletimizin en büyük gayesidir. Bu anlayışla dünyaya, hayata ve yaşadığı coğrafyaya bakan ecdadımız, demircilikten nakkaşlığa, dokumacılıktan hattatlığa, marangozluktan aktarlığa hemen her sahada çok önemli ustalar yetiştirmiştir.<br><br>Dünyada geleneksel sanatların unutulmaya yüz tuttuğu bir çağda, yaşayan insan hazineleri listemizin her geçen yıl daha da büyümesi milletçe bu ulvi gayeye sarılmayı sürdürdüğümüzü gösteriyor. Bugün de ülkemizin dört bir yanındaki ustalarımız, sanatçılarımız, hat, ebru, kalem işi, minyatür, çini, oyma, kakma, taş işleme, deri işleme, ahşap işleme gibi sahalarda paha biçilmez eserler çıkarıyor. Bugün de keçe, yazma, çam düdüğü, kaval, bağlama, nazar boncuğu üreten ustalara sahibiz. Meddahlık, aşıklık, zakirlik geleneğimizi sürdürüyoruz. Yamaklık, çıraklık, kalfalık, ustalık ve üstatlık basamaklarından geçen nice sanatkarımız kültür ve sanat dünyamızı zenginleştiriyor."<br><br><strong>"KABİLİYETLERİNİN YAŞATILMASINI TEMİN EDECEĞİZ"</strong><br><br>Türkiye'nin her köyünde her kasabasında her ilçesinde her şehrinde yaşayan insan hazinesi sıfatını hak eden çok kıymetli insanların olduğunu vurgulayan Cumhurbaşkanı Erdoğan, "Kendi alanlarında hayatlarını vakfederek, elde ettikleri becerileriyle ortaya koydukları ürünlerle ülkemize ve dünyaya eşsiz değerler kazandıran, yüreklerinde koca bir aşkı, ellerinde emsalsiz bir mahareti sımsıkı tutan bu sanatkarlarımızı takdir etmek için kelimeler kifayetsiz kalıyor." dedi.<br><br>Yaşayan İnsan Hazineleri listesine sürekli yeni ilaveler yapıldığını söyleyen Erdoğan, "Ender bilgi ve beceri gerektiren birçok mesleğin ihyasına vesile olacak, somut olmayan kültürel mirasımızın nesilden nesile aktarılmasını sağlayacaktır. Devlet olarak bu konuda üzerimize düşen sorumluluğu yerine getirmenin gayreti içindeyiz. İnşallah önümüzdeki dönemde bu tür çalışmaları daha çok destekleyerek ustalarımızın ve sanatkarlarımızın asırlık birikimlerinin ürünü olan kabiliyetlerinin yaşatılmasını temin edeceğiz." ifadelerini kullandı.<br><br>Allah'ın yarattığı mahlukların en şereflisi olan insanı merkeze almayan hiçbir inancın, medeniyetin, kültürün ve devletin uzun soluklu olmasının mümkün olmadığına işaret eden Erdoğan, bu nedenle kendilerinin de eser ve hizmet siyasetlerini ecdatlarından aldıkları ilhamla "İnsanı yaşat ki devlet yaşasın" anlayışı üzerine bina ettiklerini söyledi.<br><br>Türkiye'yi bir yandan temel altyapı ihtiyaçlarını karşılayacak yatırımlarla donatırken diğer yandan da tarihe, kültüre ve medeniyete sahip çıkacak çalışmalar gerçekleştirdiklerini belirten Erdoğan, "Tarihimizden ilhamını aldığımız yeni bir mimari anlayışı yaygınlaştırmaktan ecdat mirası nice değerimizi ihya etmeye kadar pek çok çalışmayı hayata geçirdik." diye konuştu.<br><br>Cumhurbaşkanı Erdoğan, demokrasi ve kalkınma hamlelerini önemli ölçüde neticeye ulaştırmanın verdiği güvenle artık eğitimin ve kültürün merkezde olduğu, medeniyetin ihyası gayretlerine çok daha fazla odaklanabilecekleri bir döneme girdiklerini söyledi.<br><br><strong>"DAHA İYİLERİNİ SUNMAKLA MÜKELLEFİZ"</strong><br><br>Küresel sağlık ve finans krizi sebebiyle insanlığın gündeminde ekonomi ilk sırada gibi gözükse de asıl mücadelenin geleceğin hangi kodlarla inşa edileceği konusunda yaşandığını bildiklerini vurgulayan Erdoğan, sözlerini şöyle sürdürdü:<br><br>"Bu çerçevede artık hayatımızın dışında kalınması kolay kolay mümkün olmayan bir gerçeği, özellikle bu gerçeği dönüşen dijital dünya araçları siyasetin ve ekonominin üzerinde bir güç olarak karşımıza çıkmaktadır. İnternetin, sosyal medyanın, yapay zekanın, gerçek hayatın ötesinde paralel bir dünya oluşturma yolunda ilerleyen dijital kurguların etrafımızı kuşattığı bir dönemde kendimiz olarak kalmak ve kendimiz olarak daha üste çıkmak mecburiyetindeyiz. Bunun yolu da maziden atiye kurduğumuz köprüyü hem aslıyla hem de teknolojinin verdiği imkanlarla sınırları giderek genişleyen yorumlarıyla güçlü tutmaktan geçiyor. Çocuklarımıza, gençlerimize ve tüm topluma bizim dışımızda üretilip dayatılanı değil, kendi kültür ve medeniyet değerlerimizle biçimlendirdiğimiz daha iyilerini sunmakla mükellefiz."<br><br>Cumhurbaşkanı Erdoğan, bunun hükümetinden bürokrasisine, siyasetçisinden iş dünyasına herkesi kucaklayan, ancak herkesin daha üstünde biçimlenen bir ortak bilinci gerektirdiğine dikkati çekerek, "Her birimiz kendi alanımızda ortaya koyduğumuz gayretle, yenilikçi fikirler ve ürünlerle, eserlerle, çıktılarla bu sürece katkıda bulanacağız ki arzu ettiğimiz iklimi oluşturalım ve sürdürebilelim." dedi.<br><br>Türkiye'nin bir süredir verdiği mücadelenin ülkesi ve milletiyle bu seviyeyi yakalama mücadelesi olduğuna işaret eden Erdoğan, şunları kaydetti:<br><br>"Son iki asrını dış saldırılar yanında kendi iç çekişmesiyle ayrışmalarıyla hatta kavgalarıyla geçiren bir milleti yeniden 'bir olalım, iri olalım, diri olalım, kardeş olalım, hep birlikte Türkiye olalım' anlayışı etrafında toplamayı başardığımıza inanıyorum. Bu sayede vesayeti yendik, terörün başını ezdik, darbe girişimlerini boşa çıkardık, bölgemizdeki ve dünyadaki itibarımızı artırdık. Ülkemizin dört bir yanını eşi benzeri görülmemiş yatırımlarla donattık. Bu sayede her kesimden insanımızın cesaretiyle, girişimciliğiyle, emeğiyle, kabiliyetiyle, başarısıyla, kazancıyla geleceğine umutla bakabilmesini sağladık."<br><br><strong>"DÜN BAŞARDIK, BUGÜN DE BAŞARACAĞIZ"</strong><br><br>Cumhurbaşkanı Erdoğan, bu sayede 2023 hedeflerini hayata geçirmek için kararlılıkla çalıştıklarını, 2053 vizyonlarını da güvenle ilan ettiklerini vurgulayarak, şöyle devam etti:<br><br>"Eğer bugün burada yaşayan insan hazinelerimize sahip çıkma, kültürel mirasımızı geliştirerek geleceğe taşıma konusunda böylesine kesin ve inançlı ifadeler ortaya koyabiliyorsak gerisinde işte bu birikim vardır. Binlerce yıllık devlet ve medeniyet serencamımızı yeni bir inkişafla, yeni bir yükselişle, yeni bir zaferle taçlandırmak istiyoruz. Kendimizle birlikte tüm dostlarımıza, tüm insanlığa barış, güvenlik, huzur, refah, bereket, iyilik, güzellik getirmek hedefiyle çıktığımız bu yolda sizlerin desteğine her zamankinden daha çok ihtiyacımız var. Biz bu toprakları ahilerin, alın teri ve gönül zenginliği yanında tüm farklılıklarının ötesinde bireyi insan olarak kucaklayan anlayışlarıyla ortaya koydukları gayretler sayesinde vatan haline getirdik. Bugün de inşallah her alanda sahip olduğumuz eşsiz insan hazinesinden aldığımız destek ve şevkle büyük ve güçlü Türkiye'yi Allah'ın izniyle inşa edeceğiz. Dün başardık, bugün de başaracağız, çünkü biz Türkiye'yiz, çünkü biz Türk milletiyiz."<br><br>"Marifet iltifata tabidir" ifadesini aktaran ve bu sözün marifetin iltifatla hakkının teslim edilmesi gerektiğine işaret ettiğini belirten Erdoğan, "Marifet sahibinin hüneri zaten Allah'ın ona bahşettiği bir lütuftur, bir altın bileziktir, eşsiz bir kıymettir." dedi.<br><br>Cumhurbaşkanı Erdoğan, bu anlayışla marifet sahiplerine haklarının teslimi bağlamında bugün ödüllerini verecekleri yaşayan insan hazinelerinin isimlerini tek tek zikrederek, "Yaşayan ve milletimizin gönlünde ilelebet yaşayacak olan bu insan hazinelerimizin her birine ayrı ayrı tekrar tebriklerimi ve teşekkürlerimi sunuyorum. Rabbim her birinden razı olsun diyorum, bu ustalarımızın ve sanatkarlarımızın izinden gidecek kardeşlerimize şimdiden başarılar diliyorum." dedi.</p><p>Erdoğan, konuşmasının ardından, ebru sanatı alanında Tevfik Alparslan Babaoğlu, tezhip sanatı alanında Fatma Çiçek Derman, karagöz sanatı alanında Alpay Ekler, hat sanatı alanında Ayten Tiryaki, geleneksel ahşap oyuncak yapım geleneğinde Ali Akbey, kazaziye ustalığında Hasan Tabakoğlu, tahta kaşık yapım ustalığında Mustafa Sami Onay, metal el işçiliği geleneğinde Hasan Tuluk, geleneksel ahşap oyma sanatında Hüsamettin Yivlik, ehram dokuma ustalığında Sevim Ataner, semer yapım ustalığında İbrahim Atıcı, karatabak dericilik ustalığında İsmail Araç, geleneksel lüle taşı ustalığında Mehmet Başsav, yemeni yapım ustalığında Mehmet Orhan Çakıroğlu, ıslık dili geleneğinde Mustafa Civelek, yorgan yapım ustalığında Nahya Güzelyurt, çömlek ustalığında Salim Yaşar ve ağaç baston yapım ustalığında Tansel Işık'a ödüllerini verdi.</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/11-ocak-2022-corona-virus-tablosu-137-can-kaybi-74-bin-266-yeni-vaka,gel4TdjIxkWB-zB4BJEbQg</id><title type="text">11 Ocak 2022 corona virüs tablosu: 137 can kaybı, 74 bin 266 yeni vaka</title><published>2022-01-11T20:46:00+03:00</published><updated>2022-01-11T21:18:06+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/11-ocak-2022-corona-virus-tablosu-137-can-kaybi-74-bin-266-yeni-vaka,gel4TdjIxkWB-zB4BJEbQg" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iR6hZYgxn0eBzR62itI32w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="11 Ocak 2022 corona virüs tablosu: 137 can kaybı, 74 bin 266 yeni vaka" /><p>Türkiye'nin 11 Ocak 2022  günlük corona virüs tablosu açıklandı.</p><img src='https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hRwiK5mQxkWpoOfiLo063w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both' alt=''><p>Türkiye'de son 24 saatte 74 bin 266 kişinin Covid-19 testinin pozitif çıkmasıyla salgının başından bu yana en yüksek günlük vaka sayısı kaydedildi.<br><br>Sağlık Bakanlığı, Günlük Covid-19&nbsp; Tablosu'nu "covid19.saglik.gov.tr" sitesinden paylaştı.<br><br>Buna göre, son 24 saatte 430 bin 253 Covid-19 testi yapıldı, 74 bin 266 kişinin testi pozitif çıktı, 137 kişi yaşamını yitirdi, iyileşenlerin sayısı 39 bin 226 oldu.<br><br>18 yaş ve üstü nüfusta ikinci doz aşı uygulananların oranı yüzde 83,74, birinci doz aşı yapılanların oranı yüzde 92,08 olarak kayıtlara geçti. Türkiye'de bugüne kadar uygulanan aşı miktarı 137 milyon 428 bin 160 doza yükseldi.<br><br>18 yaş ve üstü nüfusta en az iki doz aşı yaptıranların oranının en yüksek olduğu 10 il, Osmaniye, Ordu, Amasya, Muğla, Kırklareli, Çanakkale, Eskişehir, Balıkesir, Zonguldak ve Manisa oldu.<br><br>En az iki doz aşı uygulananların oranının en düşük olduğu iller ise Şanlıurfa, Batman, Siirt, Diyarbakır, Bingöl, Muş, Mardin, Bitlis, Ağrı ve Elazığ olarak sıralandı.<br></p><p><strong>"VAKA SAYILARINDA BELİRGİN BİR ARTIŞ"</strong><br><br>Sağlık Bakanı Fahrettin Koca, sosyal medya hesabından yaptığı paylaşımda, "Vaka sayılarında belirgin bir artış var. Bu artış, vefat sayılarına yansımış değil. Fakat Omicron kaynaklı vakalar ağırlık kazandıkça, risk grubundakiler için tehlike kaynağı Omicron olacak ve yaşlılarla kronik hastalarda ölüme de yol açabilecek. Durum bizi yanıltmasın." ifadelerini kullandı.<br></p><span style="background-color: rgb(255, 255, 0);" data-mce-style="background-color: #ffff00;"><strong>BİONTECH AŞISI OMİCRON VARYANTINDAN KORUR MU?</strong></span>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/ekonomi/lpg-otogazda-29-kurus-fiyat-artisi,SrpYAC9nckmGmcZCWagJzg</id><title type="text">LPG Otogazda 29 kuruş fiyat artışı</title><published>2022-01-11T20:23:00+03:00</published><updated>2022-01-11T20:25:06+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/ekonomi/lpg-otogazda-29-kurus-fiyat-artisi,SrpYAC9nckmGmcZCWagJzg" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ahT6j03wmEiSKxgl2OUiww.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both&v=20200401064505436" class="type:primaryImage" alt="LPG Otogazda 29 kuruş fiyat artışı" /><p>EPGİS'den yapılan açıklamaya göre LPG Otogazda 29 kuruş fiyat artışı gerçekleştirildi. Artış pompa satış fiyatlarına yansıyacak.</p>LPG'ye bu geceden itibaren geçerli olmak üzere 29 kuruş zam geldi.<br><br>EPGİS'den yapılan açıklamada "<br>12/01/2022 tarihinden itibaren geçerli olmak üzere; LPG Otogazda 29 KRŞ/LT Pompa satış fiyatlarına yansıyacak şekilde artış olmuştur" denildi.]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/spor/galatasarayin-yeni-teknik-direktoru-ispanyol-domenec-torrent-olacak,lhnHs2T8SUmmVUKGkIp9Dw</id><title type="text">Galatasaray'ın yeni teknik direktörü İspanyol Domenec Torrent olacak</title><published>2022-01-11T18:47:00+03:00</published><updated>2022-01-11T19:02:40+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/spor/galatasarayin-yeni-teknik-direktoru-ispanyol-domenec-torrent-olacak,lhnHs2T8SUmmVUKGkIp9Dw" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/znORulH2iUOGzhTuGZl2qA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Galatasaray'ın yeni teknik direktörü İspanyol Domenec Torrent olacak" /><p>Galatasaray Kulübü Başkanı Burak Elmas, İspanyol teknik direktör Domenec Torrent ile anlaştıklarını belirtti.</p><p>Galatasaray Kulübü Başkanı Burak Elmas, Fatih Terim'den boşalan teknik direktörlük görevine İspanyol Domenec Torrent'in getirileceğini söyledi.<br><br>Nef Stadı'nda düzenlenen basın toplantısında açıklamada bulunan Elmas, Fatih Terim ile yolların ayrılmasından sonra bazı haberlerin yayıldığı ve bunların Galatasaray'a zarar vermek için kullanıldığı için bu toplantıyı düzenlediğini belirtti.<br><br>Toplantıya trafik kazasında hayatını kaybeden eski futbolcuları Ahmet Çalık'la ilgili konuşarak başlayan Burak Elmas, "Bugün acı bir haber aldık. Eski sporcumuz Ahmet Çalık'ı kaybetmiş olmanın üzüntüsünü yaşadık. Kendisine Allah'tan rahmet, ailesine de sabırlar diliyorum. En son formasını giydiği Konyaspor camiasına da başsağlığı diliyorum. Mekanı cennet olsun." ifadelerini kullandı.</p><p><strong>"AYRILIK OLAYLI OLMADI"</strong><br><br>Burak Elmas, Fatih Terim'i çok sevdiğini ve tecrübeli teknik adamın kulübün divan kurulu üyesi olduğunu vurgulayarak, "Ayrılık bence hiç olaylı olmadı. Fatih hoca benim için önce çok sevdiğim biri, ikincisi divan kurulu üyemiz, son olarak bir teknik direktör. Birlikte çalıştığımız gibi yollarımızı ayırmamız da Galatasaray'a yakışır bir şekilde oldu. Bununla ilgili yaptığımız resmi açıklamaların yeterli olmadığını gördüm. Bu konuyu uzatarak Galatasaray'ı yıpratma adına ciddi bir iletişim çalışması yürütülüyor. Hocamızla aramızda Galatasaray'a yakışan konuşmalar oldu. Hepimiz Galatasaray'ın iyiliğini istiyoruz ama sonuçta ben başkanım. Galatasaray için en doğru kararı verme yükümlülüğüm var." şeklinde görüş belirtti.<br><br>Burak Elmas, Fatih Terim görevdeyken yerine başka bir teknik adamla görüşmediğini dile getirdi.<br><br>Galatasaray için üzülse de bazı kararlar almak zorunda olduğunu kaydeden Elmas, "Bütün bu kararları verirken taraftarımız ne kadar üzülüyorsa benim de bir tarafım o kadar üzülüyor. Bunun üzerine sevdiğim insanlarla ilgili bazı kararlar alırken ayrı üzüntü yaşıyorum. Bu zor bir görev. Ben, bu zor kararları Galatasaray adına almak için buradayım. Galatasaray için doğru bildiğim kararları bazen içim acısa da üzülsem de almak zorundayım." değerlendirmesinde bulundu.<br><br>Fatih Terim'in bir Galatasaray efsanesi olduğunu ve kendisine veda etmediklerini söyleyen Elmas, Terim'in tecrübelerinden gelecekte de yararlanacağını vurguladı.<br><br><strong>YENİ TEKNİK DİREKTÖR TORRENT</strong><br><br>Burak Elmas, bir dönem Manchester City Teknik Direktörü Pep Guardiola yardımcılığını da yapan Torrent'in sarı-kırmızılı takımın yeni teknik direktörü olduğunu belirtti.<br><br>Torrent ile önce Fatih Terim'in yardımcılığı için görüştüklerini aktaran Elmas, yaşanan yol ayrılığından sonra İspanyol çalıştırıcıyı teknik direktörlüğe getirme kararı aldıklarını bildirdi. Elmas, görev tanımı değişikliğiyle ilgili, "Demek ki görüşmemden çok memnun kalmışım." dedi.<br><br>Domenec Torrent'in futbol stratejisine en uygun isim olduğunu belirten Elmas, sözlerini şöyle sürdürdü:<br><br>"Fatih hoca ile ilk görüşmemiz sırasında, kendisi futbolda daha üst seviye görev alacağı zaman onun yerini alabilecek kişilerin burada olmasına yönelik konuşmamız oldu. Herhangi bir yardımcı antrenör adayı için görüşmedim. Uzun vadede teknik direktörlük yapabilecek isimlerle görüştüm. Son 2 günde birçok kişiyle görüştüm. Tüm görüşmelerim sonucunda bizim futbol stratejimize en uygun kişinin Torrent olduğuna karar verdim. Kariyerinin ve futbol bilgisinin Galatasaray'a fayda getireceğine düşünüyorum. Galatasaray için hayırlı olmasını diliyorum."<br><br>Görüşmeleri sırasında İspanyol teknik adamı daha iyi tanıma fırsatı bulduğunu anlatan Elmas, "Böyle bir kararı alırken anlık ve kendi arzuma göre davranmadım. Detaylı bir şekilde araştırdım. Galatasaray için en uygun kişi olduğunu düşündüm. Son derece kuvvetli bir kişilik. Geçmişi çok başarılı. Önce birlikte çalıştığı kişilerle de görüştüm. Şu anda en uygun seçeneği tercih ettiğimizi düşünüyorum ama bu tür kararların sonuçlarını saha sonuçlarıyla değerlendirebilirsiniz. Son derece yetkin, bu görevi hak eden ve ciddi tecrübesi olan bir hocadır." şeklinde konuştu.<br><br><strong>"TRANSFERİ MALİ DİSİPLİN İÇİNDE YAPACAĞIZ"</strong><br><br>Burak Elmas, ara transfer döneminde kulübün mali yapısını bozacak hamleler yapmayacaklarını söyledi.<br><br>Türkiye Bankalar Birliği ile imzalanan yapılandırma anlaşması gereği Galatasaray'ın çok ciddi bir yükümlülüğü olduğunu söyleyen başkan Elmas, şunları kaydetti:<br><br>"Mali disiplin uygulamak zorundayız. Galatasaray'ın bir anlık yeni transfer getirip bir makyaj adına gelecekteki mali tabloları bozacak bir hareketi asla yapmayacağız. Mevcut kontratlı oyuncularımızın durumları önemli. Gidecek oyuncular olursa onların durumu önemli. Transferi bunlar belirleyecek. Gerekirse de yapmayız. Dönemsel, uzun vadeli faydası olmayan transferler yapılarak Galatasaray ciddi mali yükümlülüklerin altına girdi. Buna izin vermeyeceğiz. Transferi mali disiplin içinde yapacağız. Keyfi davranma veya yöneticilerin popülaritesi için günlük karar alma lüksümüz yok. Bu bilinçle davranacağız."<br></p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/ekonomi/ceyrek-altin-fiyatlari-bugun-ne-kadar-oldu-11-ocak-2022-guncel-altin-kuru-fiyatlari,GkgksjVCTkSHr39Cb58Dqw</id><title type="text">Çeyrek altın fiyatları bugün ne kadar oldu? 11 Ocak 2022 güncel altın kuru fiyatları</title><published>2022-01-11T17:42:54+03:00</published><updated>2022-01-11T17:42:54+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/ekonomi/ceyrek-altin-fiyatlari-bugun-ne-kadar-oldu-11-ocak-2022-guncel-altin-kuru-fiyatlari,GkgksjVCTkSHr39Cb58Dqw" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hQNIcR2oEkKjqIEGd0YVaA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Çeyrek altın fiyatları bugün ne kadar oldu? 11 Ocak 2022 güncel altın kuru fiyatları" /><p>Çeyrek altın fiyatları bugün ne kadar oldu? 11 Ocak 2022 güncel altın kuru fiyatları</p><p><strong>Altın fiyatları</strong>, yatırımcıların çarşamba günü açıklanacak enflasyon verisine odaklanması ve Fed Başkanı Jerome Powell'ın enflasyon yorumları sonrasında yükseldi.</p><p><strong>Gram altın</strong> da dolar/TL'deki yatay seyre rağmen küresel altın fiyatlarındaki yükselişle 800 TL'yi gördü. Altının gram fiyatı yeni haftaya da bu seviyelere yakın bir seyirle 796 lira civarında başladıktan sonra salı günü sabah saatlerinde 804 lira seviyesinde bulunuyor.</p><p><strong>Çeyrek altın</strong> 1.318 lira, <strong>Cumhuriyet altını</strong> da 5.367 liradan satılıyor.</p><p>Ons altın ise, 2021'in son günlerindeki yükselişten sonra geçen haftaya 1.830 dolar civarında başlamıştı. Hafta ortasına kadar inişli çıkışlı bir seyir izleyen değerli metal, haftayı yüzde 2'den fazla düşüşle kapatmıştı. Yeni haftaya da düşüşle başlayan ons altın, salı günü yeniden yükselişe geçerek 1.809 dolara kadar tırmandı.</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/ekonomi/dolar-kuru-bugun-ne-kadar-11-ocak-2022-dolar-euro-fiyatlari,uJkICpdoLEC74V18wHDxpQ</id><title type="text">Dolar kuru bugün ne kadar? (11 Ocak 2022 dolar - euro fiyatları)</title><published>2022-01-11T17:41:47+03:00</published><updated>2022-01-11T17:41:47+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/ekonomi/dolar-kuru-bugun-ne-kadar-11-ocak-2022-dolar-euro-fiyatlari,uJkICpdoLEC74V18wHDxpQ" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TpNCbaSQ5EKpQ_zD2R-0kQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Dolar kuru bugün ne kadar? (11 Ocak 2022 dolar - euro fiyatları)" /><p>Dolar - euro kaç TL? Dolar kuru en son ne kadar oldu? Bankalararası piyasada döviz kurlarında son durum.</p><p>Haftaya yatay başlangıç yapan döviz kurlarında benzer hareketler bugün de devam ediyor.</p><p><strong>Dolar/TL&nbsp;</strong>13,84; <strong>euro/TL</strong> ise 15,68 civarında işlem görüyor.</p><p>Dolar endeksi, şu sıralarda önceki kapanışın yüzde 0,2 altında 95,8 seviyesinde dengelenirken, euro/dolar paritesi ise yüzde 0,1 artışla 1,1340'tan alıcı buluyor.<br><br>Uzmanlar, ABD Merkez Bankası'nın (Fed) şahinleşen para politikaları sonrası tahvil piyasalarında artan satış baskısının dengelenmeye başladığını, bu durumun dolar kuruna da yansıdığını kaydetti.<br><br>Başta Fed Başkanı Jerome Powell olmak üzere Fed yetkilileri ile Avrupa Merkez Bankası Başkanı Christine Lagarde'ın bugün yapacakları konuşmaların küresel varlık fiyatlarında oynaklığı artırabileceğine dikkati çeken uzmanlar, açıklamalarda para politikasının geleceğine ilişkin ipuçları aranacağını söyledi.<br></p><p><span style="background-color: rgb(255, 204, 0);" data-mce-style="background-color: #ffcc00;"><strong>BORSA GÜNE YÜKSELİŞLE BAŞLADI</strong></span><br></p><p>Borsa İstanbul'da BIST 100 endeksi, günün ilk yarısında yüzde 0,33 azalışla 2.038,31 puana geriledi.<br><br>Günün ilk yarısında dalgalı seyreden BIST 100 endeksi, saat 13.00 itibarıyla önceki kapanışa göre 6,85 puan değer kaybederek 2.038,31 seviyesine indi. Toplam işlem hacmi 19,2 milyar lira düzeyinde gerçekleşti.</p><p><span style="background-color: rgb(255, 204, 0);" data-mce-style="background-color: #ffcc00;"><strong>AÇIŞA SATIŞ İŞLEMLERİNDE OLAĞAN UYGULAMAYA DÖNÜLDÜ</strong></span><br></p><p>Borsa İstanbul'da 20 Aralık 2021'de uygulanmaya başlayan açığa satış işlemlerinde "yukarı adım kuralı", bugün yerini olağan uygulamaya bıraktı.<br><br>Borsa İstanbul pay piyasalarında, açığa satış yapılabilen BIST 50 endeksine dahil işlem sıralarında 20 Aralık 2021-10 Ocak 2022 arasında uygulanan yukarı adım kuralına bugünden itibaren devam edilmeyecek.<br><br>Borsa İstanbul tarafından üyelere gönderilen yazıya göre, söz konusu işlem sıralarında 11 Ocak 2022'den itibaren olağan uygulamaya geçilecek ve fiyat limitleri dahilinde her fiyat seviyesinden açığa satış emri girilebilecek.<br><br>Yukarı adım kuralı, açığa satış işleminin, ilgili payda en son gerçekleşen işlem fiyatından daha yüksek bir fiyat üzerinden gerçekleştirilmesini zorunlu bırakıyordu.</p><p><span style="background-color: rgb(255, 204, 0);" data-mce-style="background-color: #ffcc00;"><strong>ŞİRKETLER DE TL DÖNÜŞÜM HESABI AÇABİLECEK</strong></span><br></p><p>Öte yandan Türkiye Cumhuriyet Merkez Bankası'nın bugünkü Resmi Gazete'de yayımlanan tebliğleri ile <strong>Türk lirası mevduat</strong> ve katılma hesaplarına dönüşüm desteklerinden artık <strong>yurt içi yerleşik tüzel kişiler</strong> de yararlanabilecek.</p><p>Bugün TCMB tarafından açıklanan verilere göre ise Kasım 2021'de ödemeler dengesi 2 milyar 681 milyon dolar açık verirken, 12 aylık cari işlemler açığı 14 milyar 256 milyon dolar oldu.<br><br>Uzmanlar, yurt dışında veri gündeminin sakin olduğunu kaydederek, teknik açıdan dolar endeksinde 96,5'in direnç, 95,5 seviyesinin destek konumunda olduğunu söyledi.</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/spor/tff-transfer-donemi-harcama-limitlerini-acikladi,GOOst9h7BkCad7QRRzZjow</id><title type="text">TFF transfer dönemi harcama limitlerini açıkladı</title><published>2022-01-11T16:36:00+03:00</published><updated>2022-01-11T16:36:54+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/spor/tff-transfer-donemi-harcama-limitlerini-acikladi,GOOst9h7BkCad7QRRzZjow" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CiOpJcFrt02JDw6eBFevTA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="TFF transfer dönemi harcama limitlerini açıkladı" /><p>Türkiye Futbol Federasyonu (TFF), ikinci transfer ve tescil dönemi ile ilgili harcama limitlerini açıkladı.</p><p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!</p><p>TFF'ye bağlı&nbsp;Kulüp Lisans Kurulu, 2021-2022 sezonu Süper Lig takım harcama limitlerini ikinci transfer ve tescil dönemi ile ilgili olarak belirledi.</p><p>Süper Lig kulüplerinin ikinci transfer ve tescil dönemi ile ilgili olarak, Kulüp Lisans ve Finansal Fair Play Talimatı'nın 89. Maddesi kapsamında Ek XII/G fıkrasınca belirlenen Takım Harcama Limitleri&nbsp;şu şekilde hesaplandı:</p><img src='https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_RstplKeRECchtMtJ5Lt8A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both' alt=''>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/spor/konyasporun-futbolcusu-ahmet-calik-trafik-kazasinda-hayatini-kaybetti,otL2D6l8OEagS6fJCWS2ag</id><title type="text">Konyaspor'un futbolcusu Ahmet Çalık hayatını kaybetti</title><published>2022-01-11T13:16:00+03:00</published><updated>2022-01-11T16:46:17+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/spor/konyasporun-futbolcusu-ahmet-calik-trafik-kazasinda-hayatini-kaybetti,otL2D6l8OEagS6fJCWS2ag" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WhEPCPAF3UaEJiSjoYY03Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Konyaspor'un futbolcusu Ahmet Çalık hayatını kaybetti" /><p>Konyaspor'un futbolcusu Ahmet Çalık, Ankara'nın Gölbaşı ilçesinde geçirdiği trafik kazasında hayatını kaybetti. 2016-17 sezonu ara transfer döneminde Galatasaray'a transfer olan ve 2020 yılının Ekim ayında sözleşmesini fesheden Çalık, 8 kez de A milli takım forması giymişti. Çalık’ın Konya’dan Ankara’ya nikah günü almak için geldiği öğrenildi.</p><p>Konyaspor'da forma giyen 28 yaşındaki milli futbolcu Ahmet Çalık, trafik kazasında hayatını kaybetti.&nbsp;<br><br>Kaza, saat 09.00 sıralarında, Gölbaşı ilçesi Hacılar Mahallesi'nde meydana geldi.</p><p><strong>KAZA ANI KAMERADA</strong></p><p><br><br>Ahmet Çalık'ın kullandığı 06 CLK 94 plakalı araç, Ankara-Niğde yolunda kontrolden çıkıp, şarampole devrildi. Kazayı görenlerin ihbarıyla bölgeye sağlık ekibi ve güvenlik güçleri sevk edildi.<br><br>Sağlık görevlilerince yapılan kontrolde araçta yalnız olan Ahmet Çalık'ın&nbsp;yaşamını yitirdiği belirlendi.</p><p><strong><a href="https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/ahmet-calikin-hayatini-kaybettigi-kazanin-fotograflari,6OqG2EcrzE-8MQwdFCYsIQ" target="_blank" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/ahmet-calikin-hayatini-kaybettigi-kazanin-fotograflari,6OqG2EcrzE-8MQwdFCYsIQ">KAZA BÖLGESİNİN FOTOĞRAFLARI</a></strong></p><p><strong>ARAÇ 135 METRE SÜRÜKLENMİŞ</strong><br><br>Kazanın ardından olay yerinde yapılan incelemede aracın yaklaşık 135 metre sürüklendiği belirlendi. Hurdaya dönen araç çekici ile otoparka kaldırıldı.</p><p>Öte yandan yetkililerden edinilen bilgiye göre, Ahmet Çalık’ın emniyet kemerinin takılı olmadığı belirtildi. Olay yerinde yapılan incelemelerde fren izine de rastlanmadı.&nbsp;<br><br>Kaza sonrası olay yerine giden bölge halkından Zeki Uğur, "Bizim kaza olunca haberimiz oldu. Onun yanında başka bir araçla seyir halinde olan başka bir arkadaş, çok süratli olduğunu söyledi. 'Gözümün önünde beni geçmesiyle uçuruma gidip takla atmaya başladı' dedi. Kazadan sonra uzağa fırlamış" dedi.<br><br>Kenan Yıldırım da, kazanın ardından olay yerine gittiğini belirterek, "Ambulans ekipleri cenazenin başındaydı. Allah rahmet eylesin, bizi yaklaştırmadılar. Araba pert olmuş. Her şeyi gitmiş arabanın. Hızlı olmasaydı araç o hale gelmezdi" diye konuştu.</p><img src='https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5AuAHxJYz0qAW5iU5Kn3Nw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both' alt=''><p><strong>NİKAH GÜNÜ ALMAK İÇİN GELMİŞTİ</strong></p><p>Ahmet Çalık'ın çocukluk arkadaşı Önder Eryıldırım, milli futbolcunun nikah işlemleri için Konya'dan Ankara'ya geldiğini söyledi.<br></p><p>Ahmet Çalık'ın cenazesinin getirildiği Gölbaşı Devlet Hastanesi'nde AA muhabirine açıklamalarda bulunan Eryıldırım, Çalık'ın çocukluk arkadaşı olduğunu belirterek, "Etlik'te aynı mahallede beraber büyüdük. Aynı zamanda kuaförlüğünü de uzun süre yaptım. Annesi, babası Etlik'te oturuyordu. Nikah işlemleri için Konya'dan Ankara'ya geliyordu. Yakın zamanda nikahı vardı." diye konuştu.</p><p><strong>CENAZE ELMADAĞ'DA TOPRAĞA VERİLDİ</strong><br></p><p>milli futbolcu Ahmet Çalık, Ankara'da son yolculuğuna uğurlandı.<br>Çalık için Elmadağ Sungur Camii'nde ikindi vakti cenaze namazı kılındı.</p><p>Cenaze törenine ailesi ve yakınlarının yanı sıra Gençlik ve Spor Bakanı Mehmet Muharrem Kasapoğlu ile Çevre, Şehircilik ve İklim Değişikliği Bakanı Murat Kurum, İttifak Holding Konyaspor Kulübü Başkanı Fatih Özgökçen, yönetim kurulu üyeleri, teknik direktör İlhan Palut, Çalık'ın takım arkadaşları, birlikte futbol oynadığı eski takım arkadaşları, çalıştığı teknik adamlar, Gençlerbirliği ve Hacettepe takımları ile spor camiasından çok sayıda isim de katıldı.</p><p><strong>KONYASPOR VE GALATASARAY'DAN AHMET ÇALIK PAYLAŞIMI&nbsp;</strong></p><p>Konyaspor resmi hesaplarından yapılan paylaşımda,&nbsp;<br></p><p>"Konyaspor'umuza geldiği ilk günden bu yana taraftarımızın ve şehrimizin sevgisini kazanan futbolcumuz Ahmet Çalık'ı kaybetmenin derin üzüntüsünü yaşıyoruz. Başta futbolcumuz Ahmet Çalık'ın ailesi olmak üzere hepimizin başı sağ olsun." denildi.&nbsp;<br><br></p><img src='https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yGCGecgbZ0eLXiJN8csjxA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both' alt=''>Galatasaray resmi sosyal medya hesaplarından yaptığı paylaşımda,<br><br>"Eski futbolcumuz Ahmet Çalık'ın vefat haberini derin bir üzüntüyle öğrenmiş bulunmaktayız. Merhuma Allah'tan rahmet, kederli ailesine, sevdiklerine ve Türk spor camiasına başsağlığı diliyoruz" ifadelerine yer verdi.<img src='https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1mf9LQFNDk-WWiNFi6UvCg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both' alt=''><p><strong>AHMET ÇALIK KİMDİR?</strong><br></p><p>2016-17 sezonu ara transfer döneminde Galatasaray'a transfer olan ve 2020 yılının&nbsp;Ekim ayında sözleşmesini fesheden Çalık, 8 kez de A milli takım forması ile sahaya çıkmıştı.&nbsp;<br></p><p>26 Şubat 1994'te Ankara'nın&nbsp;Yenimahalle ilçesinde doğan Ahmet Çalık,&nbsp; Türkiye A millî futbol takımı formasını ilk kez 17 Kasım 2015 tarihinde Yunanistan ile oynanan özel maçta giymişti.&nbsp;</p><p><strong>OLAY YERİNDEN KARELER..</strong></p><img src='https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gi76gS-oSU2N6LMTueiXIg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both' alt=''><img src='https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7rekibBHQUGMgc1HM4ZBkA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both' alt=''><img src='https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ar0eyTe3JU6dvigea1i5Ug.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both' alt=''>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/ekonomi/cari-denge-3-ay-sonra-acik-verdi,RpL0tQbyjU63aRXZIw0lLw</id><title type="text">Cari denge 3 ay sonra açık verdi</title><published>2022-01-11T10:37:46+03:00</published><updated>2022-01-11T10:37:46+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/ekonomi/cari-denge-3-ay-sonra-acik-verdi,RpL0tQbyjU63aRXZIw0lLw" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bnPgosliMk6v8BL3Ao5rEA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Cari denge 3 ay sonra açık verdi" /><p>Cari işlemler hesabı Kasım 2021'de 2 milyar 681 milyon dolar açık verirken, 12 aylık cari işlemler açığı 14 milyar 256 milyon dolar oldu.</p><p><strong>Türkiye Cumhuriyet Merkez Bankası (TCMB) tarafından Kasım 2021 dönemine ilişkin ödemeler dengesi verileri açıklandı.</strong></p><p>Türkiye Cumhuriyet Merkez Bankası (TCMB) tarafından açıklanan ödemeler dengesi verilerine göre, 2020 yılının kasım ayında 3 milyar 547 milyon dolar açık veren cari işlemler hesabı, Kasım 2021'de 866 milyon dolar azalarak <strong>2 milyar 681 milyon dolar</strong> açık verdi. Bunun sonucunda 12 aylık cari işlemler açığı 14 milyar 256 milyon dolara geriledi.&nbsp;Veriler cari dengede 3 ay sonra yeniden açık verildiğini gösterdi.<br><br>Bu gelişmede, hizmetler dengesi kaynaklı net girişlerin bir önceki yılın kasım ayına göre 794 milyon dolar artarak 1 milyar 916 milyon dolara yükselmesi ve ödemeler dengesi tanımlı dış ticaret açığının 385 milyon dolar azalarak 3 milyar 475 milyon dolar olarak gerçekleşmesi etkili oldu.<br><br>Bir önceki yılın kasım ayında 1 milyar 139 milyon dolar olan altın ve enerji hariç cari işlemler fazlası, geçen yılın aynı döneminde 2 milyar 406 milyon dolar düzeyinde gerçekleşti.<br><br>Hizmetler dengesi altında seyahat kaleminden kaynaklanan net gelirler de Kasım 2021'de bir önceki yılın aynı ayına göre 712 milyon dolar artarak 1 milyar 549 milyon dolara çıktı.<br><br>Aynı dönemde, birincil gelir dengesinden kaynaklanan net çıkışlar 5 milyon dolar artarak 986 milyon dolara yükseldi. 2020 yılının kasım ayında 172 milyon dolar net çıkış kaydeden ikincil gelir dengesi kaleminde, geçen yılın kasım ayında 136 milyon dolar net çıkış gerçekleşti.<br><br>AA Finans Beklenti Anketi'ne katılan ekonomistler, cari işlemler hesabının kasımda 2 milyar 230 milyon dolar açık vermesini bekliyordu. Öte yandan, Ekim 2021'e ilişkin cari işlemler fazlası 3 milyar 156 milyon dolardan 3 milyar 136 milyon dolara revize edildi.</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberi-semra-guzel-hakkindaki-fezleke-cumhurbaskanliginda,7Cd84i4LiUOlgQiRL1uDTg</id><title type="text">SON DAKİKA HABERİ: Semra Güzel hakkındaki fezleke Cumhurbaşkanlığında</title><published>2022-01-11T09:52:00+03:00</published><updated>2022-01-11T09:52:08+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberi-semra-guzel-hakkindaki-fezleke-cumhurbaskanliginda,7Cd84i4LiUOlgQiRL1uDTg" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sPr_rrRWE0aGayx5B4n7WQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="SON DAKİKA HABERİ: Semra Güzel hakkındaki fezleke Cumhurbaşkanlığında" /><p>SON DAKİKA HABERİ: Adalet Bakanlığı, HDP'li Güzel'in dokunulmazlığının kaldırılması fezlekesinde prosedürü tamamladı. HDP'li Semra Güzel hakkındaki fezleke TBMM'ye iletilmek üzere Cumhurbaşkanlığına gönderildi.</p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" title="Son dakika" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!&nbsp;Son dakika gelişmesinin ayrıntıları birazdan <a href="https://www.ntv.com.tr/" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/">ntv.com.tr</a>'de...]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/ekonomi/doviz-hesaplarinin-tl-mevduata-donusum-esaslarinda-degisiklik,cYbjzeEP2ki82WDG4cLsKA</id><title type="text">Döviz hesaplarının TL mevduata dönüşüm esaslarında değişiklik</title><published>2022-01-11T09:50:30+03:00</published><updated>2022-01-11T09:50:30+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/ekonomi/doviz-hesaplarinin-tl-mevduata-donusum-esaslarinda-degisiklik,cYbjzeEP2ki82WDG4cLsKA" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2NCoNndZlEK0nlnvIVJMcg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Döviz hesaplarının TL mevduata dönüşüm esaslarında değişiklik" /><p>Döviz hesaplarının TL mevduata dönüşüm esaslarında değişiklik yapıldı. Şirket ve kurumlar da artık döviz hesabını TL mevduata dönüştürebilecek. Tüzel kişiler 6 ay veya 1 yıl vadeli TL mevduat hesabı açabilecek.</p><p>Yurt içinde yerleşik <strong>tüzel kişilerin</strong> döviz ve altın cinsindeki mevduat ve katılım fonları hesaplarını TL vadeli mevduat ve katılma hesaplarına dönüştürmesi durumunda Türkiye Cumhuriyet Merkez Bankası'nın (TCMB) desteklerinden faydalanabileceği açıklandı.<br><br>TCMB'nin tüzel kişilerin döviz ve altın varlıklarının TL mevduat ve katılma hesaplarına dönüşümünün desteklenmesi hakkındaki Tebliğleri bugünkü Resmi Gazete'de yayımlanarak yürürlüğe girdi.<br><br>Tebliğler ile yurt içi yerleşik gerçek kişilerin yanı sıra tüzel kişilerin de döviz ya da altın cinsinden mevduatlarının Türk lirası vadeli mevduat ve katılma hesaplarına dönüşmesi halinde mevduat ve katılım fonu sahiplerine sağlanacak desteklerden faydalanması mümkün hale geldi.</p><p><strong>BANKALAR VE TCMB'NİN BELİRLEDİĞİ MALİ KURULUŞLAR YARARLANAMAYACAK</strong><br><br>Yurt içi yerleşik tüzel kişi için, "Bankalar ve Merkez Bankasınca belirlenen diğer mali kuruluşlar hariç olmak üzere Türkiye'de kanuni yerleşim yeri bulunan tüzel kişiler" tanımı yapıldı.<br><br>Yurt içi yerleşik gerçek kişilerin 20 Aralık 2021'de mevcut olan, yurt içi yerleşik tüzel kişilerin ise 31 Aralık 2021'deki dolar, euro ve sterlin cinsinden döviz tevdiat hesabı ve döviz cinsinden katılım fonu hesabı bakiyeleri, hesap sahibinin talep etmesi halinde dönüşüm kuru üzerinden Türk lirasına çevrilebilecek.<br><br>Altın cinsi varlıklarda ise yurt içi yerleşik gerçek kişilerin 28 Aralık 2021'de mevcut olan, yurt içi yerleşik tüzel kişilerin ise 31 Aralık 2021'de mevcut olan altın hesabı ile bu tarihten sonra açılacak işlenmiş ve hurda altın karşılığı altın hesabı bakiyeleri, hesap sahibinin talep etmesi halinde dönüşüm fiyatı üzerinden Türk lirasına çevrilecek.<br><br><strong>Banka tarafından yurt içi yerleşik gerçek kişiler için 3 ay, 6 ay veya 1 yıl vadeli ve yurt içi yerleşik tüzel kişiler için 6 ay veya 1 yıl vadeli Türk lirası mevduat veya katılma hesabı açılabilecek.</strong></p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/dunya/son-dakika-haberi-ap-baskani-sassoli-hayatini-kaybetti,fWssk6vDfkKBLMXeVXp0og</id><title type="text">SON DAKİKA HABERİ: AP Başkanı Sassoli hayatını kaybetti</title><published>2022-01-11T08:27:00+03:00</published><updated>2022-01-11T08:46:29+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/dunya/son-dakika-haberi-ap-baskani-sassoli-hayatini-kaybetti,fWssk6vDfkKBLMXeVXp0og" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jVh5BhWEZEqB5_ZyK5M3OQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="SON DAKİKA HABERİ: AP Başkanı Sassoli hayatını kaybetti" /><p>SON DAKİKA HABERİ: Avrupa Parlamentosu Başkanı David Sassoli 65 yaşında hayatını kaybetti. Sassoli bir süredir hastanede tedavi görüyordu.</p><p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" title="Son dakika" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!&nbsp;</p><p>Avrupa Parlamentosu Başkanı David Sassoli 65 yaşında hayatını kaybetti.<br></p><p>Sassoli 26 Aralık'ta İtalya'da bağışıklık sistemine bağlı ciddi bir komplikasyon nedeniyle hastaneye kaldırılmıştı.</p><p>İki haftadan uzun süredir hastanede olan Sassoli'nin ölüm haberini Avrupa Parlamentosu Sözcüsü Roberto Cuillo duyurdu. Sassoli 2019'dan beri Avrupa Parlamentosu Başkanlığını yürütüyordu.</p><p><strong>BAĞIŞIKLIK SİSTEMİ BOZULMUŞTU</strong></p><p>AP'den yapılan açıklamada 65 yaşındaki Sassoli'nin bağışıklık sistemindeki bozukluktan kaynaklanan ciddi durum nedeniyle hastaneye kaldırıldığı belirtilmişti.<br><br>Sassoli, eylülde zatürre nedeniyle hastaneye kaldırılmış, uzun süre AP'nin oturumlarına başkanlık edememiş ve AB zirveleri gibi üst düzey toplantılara da katılmamıştı.<br><br>Sassoli, 17-20 Ocak'ta Strazburg'daki oturumda yapılacak AP başkanlık seçiminde yeniden adaylığını koymamıştı.</p><p>Son dakika gelişmesinin ayrıntıları birazdan <a href="https://www.ntv.com.tr/" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/">ntv.com.tr</a>'de...</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/dunya/son-dakika-haberi-akdenizde-kibris-aciklarinda-6-4-buyuklugunde-deprem,j-htFWiJlE-DQ6nJjHDX7Q</id><title type="text">SON DAKİKA: Kıbrıs açıklarında 6,4 büyüklüğünde deprem</title><published>2022-01-11T04:23:00+03:00</published><updated>2022-01-11T05:43:04+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/dunya/son-dakika-haberi-akdenizde-kibris-aciklarinda-6-4-buyuklugunde-deprem,j-htFWiJlE-DQ6nJjHDX7Q" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y1-Byp3pwUOs4nm-AMCWLg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="SON DAKİKA: Kıbrıs açıklarında 6,4 büyüklüğünde deprem" /><p>SON DAKİKA HABERİ: AFAD, Akdeniz'de Kıbrıs açıklarında saat 04.07'de 6,4 büyüklüğünde deprem meydana geldiğini bildirdi. Deprem tüm Kıbrıs'ta ve Akdeniz bölgesinde hissedildi.</p><p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" title="Son dakika" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!&nbsp;Akdeniz'de Kıbrıs Adası'nın açıklarında 6,4 büyüklüğünde deprem meydana geldi. <br><br>Afet ve Acil Durum Yönetimi Başkanlığının (AFAD) internet sitesinde yer alan bilgiye göre, saat 04.07'de Akdeniz'de, Kıbrıs Adası'nın güney batısı açıklarında 6,4 büyüklüğünde deprem kaydedildi.<br><br>Deniz yüzeyinin 5,06 kilometre derinliğindeki depremin merkez üssünün Mersin'in Anamur ilçesine yaklaşık 134 kilometre mesafede olduğu belirlendi.<br><br>Sosyal medyada, depremin Kıbrıs Adası başta olmak üzere Antalya, Mersin, Hatay, Adana, Isparta, Burdur ve Konya'da da hissedildiği kaydedildi.<br></p><p>Kıbrıs açığındaki deprem Mısır, Suriye ve Lübnan'da da hissedildi.</p><p><strong>KKTC CUMHURBAŞKANI TATAR,&nbsp; HASAR TESPİT EDİLMEDİĞİNİ BİLDİRDİ</strong><br></p><p>Kuzey Kıbrıs Türk Cumhuriyeti (KKTC) Cumhurbaşkanı Ersin Tatar, Akdeniz'de Kıbrıs Adası açıklarında meydana gelen 6,4 büyüklüğündeki depremde ilk belirlemelere göre herhangi bir hasar tespit edilmediğini bildirdi.</p><p>Cumhurbaşkanı Tatar, sosyal medya hesabından yaptığı açıklamada, "Baf açıklarında saat 03.07'de meydana gelen deprem tüm bölgede hissedildi... Sivil Savunma Başkanı'ndan aldığım bilgiye göre herhangi bir hasar tespit edilmemiştir. Tüm halkımıza geçmiş olsun dileklerimi iletiyorum." ifadelerini kullandı.</p><p>KKTC Başbakanı Faiz Sucuoğlu da sosyal medya hesabından, "Saat 3.10'da Akdeniz'de Baf açıklarında 6,4 şiddetinde meydana gelen deprem tüm KKTC'de hissedildi. Aldığımız bilgilere göre çok şükür can ve mal kaybı yok. Tüm halkımıza geçmiş olsun." paylaşımında bulundu.</p><p><strong>AFAD'DAN AÇIKLAMA</strong></p><p>AFAD'ın Twitter hesabından yapılan ilk açıklamada, "Mersin-Antalya İl AFAD ve Kıbrıs Sivil Savunma Teşkilatı Başkanlığı ile yapılan görüşmelerde an itibarıyla olumsuz bir ihbarın bulunmadığı bilgisi alınmıştır" denildi.<br></p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberiogretmenlik-meslek-kanunu-teklifi-komisyondan-gecti,Gg5a8Eh8PEe53aK4Ns23FA</id><title type="text">SON DAKİKA: Öğretmenlik Meslek Kanunu teklifi komisyondan geçti</title><published>2022-01-11T00:40:00+03:00</published><updated>2022-01-11T01:19:26+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberiogretmenlik-meslek-kanunu-teklifi-komisyondan-gecti,Gg5a8Eh8PEe53aK4Ns23FA" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U-_wYW1liUWoHcPRChJczQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="SON DAKİKA: Öğretmenlik Meslek Kanunu teklifi komisyondan geçti" /><p>SON DAKİKA HABERİ: Öğretmenlik Meslek Kanunu teklifi komisyonda kabul edildi. Teklifle,  öğretmenlik mesleği, aday öğretmenlik döneminden sonra "öğretmen", "uzman öğretmen" ve başöğretmen" olmak üzere üç kariyer basamağına ayrılacak.</p><p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" title="Son dakika" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!&nbsp;AK Parti milletvekillerinin imzasını taşıyan Öğretmenlik Meslek Kanunu Teklifi, Milli Eğitim, Kültür, Gençlik ve Spor Komisyonu'nda kabul edildi. <br><br>Teklifle, eğitim öğretim hizmetlerini yürütmekle görevli öğretmenlerin atamaları ve mesleki gelişimleriyle kariyer basamaklarında ilerlemelerinin düzenlenmesi amaçlanıyor.<br><br>Öğretmenliğin, "eğitim öğretim ve bununla ilgili yönetim görevlerini üzerine alan özel bir ihtisas mesleği" olarak tanımlandığı teklife göre, öğretmenler bu görevlerini, Türk milli eğitiminin amaç ve temel ilkeleri ile öğretmenlik mesleği etik ilkelerine uygun olarak ifa etmekle yükümlü olacak. </p><p>Öğretmenlerin çalışma şartları, eğitimde kalitenin yükseltilmesi için belirlenen amaçları gerçekleştirmek üzere düzenlenecek. Öğretmenlik mesleğine hazırlık, genel kültür, özel alan eğitimi ve pedagojik formasyon/öğretmenlik meslek bilgisiyle sağlanacak. </p><p>Öğretmenlik mesleği, aday öğretmenlik döneminden sonra "öğretmen", "uzman öğretmen" ve başöğretmen" olmak üzere üç kariyer basamağına ayrılacak.<br><br>Öğretmen adaylarında genel kültür, özel alan eğitimi ve pedagojik formasyon/öğretmenlik meslek bilgisi bakımından aranacak nitelikler Milli Eğitim Bakanlığınca tespit edilecek. Öğretmenler, öğretmen yetiştiren yükseköğretim kurumlarından ve bunlara denkliği kabul edilen yurt dışı yükseköğretim kurumlarından mezun olanlar arasından seçilecek.<br><br>Aday öğretmenler, özel mevzuatında yer alan hükümler saklı kalmak üzere, aday öğretmenliğe atanabilmek için Devlet Memurları Kanunu'nun ilgili maddesinde sayılan şartlara ek olarak yönetmelikle belirlenen yükseköğretim kurumlarından mezun olacak. </p><p>Güvenlik Soruşturması ve Arşiv Araştırması Kanunu'na göre güvenlik soruşturması ve arşiv araştırması yapılmış olma ve Milli Eğitim Bakanlığınca ve/veya Ölçme, Seçme ve Yerleştirme Merkezi Başkanlığı tarafından yapılacak sınavlarda başarılı olma şartları aranacak.<br><br>Adaylık süresi bir yıldan az, iki yıldan çok olamayacak. Bu süre içinde zorunluluklar dışında aday öğretmenlerin görev yeri değiştirilemeyecek. Aday öğretmenler, eğitim ve uygulamadan oluşan Aday Öğretmen Yetiştirme Programı'na tabi tutulacak. Aday öğretmenlerden adaylık süreci sonunda Adaylık Değerlendirme Komisyonu tarafından yapılan değerlendirme sonucunda başarılı olanlar öğretmenliğe atanacak.<br><br>Aday öğretmenlerden atanma niteliklerinden herhangi birini taşımadığı sonradan anlaşılanların, adaylık süresi içinde atanma şartlarından herhangi birini kaybedenlerin, adaylık sürecinde aylıktan kesme veya kademe ilerlemesinin durdurulması cezası alanların, aday öğretmenler için öngörülen Aday Öğretmen Yetiştirme Programı'na mazeretsiz olarak katılmayanlarla bu program sonunda Adaylık Değerlendirme Komisyonu'nca yapılan değerlendirmede başarısız olanların görevine son verilecek ve bunlar 3 yıl süreyle öğretmenlik mesleğine alınmayacak.<br><br>Görevlerine son verilmesi gerekenlerden aday öğretmenliğe başlamadan önce Devlet Memurları Kanunu'na göre memurlukta adaylığı kaldırılarak asıl memurluğa atanmış olanlar, kazanılmış hak aylık derecelerine uygun memur unvanlı kadroya atanacak. Aday öğretmenlerin adaylık sürecinde yetiştirilmelerine esas Aday Öğretmen Yetiştirme Programı ve Adaylık Değerlendirme Komisyonu'nun oluşumu ve aday öğretmenlik sürecine ilişkin diğer usul ve esaslar yönetmelikle düzenlenecek.<br><br><strong>ÖĞRETMENLİK KARİYER BASAMAKLARI</strong><br><br>Teklifle öğretmenlik kariyer basamakları belirleniyor. Buna göre, aday öğretmenlik dahil öğretmenlikte en az 10 yıl hizmeti bulunanlardan mesleki gelişime yönelik 180 saatten az olmamak üzere düzenlenen Uzman Öğretmenlik Eğitim Programı'nı ve mesleki gelişim alanlarında uzman öğretmenlik için öngörülen asgari çalışmaları tamamlamış, kademe ilerlemesinin durdurulması cezası bulunmayan öğretmenler, uzman öğretmen unvanı için yapılan yazılı sınava başvuruda bulunabilecek. </p><p>Uzman öğretmen unvanı için yapılan yazılı sınavda 70 ve üzeri puan alanlar başarılı sayılacak. Yazılı sınavda başarılı olanlara uzman öğretmen sertifikası verilecek.<br><br>Uzman öğretmenlikte en az 10 yıl hizmeti bulunan ve kademe ilerlemesinin durdurulması cezası olmayan uzman öğretmenlerden mesleki gelişime yönelik 240 saatten az olmamak üzere düzenlenen Başöğretmenlik Eğitim Programı'nı tamamlamış olan ve mesleki gelişim alanlarında başöğretmenlik için öngörülen çalışmaları tamamlayanlar başöğretmen unvanı için yapılan yazılı sınava başvuruda bulunabilecek. Yazılı sınavda 70 ve üzeri puan alanlar başarılı sayılacak. Yazılı sınavda başarılı olanlara başöğretmen sertifikası verilecek.<br><br>Yüksek lisans eğitimini tamamlayanlar, uzman öğretmen unvanı için öngörülen doktora eğitimini tamamlayanlar ise başöğretmen unvanı için öngörülen yazılı sınavdan muaf tutulacak.<br><br>Eğitim kurumu yöneticiliği ve sözleşmeli öğretmenlikte geçen süreler öğretmenlik süresinin hesabında dikkate alınacak.<br><br>Öğretmen unvanından bu göreve atanmanın atamaya yetkili amir tarafından onaylandığı tarihten, uzman öğretmen veya başöğretmen unvanından ise uzman öğretmen/başöğretmen sertifikasının düzenlendiği tarihten itibaren yararlanılacak. Uzman öğretmen veya başöğretmen unvanını kazandıktan sonra alan değiştiren ya da ilgili düzenlemelerle alanı kaldırılan veya alanının adı değiştirilen öğretmenler, kazandıkları unvanları kullanmaya devam edecek.<br><br>Uzman öğretmen veya başöğretmen unvanı alanlara her unvan için ayrı ayrı olmak üzere bir derece verilecek. Kademe ilerlemesinin durdurulması cezası almış olanlar, cezaları özlük dosyasından silindikten sonra uzman öğretmen veya başöğretmen unvanı için başvuruda bulunabilecek. Öğretmenlik mesleği kariyer basamaklarında ilerlemeye ilişkin usul ve esaslar yönetmelikle düzenlenecek.<br><br><strong>EK GÖSTERGE VE TAZMİNATLAR</strong><br><br>Teklifte hüküm bulunmayan hallerde, İlköğretim ve Eğitim Kanunu, Devlet Memurları Kanunu, Milli Eğitim Temel Kanunu ile diğer yasaların bu düzenlemeyle çelişmeyen hükümleri uygulanacak.<br><br>Devlet Memurları Kanunu'nda yapılan değişiklikle uzman öğretmen ve başöğretmen unvanına haiz olanların, eğitim ve öğretim tazminatında iyileştirmeye gidiliyor. Uzman öğretmenlere ödenen eğitim öğretim tazminatı yüzde 20'den yüzde 60'a, başöğretmenlere ödenen eğitim öğretim tazminatı ise yüzde 40'tan yüzde 120'ye yükseltiliyor.<br><br>Birinci dereceli kadroda görev yapan öğretmenlerin ek göstergeleri 3600'e çıkarılıyor. Diğer derecelerde bulunan öğretmenler bakamından da bu artışa göre düzenleme yapılması öngörülüyor. Ek gösterge, ikinci derecede bulunan öğretmenler için 3000, üçüncü derecede bulunanlar için 2200 olarak belirlenirken, dördüncü derece için 1600, beşinci derece için 1300, altıncı derece için 1150, yedinci derece için 950, sekizinci derece için 850 olacak. Bu madde, 15 Ocak 2023'te yürürlüğe girecek.<br><br>Özel Barınma Hizmeti Veren Kurumlar ve Bazı Düzenlemeler Hakkında Kanun Hükmünde Kararname'nin ilgili maddesinde yapılan değişiklikle, sözleşmeli öğretmenlerin can güvenliğine ve sağlık mazeretine bağlı olarak yer değiştirmelerine imkan sağlanması öngörülüyor.<br><br>Öğretmenlik ve öğretmenlerin nitelikleri ve seçimiyle ilgili hususlar bu teklifle düzenlendiği için Milli Eğitim Temel Kanunu'nun ilgili maddeleri yürürlükten kaldırılıyor.<br><br>Yayımlandığı tarihte uzman öğretmen ve başöğretmen unvanına haiz olanlar bu düzenlemeden yararlanacak.<br></p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/10-ocak-2022-corona-virus-tablosu-141-can-kaybi-65-bin-236-yeni-vaka,ggf8R6cTYkmSUQk2SMPqYA</id><title type="text">10 Ocak 2022 corona virüs tablosu: 141 can kaybı, 65 bin 236 yeni vaka</title><published>2022-01-10T19:43:00+03:00</published><updated>2022-01-10T20:06:58+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/10-ocak-2022-corona-virus-tablosu-141-can-kaybi-65-bin-236-yeni-vaka,ggf8R6cTYkmSUQk2SMPqYA" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iR6hZYgxn0eBzR62itI32w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="10 Ocak 2022 corona virüs tablosu: 141 can kaybı, 65 bin 236 yeni vaka" /><p>Türkiye'nin 10 Ocak 2022  günlük corona virüs tablosu açıklandı.</p><p><strong>Günlük corona virüs</strong> tablosu...</p><p>Türkiye'de son 24 saatte 403 bin 104 Covid-19 testi yapıldı, 65 bin 236 kişinin testi pozitif çıktı, 141 kişi yaşamını yitirdi.<br><br>Sağlık Bakanlığı, Günlük Koronavirüs Tablosu'nu "covid19.saglik.gov.tr" sitesinden paylaştı.<br><br>Buna göre, son 24 saatte 403 bin 104 Kovid-19 testi yapıldı, 65 bin 236 kişinin testi pozitif çıktı, 141 kişi yaşamını yitirdi, iyileşenlerin sayısı 38 bin 242 oldu.<br><br>18 yaş ve üstü nüfusta ikinci doz aşı uygulananların oranı yüzde 83,67, birinci doz aşı yapılanların oranı yüzde 92,04 olarak kayıtlara geçti. Türkiye'de bugüne kadar uygulanan aşı miktarı 136 milyon 898 bin 878 doza yükseldi.<br><br>18 yaş ve üstü nüfusta en az iki doz aşı yaptıranların oranının en yüksek olduğu 10 il <strong>Osmaniye, Ordu, Amasya, Muğla, Kırklareli, Çanakkale, Eskişehir, Balıkesir, Zonguldak ve Manisa</strong> oldu.<br><br>En az iki doz aşı uygulananların oranının en düşük olduğu iller ise <strong>Şanlıurfa, Batman, Siirt, Diyarbakır, Bingöl, Muş, Mardin, Bitlis, Ağrı ve Elazığ</strong> olarak sıralandı.<br><br><strong>"TESTE BİLE İHTİYAÇ DUYMAMAK, HASTALIĞIN EN HAFİFİNDEN DE ÇOK DAHA İYİ DEĞİL Mİ?"</strong></p><p>Sağlık Bakanı Fahrettin Koca, sosyal medya hesabından şu mesajı paylaştı:<br><br>"Omicron varyantının hızlı bulaştığını belirtmiştik. Bu özellik, kişisel tedbirlerin önemini artırdı. Maske, ağzı ve burnu kapatacak şekilde takılmalı; sosyal mesafeye daha çok dikkat edilmelidir. Teste bile ihtiyaç duymamak, hastalığın en hafifinden de çok daha iyi değil mi?"<br></p><span style="background-color: rgb(255, 255, 0);" data-mce-style="background-color: #ffff00;"><strong>BİONTECH AŞISI OMİCRON VARYANTINDAN KORUR MU?</strong></span>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberi-omer-celik-din-egitimi-hakkini-gasp-etmeye-calismak-demokrasiye-ters,qU4Su664jkeZBz237sDvaw</id><title type="text">Ömer Çelik'ten Macron'un Türkiye'yi hedef alan sözlerine tepki: Medeniyet anlayışını ona hediye ediyoruz</title><published>2022-01-10T18:15:00+03:00</published><updated>2022-01-10T19:08:58+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberi-omer-celik-din-egitimi-hakkini-gasp-etmeye-calismak-demokrasiye-ters,qU4Su664jkeZBz237sDvaw" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_woimap4a0GZC-79kV_2oA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Ömer Çelik'ten Macron'un Türkiye'yi hedef alan sözlerine tepki: Medeniyet anlayışını ona hediye ediyoruz" /><p>SON DAKİKA HABERİ: AK Parti Sözcüsü Ömer Çelik, MYK Toplantısı sonrası açıklamala yapıyor. Çelik, okul öncesi, din eğitimi tartışmasına yönelik, "Din eğitimi hakkını gasp etmeye çalışmak demokrasiye ters" değerlendirmesinde bulundu. Çelik, Fransa Cumhurbaşkanı Macron'un Türkiye'yi hedef alan sözlerine yönelik, "Sayın Macron'un dış politikası, Türkiye ve Erdoğan karşıtlığı üzerine kurulmuştur. Türkiye'nin Doğu Akdeniz'deki hak ve menfaatlerini koruduğunda ona iftira atmak için bunları söylüyor" dedi.</p><p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" title="Son dakika" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!&nbsp;Ömer Çelik'in açıklamalarından satır başları;<br><br>"Geçenlerde sayın Kılıçdaroğlu, hükümetimiz ve partimizle ilgili iftira niteliğinde açıklamalarda bulundu. TBMM Başkanımız ve Ulaştırma Bakanımız gerekli cevapalrı verdiler.<br><br>Siyasette tabii ki rekabet olacaktır. Farklı görüşler olacaktır. Mesela öğretmenler gününde, Kılıçdaroğlu AK Parti'ye destek veren öğretmenleri hedef alan bir konuşma yaptı. Sırf AK Parti'ye oy veriyor diye bir grubu hedef göstermek kutuplaştırma siyasetidir. Vali ve kaymakamları hedef alan bir konuşma yaptı. Bürokratlara, seçilmiş hükümeti dinlememe talimatında bulundu.</p><p>Yassıada Zihniyeti dediğimiz zaman büyük bir alınganlık gösteriyorlar. Bu kadar bedel ödenmesine rağmen, en son grup başkanvekiliniz çıktı, çocukların din eğitimi almasını hedef alan bir yaklaşım ortaya koydu. Üstelik bunun bir Ortaçağ zihniyeti gibi bir aşağılama ile zikredilmesi yanlıştır. Demokrasi deyip içini boşaltmaya çalışıyorlar.</p><p>Din eğitimi hakkını gasp etmeye çalışmak demokrasiye ters.</p><p><strong>KAZAKİSTAN'DAKİ PROTESTOLARA İLİŞKİN AÇIKLAMA</strong></p><p>Dileğimiz toprak bütünlüğünün korunarak olayın geride kalması.&nbsp;Kazakistan'daki durumu yakından takip ediyoruz. Gelişmeleri anlık takip ediyoruz. Türkiye ile Kazakistan'ın çok köklü ilişkileri var. Sayın Cumhurbaşkanımızın çok yakın ilişkileri oldu, üst düzey ziyaretleri oldu. Arzumuz, Kazakistan'ın birlik ve bütünlüğünü koruyacak şekilde bu sıkıntılı sürecin geri bırakılmasıdır. Arzumuz Kazakistan'ın istikrarını koruması. Türkiye, Kazakistan'ın kazanımını kendi kazanımı olarak görür. Bunun dışındaki yaklaşımların hepsi provokatif yaklaşımlardır.<br><br><strong>ESKİ AVUSTURYA BAŞBAKANI'NA VERİLEN YENİ GÖREVE TEPKİ</strong><br><br>Avusturya'nın Başbakanı Kurz, İslam düşmanlığıyla, göçmen düşmanlığıyla öne çıkan bir şahıstı. Yolsuzluk soruşturması sonucu istifa etti. Bu şahsın Avrupa Hoşgörü ve Uzlaşma Konseyi'nin başına geleceğine dair haber var. Müslüman ve Türkiye düşmanlığıyla öne çıkan bir şahsın, böyle bir göreve getirilmesi Avrupa'da aşırı sağcılara karşı verilen mücadeleye zarar verecektir.</p><p><strong>MACRON'UN TÜRKİYE AÇIKLAMASI</strong></p><p>Fransa Cumhurbaşkanı Emmanuel Macron'un tüm dış politikası Erdoğan karşıtlığı üzerine kurulu.Türkiye'nin faaliyetleri herhangi bir emperyal niyet içermiyor. Türkiye'nin faaliyetleri, çeşitli kıtalarda izlediğimiz politikalarla ilgilidir. Sayın&nbsp;Macron'un dış politikası, Türkiye ve Erdoğan karşıtlığı üzerine kurulmuştur.<br><br>Yakın zamanda Macron, Libya'da Hafter'e destek verdi Hafter'de arkasında bir sürü toplu mezar bıraktı. Sayın Macron'un literatüre geçecek bir sürü sözü var. İkide bir Türkiye'nin siyasal İslam'ı yaymakta olduğundan bahsediyor. Bu sözleri neye göre söylüyor? Türkiye Doğu Akdeniz'de haklarını korumak istediğinde iftira atıyor.</p><p>Fransa&nbsp;dönem başkanlığını devraldı. Fransa ve AB bayrağı Paris'te yan yana asılmıştı. Macron'un gözleri önünde AB Bayrağı aşağıya indirdiler. Macron'un medeniyet anlayışını ona hediye ediyoruz.<br><br><strong>"TERÖRİSTLE FOTOĞRAF" FEZLEKESİ</strong><br><br>Sayın Şentop yüce Meclis'in başkanı olarak bir milletvekilinin bir PKK'lı teröristle fotoğraflarının ortaya çıkmasından sonra, sayın Şentop yüce Meclis'in asaletini, onurunu korumak için gerekli açıklamayı yapmıştır. Sayın Meclis başkanımızı buradan tebrik ediyoruz. Dünyanın hiçbir d emokrasinde egemenliğini yok etmek isteyen, demokrasisini, hukuk devletini yok etmek isteyen terör karşısında tavizsiz davranmak durumundadır. Geçmişte Kürt sorununun önünde siyasal katılım yok, siyasal katılma yolları olsa terör olmazdı diye geçmişte güçlü söylemler ortaya kondu. AK Parti hükümeti döneminde siyasal katılımın bütün kanalları açıldı.<br><br>Bu şekilde konuşan ve onların takipçileri demokratik düzendeki katılım kanallarını demokrasiyi güçlendirecek, teröre karşı duracak şekilde mi kullandılar, yoksa 'PKK terör örgütü değildir' diyerek teröre destek vererek mi kullandılar? Bütün meseleler yüce Meclis'e getirilir, milletvekilleri bu çerçeve içinde meseleleri ortaya koyar, karşı tezleri dinlerler. Tam tersine yüce Meclis'in verdiği imkanlar, demokratik düzenin verdiği imkanlar, terörün propagandasının demokratik siyaset içerisinde yapılması gibi bir şeye dönüştürülmeye çalıştırıldı.</p><p>Dünyanın birçok tarafında çözüm süreçlerinden bahsedilir. Terörün meşrulaştırılması, demokratik değerlerin kesintiye uğratılması gibi çözüm süreci olmaz. Türkiye'de geçmiş zaman içerisinde, çözüm süreci, milli birlik ve kardeşlik sürecinde terör örgütlerinin Cumhurbaşkanımızın tabiriyle silahların gömülmesi ve ülkeyi terk edilmesine ilişkin bu yollar denendi. Siyasal katılma yolları açıktır, silah gayrimeşrudur diyeceklerine tam tersine silah çekenleri meşrulaştırmaya dönük siyasal aktivasyon içerisine girildi. Kendine saygısı olan, egemenlik haklarına saygısı olan bir devlet buna müsaade etmez. AİHM'in de onayladığı Batasuna partisiyle ilgili karar vardır. Bu kararda bir terör örgütü üyesinin terörist cenazesine katılmasına, herşeyin gayri meşru olduğunu ilan etmiştir.</p><p>Eğer terör örgütü başka siyasi partileri, grupları, terör örgütüne karşı olanları tehdit ediyorsa, o tip partiler terör örgütünün uzantısı olarak ortaya çıkan partiler buna sessiz kalıyorsa, o karar bunu da mahkum etmiştir. Bu ortaya çıkan tablo nasıl bir çirkinlik içerisinde olduğunu net şekilde gösteriyor. Milletvekili sıfatı taşıyan kişinin hiçbir şekilde mazur görülemeyeceği tablodur. Meclis Başkanımız yüce Meclis'in böyle bir lekeyi asla kabul edemeyeceğini ifade etti. Hukukun, Meclis'in üzerine düşeni yapacağını ifade etti. Meclis Başkanımızın yaptığı açıklama yüce Meclisimizin yüksek onurunun korunması açısından son derece önemli bir açıklamadır."<br></p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberi-cumhurbaskanligi-sozcusu-kalin-abd-guvenlik-danismani-sullivan-ile-gorustu,23HA3RLwakyV2qHP2Tmy6A</id><title type="text">SON DAKİKA: Cumhurbaşkanlığı Sözcüsü Kalın, ABD Güvenlik Danışmanı Sullivan ile görüştü</title><published>2022-01-10T18:05:00+03:00</published><updated>2022-01-10T18:11:47+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberi-cumhurbaskanligi-sozcusu-kalin-abd-guvenlik-danismani-sullivan-ile-gorustu,23HA3RLwakyV2qHP2Tmy6A" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Gpimt1aHQEuuh6fixRy-dQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="SON DAKİKA: Cumhurbaşkanlığı Sözcüsü Kalın, ABD Güvenlik Danışmanı Sullivan ile görüştü" /><p>SON DAKİKA HABERİ: Cumhurbaşkanlığı Sözcüsü Kalın, ABD Güvenlik Danışmanı Sullivan ile telefonda görüştü. Görüşmede siyasi ve ekonomik gelişmeler ile savunma işbirliğinin geliştirilmesi konuları değerlendirdi.</p><p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" title="Son dakika" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!&nbsp;Cumhurbaşkanlığı Sözcüsü Büyükelçi İbrahim Kalın, ABD Ulusal Güvenlik Danışmanı Jake Sullivan ile telefon görüşmesi gerçekleştirdi.</p><p>Kalın ve Sullivan arasında gerçekleşen telefon görüşmesinde siyasi ve ekonomik ilişkiler ile savunma işbirliğinin geliştirilmesi konuları değerlendirildi. Küresel ve bölgesel konular&nbsp; kapsamında Ukrayna Krizi, Kazakistan'daki protestolar, Ermenistan'la normalleşme süreci, Afganistan, Bosna-Hersek ve Etiyopya'daki gelişmeler hakkında görüş alışverişinde bulunuldu.&nbsp;</p><p>Görüşmede Türkiye ve ABD arasında mutabık kalınan ortak stratejik mekanizmanın detayları ve konu başlıkları konuşuldu. <br><br>Ukrayna krizinin diyalog ve işbirliği yoluyla çözülmesi gerektiği ve Türkiye'nin bu konuda her türlü katkıyı sağlamaya hazır olduğu ifade edildi. Türkiye'nin Ukrayna'nın toprak bütünlüğünün korunmasına verdiği önemin altı çizildi.<br><br>Kazakistan'daki olayların bir an önce sükünete kavuşmasının bölgenin huzur ve istikrarı açısından önemli olduğuna vurgu yapıldı. Türk Devletleri Teşkilatı'nın bu konudaki girişimlerine değinildi. <br><br>Türkiye-Ermenistan arasındaki normalleşme süreci ve Azerbaycan-Ermenistan arasında kalıcı barışın sağlanmasının bölgenin istikrar ve refahına sağlayacağı katkı değerlendirildi. <br><br>Türkiye'nin Balkanlar, Kafkaslar, Orta Doğu, Orta Asya ve Afrika'da barış ve istikrar ortamının sağlanmasında üstlendiği rolü sürdürmekte kararlı olduğu vurgulandı.<br></p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/ekonomi/dolar-kuru-bugun-ne-kadar-10-ocak-2022-dolar-euro-fiyatlari,W2k_VLprZ0OyD_qveluEfQ</id><title type="text">Dolar kuru bugün ne kadar? (10 Ocak 2022 dolar - euro fiyatları)</title><published>2022-01-10T17:49:11+03:00</published><updated>2022-01-10T17:49:11+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/ekonomi/dolar-kuru-bugun-ne-kadar-10-ocak-2022-dolar-euro-fiyatlari,W2k_VLprZ0OyD_qveluEfQ" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TpNCbaSQ5EKpQ_zD2R-0kQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Dolar kuru bugün ne kadar? (10 Ocak 2022 dolar - euro fiyatları)" /><p>Dolar - euro kaç TL? Dolar kuru en son ne kadar oldu? Bankalararası piyasada döviz kurlarında son durum.</p><p>Geçen haftayı 13,86 liradan kapatan dolar yeni haftaya 13,82 liradan başladı.</p><p><strong>Dolar/TL</strong>, 13,85'lerde işlem görürken,&nbsp;<strong>euro/TL&nbsp;</strong>15,67 seviyelerinde seyrediyor.</p><p>Dolar&nbsp;endeksi, şu sıralarda önceki kapanışın yüzde 0,2 üzerinde 95,9 seviyesinde dengelenirken, euro/dolar&nbsp;paritesi ise yüzde 0,2 azalışla 1,1330'dan alıcı buluyor.<br><br>Uzmanlar, ABD Merkez Bankası'nın (Fed) şahinleşen para politikaları sonrası tahvil piyasalarında satış baskısının arttığını ve&nbsp;doların diğer para birimleri karşısında değer kazandığını bildirdi.<br><br>Öte yandan bugün yurt içinde açıklanan verilere göre kasımda işsizlik yüzde 11,2'de sabit kaldı.</p><p><strong>BORSA HAFTAYA YÜKSELİŞLE BAŞLADI</strong><br></p><p>Borsa&nbsp;İstanbul'da BIST 100 endeksi, günün ilk yarısında yüzde 1,36 artışla 2.061,05 puana yükseldi.<br><br>Günün ilk yarısında yükseliş eğiliminde hareket eden BIST 100 endeksi, saat 13.00 itibarıyla önceki kapanışa göre 27,73 puan değer kazanarak 2.061,05 seviyesine çıktı.&nbsp;</p><p><strong>"YUKARI ADIM KURALI" BUGÜN DE GEÇERLİ</strong><br><br>Borsa İstanbul AŞ, BIST-50 endeksinde yer alan paylarda, dün uygulanan açığa satış işlemlerinde yukarı adım kuralının bugün de devam edeceğini duyurdu.<br><br>Buna göre, açığa satış işlemi yapılabilen paylarda açığa satış işlemi, açığa satışa konu olacak sermaye piyasası aracının en son gerçekleşen işlem fiyatından daha yüksek bir fiyat üzerinden gerçekleştirilebilecek.<br><br>Ancak, açığa satışa konu olan sermaye piyasası aracının en son gerçekleşen fiyatının bir önceki fiyattan daha yüksek olması halinde açığa satış işlemi en son gerçekleşen fiyat düzeyinden de yapılabilecek.</p><p>Bugün yurt dışında Euro Bölgesi'nde tüketici güven endeksi ve işsizlik oranı ile ABD'de toptan eşya stokları takip edilecek.</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberipkkli-teroristle-fotografi-cikan-hdp-milletvekili-semra-guzel-hakkinda-fezleke,_Pj3g6tZf0qie-z_87wvOQ</id><title type="text">SON DAKİKA: PKK'lı teröristle fotoğrafı çıkan HDP Milletvekili Semra Güzel hakkında fezleke</title><published>2022-01-10T17:10:00+03:00</published><updated>2022-01-10T18:00:03+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberipkkli-teroristle-fotografi-cikan-hdp-milletvekili-semra-guzel-hakkinda-fezleke,_Pj3g6tZf0qie-z_87wvOQ" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sPr_rrRWE0aGayx5B4n7WQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="SON DAKİKA: PKK'lı teröristle fotoğrafı çıkan HDP Milletvekili Semra Güzel hakkında fezleke" /><p>SON DAKİKA HABERİ: Öldürülen PKK'lı teröristle fotoğrafı basına yansıyan HDP Milletvekili Semra Güzel hakkında Ankara Cumhuriyet Başsavcılığınca fezleke hazırlandı.</p><p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" title="Son dakika" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!&nbsp;</p><p> Ankara Cumhuriyet Başsavcılığı, öldürülen PKK'lı teröristle fotoğrafı basına yansıyan HDP Diyarbakır Milletvekili Semra Güzel hakkında hazırladığı fezlekeyi, Adalet Bakanlığına gönderdi.<br><br>Adıyaman'da 2017'de terör örgütü PKK'ya yönelik hava destekli operasyonda etkisiz hale getirilen teröristin cep telefonu incelemesinde HDP'li milletvekili Güzel ile fotoğraflarının bulunduğu ortaya çıkmıştı.<br><br>Etkisiz hale getirilen terörist Volkan Bora'nın, HDP Diyarbakır Milletvekili Semra Güzel ile terör kampında çekilmiş fotoğraflarının basına yansıması üzerine, Ankara Cumhuriyet Başsavcılığı harekete geçti.<br><br>Başsavcılık tarafından Diyarbakır Milletvekili Güzel hakkında fezleke hazırlandı. Fezleke, Adalet Bakanlığına gönderildi.<br><br>Semra Güzel, 24 Haziran 2018'de milletvekili seçilmişti.<br></p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/spor/son-dakika-galatsarayda-fatih-terim-donemi-sona-erdi,NBjNT6JyIEmikKOFQNXtqQ</id><title type="text">Galatasaray'da 4. Fatih Terim dönemi sona erdi</title><published>2022-01-10T17:01:07+03:00</published><updated>2022-01-10T17:01:07+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/spor/son-dakika-galatsarayda-fatih-terim-donemi-sona-erdi,NBjNT6JyIEmikKOFQNXtqQ" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/x5u0XaowgUaLQ_N3_-7gzw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Galatasaray'da 4. Fatih Terim dönemi sona erdi" /><p>Galatasaray yönetimi ile Fatih Terim arasındaki görüşmeden ayrılık kararı çıktı. 21 Aralık 2017 yılında "Nerede Kalmıştık?" Tweet' ile 4. dönemine başlayan Terim, sarı kırmızılılardaki görevini noktaladı. Galatasaray Başkanı Burak Elmas resmi bir açıklama ile ayrılık kararını duyururken, "Galatasaraylı Fatih Terim’in fikir ve tecrübelerinden her zaman faydalanmaya devam edeceğiz." ifadelerini kullandı.</p>Son haftalarda yaşanan puan kayıpları sonrası&nbsp;Galatasaray yönetimi teknik direktör Fatih Terim'le yolları ayırma kararı aldı.<br><br>Başkan Burak Elmas'ın da bulunduğu NEF Stadyumundaki yönetim kurulu toplantısına Fatih Terim de katıldı.<br><br>Toplantının ardından tecrübeli teknik adamla yollar ayrıldı.&nbsp;<br><br><strong>"FİKİR VE TECRÜBELERİNDEN YARARLANMAYA DEVAM EDECEĞİZ"</strong><br><br>Ayrılık karararının ardından Galatasaray Başkanı Burak Elmas tarafından yapılan resmi açıklamada şu ifadeler kullanıldı:&nbsp;<br><br>"Seçim döneminin hemen ardından, henüz mazbatamızı almadan yaptığım çağrıyla, sözleşmesinin içeriğini dahi sorgulamadan Galatasaraylılık duruşuyla göreve koşan; kulübümüzün geleceği için yönetim olarak inandığımız futbol stratejisinin başarısı adına taşın altına bizimle birlikte elini koyan 7446 sicil numaralı Divan Kurulu üyemiz Sevgili Fatih Terim Hocamızla karşılıklı olarak kararlaştırdığımız üzere, kendisi hali hazırda yürütmekte olduğu Teknik Direktörlük görevine bugün itibarıyla devam etmeyecektir.<br><br>Galatasaray için birlikte yürüdüğümüz bu yolda, ülkemize ve kulübümüze sayısız büyük başarılar yaşatan; bu sezon da Avrupa’da hepimizi gururlandıran bir başarıya imza atan Galatasaraylı Fatih Terim’in fikir ve tecrübelerinden her zaman faydalanmaya devam edeceğiz.<br><br>Fatih Hocamıza geçmişten bugüne yapmış olduğu büyük hizmetleri için başta yönetimimiz olmak üzere temsil etmekte olduğumuz Galatasaray Spor Kulübü ve camiamız adına teşekkür ederiz."<p><strong>LİGTE 12. AVRUPA'DA NAMAĞLUP</strong><br></p><p>Galatasaray bu sene Fatih Terim yönetiminde çıktığı maçlarda Lig'de 20 maçta 7 galibiyet 6 beraberlik 7 mağlubiyet aldı ve toplam 27 puan topladı.</p><p>Avrupa'da ise gruplarda 6 maçta 3 galibiyet ve 3 mağlubiyet alarak yoluna namağlup devam etmekte.</p><p><strong>2017'DE GELMİŞTİ</strong><br><br>Tecrübeli teknik adam Galatasaray'daki 4. dönemi 21 Aralık 2017'de attığı "Nerede kalmıştık" tweetiyle yeniden başlatmıştı. Sarı kırmızılı takım o sezon şampiyonluğu elde etmişti.</p><p>Aradan geçen 4 yılda 2017-2018 ve 2018-2019 yıllarında şampiyonluk yaşayan Galatasaray bu sezon ise Lig'de 12. sırada bulunuyor.</p><p><strong>FATİH TERİM DÖNEMİNDE YAPILAN TRANSFERLER</strong></p><p><strong>2021-2022</strong></p><p>Mustafa Muhammed 4 mil. €<br>Victor Nelsson 7.00 mil. €<br>Alexandru Cicaldau 6.50 mil. €<br>Berkan Kutlu 4.00 mil. €<br>Olimpiu Morutan 3.50 mil. €<br>Barış Yılmaz 2.10 mil. €<br>Sacha Boey 1.15 mil. €<br>Halil Dervişoğlu 1.00 mil. € (Kiralık)<br>Gustavo Assunçao 100 Bin € (Kiralık)<br>Patrick van Aanholt Bedelsiz<br>Aytaç Kara Bedelsiz<br>Alpaslan Öztürk Bedelsiz</p><p><strong>2019-2020</strong></p><p>Christian Luyindama 5.00 mil. €<br>Jean Michael Seri 1.50 mil. € (Kiralık)<br>Mario Lemina 1.00 mil. € (Kiralık)<br>Henry Onyekuru 750 Bin € (Kiralık)<br>Florin Andone 700 Bin € (Kiralık)<br>Marcelo Saracchi 500 Bin € (Kiralık)<br>Valentine Ozornwafor 300 Bin €<br>Emre Mor 190 Bin €<br>Steven Nzonzi Kiralık<br>Radamel Falcao Bedelsiz<br>Ryan Babel Bedelsiz<br>Jimmy Durmaz Bedelsiz<br>Okan Kocuk Bedelsiz<br>Adem Büyük Bedelsiz<br>Taylan Antalyalı Bedelsiz<br>Şener Özbayraklı Bedelsiz<br>Jesse Sekidika Bedelsiz</p><p><strong>2018-2019</strong></p><p>Mbaye Diagne 13.00 mil. €<br>Emre Akbaba 4.00 mil. €<br>Marcao 4.00 mil. €<br>Christian Luyindama 3.00 mil. € (Kiralık)<br>Yuto Nagatomo 2.50 mil. €<br>Henry Onyekuru 800 Bin € (Kiralık)<br>Badou Ndiaye 750 Bin € (Kiralık)<br>Ömer Bayram 400 Bin €<br>Konstantinos Mitroglou Kiralık<br>Semih Kaya Kiralık<br>Muğdat Çelik Bedelsiz<br>Emre Taşdemir Bedelsiz</p><p><strong>2017-2018 </strong></p><p>Yuto Nagatomo 1.00 mil. € (Kiralık) - Kış transfer dönemi"</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/avcilarda-insaatta-gocuk-1-isci-enkaz-altinda-kaldi,B-9lNhNa0Um5zf1sbxESgw</id><title type="text">Avcılar'da inşaatta göçük: 1 işçi hayatını kaybetti</title><published>2022-01-10T16:16:00+03:00</published><updated>2022-01-10T17:05:10+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/avcilarda-insaatta-gocuk-1-isci-enkaz-altinda-kaldi,B-9lNhNa0Um5zf1sbxESgw" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/h0m851Yt5kWuEJoGY8PepQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Avcılar'da inşaatta göçük: 1 işçi hayatını kaybetti" /><p>İstanbul Avcılar'da inşaat temelinde göçük meydana geldi. Göçük altında kalan iki işçiden biri itfaiye ekipleri tarafından kurtarılırken, toprak altında kalan işçi hayatını kaybetti.</p><p>İstanbul Avcılar’da bir inşaat alanında meydana gelen toprak kayması sonucu göçük meydana geldi. <br><br>Göçük&nbsp;sırasında iki işçi toprak altında kaldı.<br><br>İhbar üzerine itfaiye, polis ve sağlık ekipleri sevk edildi. <br><br>Olay yerine sevk edilen itfaiye ekipleri, İsa Eğice isimli işçiyi kurtararak ambulansa teslim etti.&nbsp;İlk müdahalenin ardından Eğice, hastaneye kaldırıldı.<br></p><img src='https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/x0tk_ZU-SEORoxJQeSH2Vg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both' alt=''><p>Polis ekipleri herhangi bir toprak kaymasının olmaması için çevrede şeritle güvenlik önlemi aldı.</p><p>Kafasına kadar&nbsp;göçük&nbsp;altında kalan işçinin nefes alması ve üzerine toprak için itfaiye ekipleri elleriyle toprağı kazıp, etrafını çuval destek verdi.<br><br>Göçükte kalan işçilerden 42 yaşındaki Cemal Eken hayatını kaybetti.<br></p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/ekonomi/ceyrek-altin-fiyatlari-bugun-ne-kadar-oldu-10-ocak-2022-guncel-altin-kuru-fiyatlari,hkVkBPHRV0yv08KgA4fGGA</id><title type="text">Çeyrek altın fiyatları bugün ne kadar oldu? 10 Ocak 2022 güncel altın kuru fiyatları</title><published>2022-01-10T15:12:33+03:00</published><updated>2022-01-10T15:12:33+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/ekonomi/ceyrek-altin-fiyatlari-bugun-ne-kadar-oldu-10-ocak-2022-guncel-altin-kuru-fiyatlari,hkVkBPHRV0yv08KgA4fGGA" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s-sAmhGg0EKwKUh1GqoZ5w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Çeyrek altın fiyatları bugün ne kadar oldu? 10 Ocak 2022 güncel altın kuru fiyatları" /><p>Çeyrek altın fiyatları bugün ne kadar oldu? 10 Ocak 2022 güncel altın kuru fiyatları</p><p><strong>Altın fiyatları</strong>, ABD Hazine tahvili faizlerindeki yükselişle baskı altında kalarak düşüşünü sürdürdü.</p><p><strong> Gram altın</strong> ise küresel altın fiyatlarındaki düşüşe rağmen dolar/TL'nin yüksek seviyelerde işlem görmeye devam etmesiyle 804 lira&nbsp;seviyelerinde bulunuyor. <strong>Çeyrek altın</strong> 1.315 lira, <strong>Cumhuriyet altını</strong> da 5.370 liradan satılıyor.</p><p>Ons altın, 2021’in son günlerindeki yükselişten sonra geçen haftaya 1.830 dolar civarında başlamıştı. Hafta ortasına kadar inişli çıkışlı bir seyir izleyen değerli metal, haftayı yüzde 2'den fazla düşüşle kapatmıştı. Yeni haftaya da düşüşle başlayan ons altın, 1.800 dolar civarında işlem görüyor.</p><p>Uzmanlar, ABD Merkez Bankası'nın (Fed) faiz artırım sürecinin daha hızlı ve erken gerçekleşeceği beklentilerinin altının ons fiyatını baskıladığını söyledi.<br><br>Bundan sonraki süreçte Fed yetkililerinin sözle yönlendirmelerinin altın fiyatlarının yönü üzerinde belirleyici olacağına işaret eden uzmanlar, yeni tip corona virüs (Covid-19) salgınına ilişkin haber akışının da izleneceğini ifade etti.<br><br>Bugün Euro Bölgesi'nde tüketici güven endeksi ve işsizlik oranı ile ABD'de toptan eşya stokları verilerinin takip edileceğini belirten uzmanlar, teknik açıdan altının ons fiyatında 1.790 ve 1.775 doların destek, 1.830 doların direnç konumunda bulunduğunu bildirdi.<br></p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberi-bursada-itfaiye-araci-devrildi-4-personel-hayatini-kaybetti,vSDm5Ep1akGSUSi26zczig</id><title type="text">SON DAKİKA HABERİ: Bursa'da itfaiye aracı devrildi: 4 personel hayatını kaybetti</title><published>2022-01-10T12:07:00+03:00</published><updated>2022-01-10T12:19:15+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberi-bursada-itfaiye-araci-devrildi-4-personel-hayatini-kaybetti,vSDm5Ep1akGSUSi26zczig" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mu7Thpx9lkew9DnYBDKUfw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="SON DAKİKA HABERİ: Bursa'da itfaiye aracı devrildi: 4 personel hayatını kaybetti" /><p>SON DAKİKA HABERİ: Bursa Orhaniyeli'de itfaiye aracı yağışlı yolda devrildi, 4 iftaiye personeli hayatını kaybetti.</p><p>Bursa'da&nbsp;itfaiye ekipleri, saat 10.00 sıralarında Orhaneli ilçesi, Nalınlar Mahallesi'ndeki orman deposu mevkisinde yaralamalı trafik kazası ihbarı aldı.</p><p>Ekipler, kazaya müdahale etmek için itfaiye aracı ile yola çıktı.</p><p>Olay yerine yaklaşık 200 metre kala, yağış nedeniyle kayganlaşan yolda sürücüsünün kontrolünden çıkan itfaiye aracı, şarampole devrildi.</p><p>İlk belirlemelere göre kazada 4 itfaiye personeli hayatını kaybetti.</p><p>Hayatını kaybedenlerin itfaiye çavuşu İsmail Kaya, itfaiye eri Sinan Amil, itfaiye destek personeli Aydın Doğru ve Yunus Akşit olduğu öğrenildi.</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberiillere-gore-haftalik-vaka-haritasi-aciklandi-25-31-aralik,abD4KBJ7IE68x7BlWTx7Gw</id><title type="text">SON DAKİKA HABERİ: İllere göre haftalık vaka haritası açıklandı (25-31 Aralık)</title><published>2022-01-10T11:07:00+03:00</published><updated>2022-01-10T11:18:29+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberiillere-gore-haftalik-vaka-haritasi-aciklandi-25-31-aralik,abD4KBJ7IE68x7BlWTx7Gw" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YsZXz1dEbkaGNLcS_i2o1Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="SON DAKİKA HABERİ: İllere göre haftalık vaka haritası açıklandı (25-31 Aralık)" /><p>SON DAKİKA HABERİ: İllere göre haftalık vaka sayısı haritası açıklandı. Haritaya göre, İstanbul'da 100 bin kişide görülen vaka sayısı 663,69, Ankara'da 184,29 ve İzmir'de 323,30 oldu.</p><p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" title="Son dakika" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!&nbsp;</p><p>Sağlık Bakanı Fahrettin Koca, Twitter'dan 25-31 Aralık'ı kapsayan, illere göre haftalık vaka sayısı haritasını paylaştı.</p><p>Haritaya göre, İstanbul'da 100 bin kişide görülen vaka sayısı 663,69, Ankara'da 184,29 ve İzmir'de 323,30 oldu.</p><p><br></p><img src='https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_bmI6ZA6zUaQdjTub8KavQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both' alt=''><p>Söz konusu tarihlerde vaka sayısı en çok artan 10 il ise şöyle:</p><p>Eskişehir, İstanbul, İzmir, Aydın, Çanakkale, Muğla, Kırklareli, Gümüşhane, Edirne, Kocaeli.</p><img src='https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9PVowgohYUCncXATNB8Ejg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both' alt=''>Omicron kaynaklı vakaların artış merkezinde İstanbul olduğunu belirten Koca, "Son üç hafta içinde, Türkiye genelinde hastaneye yatışlarda yüzde 6,2 artış oldu" dedi.<br><br>Yoğun bakım ve entübasyonda belirgin bir artış olmadığını da belirten Koca, "Kayıplarımızın büyük kısmı, 60 yaş üzerindekilerle kronik hastalığı olanlar" ifadelerini kullandı.]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/ekonomi/kasimayi-issizlik-rakamlari-aciklandi,Q0s2xI09GE2EN5RBe5W4Ag</id><title type="text">Kasım ayı işsizlik rakamları açıklandı</title><published>2022-01-10T10:05:00+03:00</published><updated>2022-01-10T12:27:54+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/ekonomi/kasimayi-issizlik-rakamlari-aciklandi,Q0s2xI09GE2EN5RBe5W4Ag" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/F1fcOrqgHUCoj4jq9-v34A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Kasım ayı işsizlik rakamları açıklandı" /><p>Türkiye'de işsizlik oranı, Kasım 2021'de bir önceki aya göre değişim göstermeyerek yüzde 11,2 seviyesinde gerçekleşti.</p><p><strong>Türkiye İstatistik Kurumu (TÜİK), Kasım 2021 dönemine ilişkin iş gücü istatistiklerini açıkladı.</strong></p><p>Türkiye genelinde 15 ve daha yukarı yaştaki kişilerde işsiz sayısı 2021 yılı Kasım ayında bir önceki aya göre 39 bin kişi artarak 3 milyon 777 bin kişi oldu. İşsizlik oranı ise değişim göstermeyerek %11,2 seviyesinde gerçekleşti.<br><br><strong>Mevsim etkisinden arındırılmış istihdam oranı %46,6 oldu</strong><br><br>İstihdam edilenlerin sayısı 2021 yılı Kasım ayında bir önceki aya göre 228 bin kişi artarak 29 milyon 855 bin kişi, istihdam oranı ise 0,3 puanlık artış ile %46,6 oldu.</p><p><strong>Mevsim etkisinden arındırılmış işgücüne katılma oranı %52,5 olarak gerçekleşti</strong><br><br>İşgücü 2021 yılı Kasım ayında bir önceki aya göre 267 bin kişi artarak 33 milyon 632 bin kişi, işgücüne katılma oranı ise 0,4 puanlık artış ile %52,5 olarak gerçekleşti.</p><p><strong>Genç nüfusta mevsim etkisinden arındırılmış işsizlik oranı %22,3, istihdam oranı %33,2 oldu</strong><br><br>15-24 yaş grubunu kapsayan genç nüfusta işsizlik oranı bir önceki aya göre 1,7 puan artarak %22,3, istihdam oranı 0,1 puanlık artışla %33,2 oldu. Bu yaş grubunda işgücüne katılma oranı ise bir önceki aya göre 1,2 puan artarak %42,8 seviyesinde gerçekleşti.</p><p><strong>Mevsim etkisinden arındırılmış istihdamın %55,2'si hizmet sektöründe yer aldı</strong><br><br>Kasım ayında istihdam edilenlerin sayısı bir önceki aya göre tarım sektöründe 49 bin kişi, sanayi sektöründe 73 bin kişi, inşaat sektöründe 10 bin kişi, hizmet sektöründe 96 bin kişi arttı. İstihdam edilenlerin %17,1'i tarım, %21,6'sı sanayi, %6,1'i inşaat, %55,2'si ise hizmet sektöründe yer aldı.</p><p><strong>Mevsim etkisinden arındırılmış atıl işgücü oranı %22,1 oldu</strong><br><br>Zamana bağlı eksik istihdam, potansiyel işgücü ve işsizlerden oluşan atıl işgücü oranı 2021 yılı Kasım ayında bir önceki aya göre 0,7 puan azalarak %22,1 oldu. Zamana bağlı eksik istihdam ve işsizlerin bütünleşik oranı %15,4 iken, potansiyel işgücü ve işsizlerin bütünleşik oranı %18,2 olarak gerçekleşti.</p><p><strong>İşsizlik oranı %10,9, istihdam oranı %46,4 oldu</strong><br><br>İşsizlik oranı bir önceki yılın aynı ayına göre 2,0 puan azalarak %10,9 oldu. İşsiz sayısı bir önceki yılın aynı ayına göre 309 bin kişi azalarak 3 milyon 651 bin kişi olarak gerçekleşti.<br><br>İstihdam oranı bir önceki yılın aynı ayına göre 4,0 puan artarak %46,4 oldu. İstihdam edilenlerin sayısı 3 milyon 18 bin kişi artarak 29 milyon 746 bin kişi oldu.</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/spor/son-dakikaavustralya-mahkemesinden-djokovic-karari,Ow6P2xdyDEO-laYcDtCG-A</id><title type="text">SON DAKİKA: Avustralya mahkemesinden Djokovic kararı</title><published>2022-01-10T09:51:00+03:00</published><updated>2022-01-10T09:51:42+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/spor/son-dakikaavustralya-mahkemesinden-djokovic-karari,Ow6P2xdyDEO-laYcDtCG-A" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u7gVD6eKskmammFUp-Qqrw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="SON DAKİKA: Avustralya mahkemesinden Djokovic kararı" /><p>SON DAKİKA: Avustralya Federal Mahkemesi Novak Djokovic'in lehinde karar vererek Avustralya hükümetine vize iptalini kararını bozdu. Kararla, dünyanın bir numaralı tenisçisi, Melbourne'de yapılacak olan Avustralya Açık Grand Slam turnuvasına katılabilecek.</p><p>Covid-19 aşısından muafiyet belgesiyle Avustralya Açık Tenis Turnuvası'na katılmak için gittiği Melbourne'da vizesi iptal edilerek mültecilerin kaldığı otele yerleştirilen Sırp tenisçi Novak Djokovic ile ilgili Federal Mahkeme kararını açıkladı.</p><p>Mültecilerin tutulduğu bir otelde sonucu bekleyen&nbsp;Djokovic ile ilgili kararda,&nbsp;Avustralya hükümetine vize iptalini kararı&nbsp;bozuldu.&nbsp;</p><p><strong>DJOKOVİC DESTEKÇİLERİ KARARI COŞKUYLA KARŞILADI</strong><br><br>Sırp tenisçi Novak Djokovic'in avukatları aracılığıyla yaptığı başvuru Avustralya Federal Devre ve Aile Mahkemesi’nde görüşülürken, ünlü raketi destekleyen hayranları kararı sevinçle karşıladı.<br><br>Duruşma süresince Sırpça müzikler eşliğinde dans edip sloganlar atarak ünlü tenisçiye destek veren çoğunluğu Avustralya’da yaşayan Sırbistan kökenli Avustralyalılardan oluşan Djokovic hayranları kararı dans ederek kutladı.<br><br><strong>NE OLMUŞTU?</strong><br><br>Covid-19 aşısı olup olmadığını açıklamayan Djokovic, Melbourne’da yapılacak Avustralya Açık Tenis Turnuvası'na tıbbi muafiyet kararıyla katılacağını duyurmuştu.<br><br>Melbourne’a ulaştıktan sonra muafiyet kararı kabul edilmeyen ve ülkeye giriş vizesi iptal edilen Djokovic, mültecilerin tutulduğu otele gönderilmişti.<br><br>Avustralya Açık'ta 9, kariyerinde 20 grand slam şampiyonluğu bulunan Djokovic, vize iptaline itiraz ederek kararı federal mahkemeye taşımıştı.<br><br>Oyuncuların 17-30 Ocak'ta düzenlenecek turnuvaya katılabilmesi için Covid-19 aşısı zorunluluğu getirilmişti.​​​​​​​<br><br>Avustralya Tenis Birliğinin ise aşı muafiyeti konusunda oyunculara yanlış yönlendirme yaptığı öne sürülmüştü.​​​​​​​</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/9ocak-2022-corona-virus-tablosu-173-can-kaybi-61-bin-727-yeni-vaka,WQwFEUO9y0ywE9TW0DYVxQ</id><title type="text">9 Ocak 2022 corona virüs tablosu: 173 can kaybı, 61 bin 727 yeni vaka</title><published>2022-01-09T19:38:00+03:00</published><updated>2022-01-09T19:52:17+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/9ocak-2022-corona-virus-tablosu-173-can-kaybi-61-bin-727-yeni-vaka,WQwFEUO9y0ywE9TW0DYVxQ" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iR6hZYgxn0eBzR62itI32w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="9 Ocak 2022 corona virüs tablosu: 173 can kaybı, 61 bin 727 yeni vaka" /><p>Türkiye'nin 9 Ocak 2022  günlük corona virüs tablosu açıklandı. Türkiye'de son 24 saatte 384 bin 49 Covid-19 testi yapıldı, 61 bin 727 kişinin testi pozitif çıktı, 173 kişi yaşamını yitirdi.</p><p><strong>Günlük corona virüs</strong> tablosu açıklandı.&nbsp;</p><p>Sağlık Bakanlığı, son 24 saatte 173 kişinin corona virüsten (Covid-19)&nbsp; hayatını kaybettiğini, 61 bin 727 yeni vaka olduğunu açıkladı.<br>Sağlık Bakanlığı tarafından Türkiye'nin yeni corona virüs tablosu açıklandı. Açıklanan son 24 saatlik verilere göre 61 bin 727 vaka tespit edilirken, Covid-19 nedeniyle hayatını kaybedenlerin sayısı 173 oldu. Bir günde toplam 384 bin 49 test yapılırken, iyileşen hasta sayısı 35 bin 163 olarak kaydedildi.</p><p>Sağlık Bakanlığı tarafından açıklanan tabloda 2 doz aşılama verilerine de yer verildi. En az 2 doz aşı olmuş 18 yaş üzeri nüfusu kapsayan verilere göre Türkiye'de 2. doz aşılama ortalama yüzde 83,60 oldu. 1. doz ortalaması yüzde 91,99 olurken, 1., 2. ve 3. doz aşısını olan vatandaş sayısı toplamda 136 milyon 281 bin 40’a yükseldi.<br><br><strong>2 DOZ AŞILAMADA İLK SIRADA OSMANİYE VAR</strong><br>Verilerde, aşılamada önde giden illere de yer verildi. Bakanlığın tablosuna göre yüzde 88,1 ile Türkiye'de en çok aşılamanın gerçekleştirildiği Osmaniye’yi Ordu, Amasya, Muğla, Kırklareli, Çanakkale, Eskişehir, Balıkesir, Zonguldak ve Bartın takip etti.<br><br><strong>EN DÜŞÜK AŞILAMA ŞANLIURFA’DA</strong><br>Bakanlığın tablosuna göre yüzde 60,4 ile Türkiye'de en az aşılamanın gerçekleştirildiği Şanlıurfa’yı sırasıyla Batman, Siirt, Diyarbakır, Muş, Bingöl, Mardin, Bitlis, Ağrı ve Elazığ takip etti.</p><p>Sağlık Bakanı Fahrettin Koca, sosyal paylaşım sitesi Twitter hesabından yaptığı paylaşımda, “Omicron kaynaklı vakaların artış merkezinde İstanbul var. Son üç hafta içinde Türkiye genelinde hastaneye yatışlarda yüzde 6,2 artış oldu. Yoğun bakım ve entübasyonda belirgin düzeyde artış yok. Kayıplarımızın büyük kısmı 60 yaş üzerindekilerle kronik hastalığı olanlar” dedi.</p><span style="background-color: rgb(255, 255, 0);" data-mce-style="background-color: #ffff00;"><strong>BİONTECH AŞISI OMİCRON VARYANTINDAN KORUR MU?</strong></span>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberi-hulusi-akar12-terorist-etkisiz-hale-getirildi-bu-sayi-artacak,vZdIDAHS1kySamdPpKRpqQ</id><title type="text">Hulusi Akar: 12 terörist etkisiz hale getirildi, bu sayı artacak</title><published>2022-01-09T13:25:00+03:00</published><updated>2022-01-09T14:56:06+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberi-hulusi-akar12-terorist-etkisiz-hale-getirildi-bu-sayi-artacak,vZdIDAHS1kySamdPpKRpqQ" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yGyNMlyqhk-XLYjp5OKcPw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Hulusi Akar: 12 terörist etkisiz hale getirildi, bu sayı artacak" /><p>SON DAKİKA HABERİ: Milli Savunma Bakanı Hulusi Akar, hudut hattında üç askerin şehit olduğu terör saldırısının hemen ardından gerekli operasyonların başlatıldığını belirterek, "Cezalandırma operasyonlarımız devam ediyor. Nereye kaçarlarsa kaçsınlar hainleri, teröristleri bulacağız. Hiçbir zaman şehitlerimizin kanlarını yerde bırakmadık, bırakmayacağız" dedi.</p><p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" title="Son dakika" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!&nbsp;Milli Savunma Bakanı Hulusi Akar, "PKK ve onun Suriye kolu olan YPG'ye kim destek verirse versin, bunlar kimden destek alırlarsa alsınlar en son terörist etkisiz hale getirilinceye kadar mücadele etmekte, 84 milyon vatandaşımızı, bu terör belasından kurtarmakta kararlıyız." dedi.<br><br>Akar, Sarıkamış Şehitlerini Anma Töreni'ndeki konuşmasına, dün Akçakale-Şanlıurfa hudut hattındaki terör saldırısında şehit olan 3 asker ile Sarıkamış şehitlerine rahmet dileyerek başladı.<br><br>"Şüheda fışkıracak toprağı sıksan, şüheda..." dizesini hatırlatarak, tarih boyunca kutsal vatan toprağının her karışının, Mehmetçiğin mübarek kanıyla sulandığını belirten Akar, "Mehmetçiğin, Sarıkamış Harekatı'ndaki fedakarlıkları da vatana adanmışlık destanı olarak tarihe geçmiştir. Mehmetçiklerimizin bir asır önce burada ağır kış şartlarına ve her türlü zorluğa rağmen, milli ve manevi değerlerimiz uğruna, emsali görülmemiş bir vazife anlayışıyla şehadet mertebesine ulaşmaları, hafızalarımızda derin izler bırakmıştır." diye konuştu.<br><br>Sarıkamış Harekatı'ndaki askerlere kışlık giysi, erzak ve mühimmat yetiştirmek için yola çıkan ve Karadeniz'de batırılan Bezm-i Alem, Bahr-i Ahmer ve Mithat Paşa gemilerinin fedakar personelinin de Sarıkamış'ın Deniz Şehitleri olarak tarihteki mümtaz yerlerini aldığını dile getiren Akar, şunları kaydetti:<br><br>"Şehitler ölmez inancını benimseyen asil milletimiz, emre itaat ve vazifeye sadakat duygularıyla şehit olan on binlerce vatan evladımızın kahramanlık ve fedakarlıklarını nesiller boyu saygı ve minnet duygularıyla hatırlayacak, aziz hatıralarını sonsuza kadar yaşatacaktır. Sarıkamış şehitlerini yad ettiğimiz bu anlamlı günde, Kafkas Cephesi'nde esir düşen Mehmetçiklerimize Nargin Adası'ndaki esaretleri sırasında yardım eli uzatan Azerbaycanlı kardeşlerimize de minnet ve şükranlarımızı sunuyoruz. Nargin'deki esir kampının son derece olumsuz koşullarında hayat mücadelesi veren Mehmetler, Azerbaycan Türkleri'nin yardımları sayesinde bir nebze de olsa rahat nefes alabilmiş, hayata tutunabilmiştir. Tarihi süreçte yaşanan felaketleri ve zorlukları, Azerbaycanlı kardeşlerimizle nasıl ki beraber göğüslediysek bundan sonra da 'iki devlet, tek millet' anlayışıyla kederde ve kıvançta, bir ve beraber olmaya devam edeceğiz."<br><br><strong>"CUMHURİYET TARİHİMİZİN EN YOĞUN TEDBİRLERİ"</strong></p><p>Milli Savunma Bakanı Akar, TSK'nın kahraman personelinin, Sarıkamış'taki gibi, her türlü fedakarlığı gösteren atalarından aldığı ilhamla, vatanına ve asil milletine yönelen her türlü tehdit ve tehlikeye karşı yurt içi ve sınır ötesinde azim ve kararlılıkla mücadele ettiğini vurgulayarak, "Bu çerçevede hudutlarımız, 'hudut namustur' anlayışıyla ve Cumhuriyet tarihimizin en yoğun, en etkili tedbirleriyle korunmaktadır." sözlerini sarf etti.<br><br>Terörle mücadelenin başta FETÖ, PKK/PYD/YPG ve DEAŞ olmak üzere tüm terör örgütlerine karşı artan bir şiddet ve tempoda aralıksız devam ettiğini belirten Akar, sözlerini şöyle sürdürdü:<br><br>"PKK ve onun Suriye kolu olan YPG'ye kim destek verirse versin, bunlar kimden destek alırlarsa alsınlar en son terörist etkisiz hale getirilinceye kadar mücadele etmekte, 84 milyon vatandaşımızı, bu terör belasından kurtarmakta kararlıyız. Terörle mücadelemizin yanı sıra denizlerimizdeki ve semalarımızdaki hak, alaka ve menfaatlerimizi de korumakta azimli ve kararlıyız. Ayrıca Azerbaycan ve Libya başta olmak üzere dost, kardeş ve müttefiklerimize destek verirken, NATO, BM, AB ve AGİT görevleri ile ikili ilişkiler kapsamında Katar'da, Somali'de, Bosna Hersek'te, Kosova'da ve daha birçok coğrafyada bölge ve dünya barışına katkıda bulunmaktayız."<br><br><strong>"DÜNYANIN EN SAYILI ORDULARINDAN BİRİ"</strong></p><p>Bakan Akar, bugün Türkiye'nin, Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan'ın liderliğinde, etki ve ilgi alanı her geçen gün genişleyen, uluslararası ilişkilerde özne haline gelmiş, bölgesinde ve dünyada söz sahibi, etkin bir güce ulaştığına dikkati çekti.<br><br>Türk Silahlı Kuvvetlerinin de sahip olduğu nitelikli personelinin yanı sıra yerli ve milli savunma sanayisinin ürettiği yüksek teknoloji ürünü silah sistemleriyle dünyanın sayılı ordularından biri haline geldiğini vurgulayan Akar, konuşmasını şöyle tamamladı:<br><br>"Geçmişte bütün olumsuz koşullara rağmen canı pahasına egemenlik ve bağımsızlığını, hakkını ve hukukunu koruyan asil milletimiz, genç ve dinamik nüfusu, etkin, caydırıcı ve saygın ordusuyla hakkına, hukukuna dün olduğu gibi bugün de güçlü bir şekilde sahip çıkmaktadır. Bir asır önce atalarının yürüdüğü bu yollarda aynı inanmışlıkla yürüyen gençlerimizin varlığıyla ülkemiz geleceğe, çok daha emin adımlarla ilerlemektedir."<br></p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/dunya/bakan-cavusoglundan-kazakistan-aciklamasi,W-CHvbXnMUOMMsmwp4hCeQ</id><title type="text">Bakan Çavuşoğlu'ndan Kazakistan açıklaması</title><published>2022-01-09T11:45:00+03:00</published><updated>2022-01-09T12:35:38+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/dunya/bakan-cavusoglundan-kazakistan-aciklamasi,W-CHvbXnMUOMMsmwp4hCeQ" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xZmbrZLT90mRzHcKXVVYSA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Bakan Çavuşoğlu'ndan Kazakistan açıklaması" /><p>SON DAKİKA HABERİ: Dışişleri Bakanı Çavuşoğlu, "Temennimiz bir an önce Kazakistan'ın istikrara, huzura, barışa kavuşmasıdır. Bunun için Türkiye ve Türk Devletleri Teşkilatı olarak her türlü desteği vereceğiz" açıklamasını yaptı.</p><p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" title="Son dakika" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi! Dışişleri Bakanı Mevlüt Çavuşoğlu, Kazakistan'ın bir an önce istikrara, huzura ve barışa kavuşmasını temenni ettiklerini belirterek, "Bunun için Türkiye ve Türk Devletleri Teşkilatı olarak her türlü desteği vereceğiz." dedi.<br><br>Çavuşoğlu, Antalya'nın Belek Turizm Merkezi'ndeki bir otelde gerçekleştirilen AK Parti Ankara İl Başkanlığı İstişare Kampı'nda yaptığı konuşmada, buluşmanın temasının "Sessiz Devrimler Çağı" olarak belirlenmesinin isabetli bir tercih olduğunu söyledi.<br><br>Şanlıurfa Akçakale'de dün terör saldırısında 3 Mehmetçiğin şehit edildiğini hatırlatan Çavuşoğlu, "Şehitlerimize Allah'tan rahmet diliyoruz, ailelerine ve milletimize baş sağlığı diliyorum. Şehitlerimizin kanı hiçbir zaman yerde kalmadı. Bundan sonra da kalmayacak. Dün güvenlik güçlerimizin yaptığı operasyonla 12 terörist etkisiz hale getirildi. Bu kararlığımızı sonuna kadar devam ettireceğiz, gerek ülke içinde gerekse Suriye'de, Irak'ta nerede olursa olsun ülkemize tehdit oluşturan tüm unsurları etkisiz hale getirmek için gece gündüz çalışacağız." diye konuştu.<br><br>Türkiye'nin dış politikada bir davasının olduğunu vurgulayan Çavuşoğlu, her yerdeki soydaş ve akraba toplulukların derdini kendi dertleri gördüklerini dile getirdi.<br><br><strong>KAZAKİSTAN'DAKİ GELİŞMELER</strong><br><br>Kuzey Kıbrıs Türk Cumhuriyeti'nin haklarının da kendi dertleri olduğunu ifade eden Çavuşoğlu, şöyle devam etti:<br><br>"Türk dünyasının geleceği bizim derdimiz. İşte Kazakistan'daki gelişmelerle dertleniyoruz, yakından takip ediyoruz. Sayın Cumhurbaşkanımız, Türk Devletleri Teşkilatının dönem başkanı olarak Kazakistan Cumhurbaşkanı başta olmak üzere üye ülkelerin devlet başkanlarıyla görüştü. Ben de dışişleri bakanlarıyla görüştüm, gözlemci Macaristan dahil. Salı günü Dışişleri Bakanları Toplantısı'nı gerçekleştireceğiz. Açıklamalarımızı Türkiye ve Türk Devletleri Teşkilatı olarak yaptık. Bazıları diyor ki 'Bu toplantıyı daha önce niye yapmadınız'. İlk gün de yapmak isterdik ama Kazakistan, Türk Devletleri Teşkilatının üyesi değil mi? Üyesi. Kazakistan'ın olmadığı bir toplantıyı gerçekleştirmek doğru olur mu? Olmaz. Bir açıklama yapmak olur mu? Olmaz. Onlarla da istişare ettik."<br><br><strong>"TEMENNİMİZ KAZAKİSTAN'IN BİR AN ÖNCE HUZURA KAVUŞMASI"</strong></p><p>Mevlüt Çavuşoğlu, Kazakistan Dışişleri Bakanı Mukhtar Tleuberdi'nin, yaptıkları görüşmede "Benim bu toplantıda size bir sunum yapmam lazım. Bu sunumu yapabilmem için de zamana ihtiyacım var" dediğini aktardı.<br><br>O nedenle toplantıyı salı günü yapmayı kararlaştırdıklarını dile getiren Çavuşoğlu, "Biz de gayet anlayışla karşıladık. Kazakistan'ın da tavsiye ile salı günü sabah toplantımızı gerçekleştireceğiz" DEDİ:&nbsp;<br><br>Çavuşoğlu, "Temennimiz bir an önce Kazakistan'ın istikrara, huzura, barışa kavuşmasıdır. Bunun için Türkiye olarak, Türk Devletleri Teşkilatı olarak her türlü desteği vereceğiz. Diğer üye ülkelerin, yani Türk dünyasının derdi bizim derdimizdir. Bunu tüm dünya Karabağ zaferinde gördü" sözlerini sarf etti.<br></p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/msb-akcakalede-3-askerin-sehit-oldugu-saldiri-sonrasi-12-terorist-etkisiz-hale-getirildi,3YUgs7g8w0qzP7EqdQJLxg</id><title type="text">MSB: Akçakale'de 3 askerin şehit olduğu saldırı sonrası 12 terörist etkisiz hale getirildi</title><published>2022-01-08T22:55:00+03:00</published><updated>2022-01-08T22:55:03+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/msb-akcakalede-3-askerin-sehit-oldugu-saldiri-sonrasi-12-terorist-etkisiz-hale-getirildi,3YUgs7g8w0qzP7EqdQJLxg" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/01RqrrNvYUqMjtpCja9-eQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="MSB: Akçakale'de 3 askerin şehit olduğu saldırı sonrası 12 terörist etkisiz hale getirildi" /><p>Milli Savunma Bakanlığı, Şanlıurfa'nın Akçakale ilçesindeki sınır hattında teröristlerce döşenen el yapımı patlayıcının (EYP) patlaması sonucu 3 askerin şehit olduğunu bildirdi. 3 askerin şehit olduğu saldırı sonrası 12 terörist etkisiz hale getirildi.</p><p>Bakanlıktan yapılan açıklamada şunlar kaydedildi:<br><br>"Akçakale/Şanlıurfa hudut hattında 8 Ocak 2022 tarihinde, teröristlerce döşenen el yapımı patlayıcının patlaması sonucu 3 kahraman silah arkadaşımız Piyade Teğmen Murat Alyakut, Piyade Sözleşmeli Er Ertuğrul Ulupınar ve Piyade Onbaşı Enes Koç şehit olmuştur. Bizleri derin bir acı ve üzüntüye boğan bu olayda hayatını kaybeden aziz şehitlerimize Allah'tan rahmet, kederli ailelerine, Türk Silahlı Kuvvetleri ile asil milletimize başsağlığı ve sabır dileriz."&nbsp;haberi!&nbsp;MSB'den yapılan açıklamada, "Akçakale/Şanlıurfa hudut hattında, 8 Ocak 2022 tarihinde, teröristlerce döşenen El Yapımı Patlayıcının (EYP) patlaması sonucu 3 kahraman silah arkadaşımız, P.Tğm. Murat ALYAKUT, P.Söz. Er Ertuğrul ULUPINAR ve P.Onb. Enes KOÇ şehit olmuştur. Bizleri derin bir acı ve üzüntüye boğan bu olayda hayatını kaybeden aziz şehitlerimize Allah’tan rahmet, kederli ailelerine, Türk Silahlı Kuvvetleri ile asil milletimize başsağlığı ve sabır dileriz." denildi.</p><p><strong>12 TERÖRİST ETKİSİZ HALE GETİRİLDİ</strong></p><p>Bakanlıktan yapılan açıklamada, Akçakale sınır hattında 3 askerin şehit düştüğü EYP saldırısı sonrası, terör örgütü PKK/YPG hedeflerinin ateş destek vasıtalarıyla güçlü şekilde vurulduğu belirtildi.<br><br>İlk belirlemelere göre 12 teröristin etkisiz hale getirildiği bildirilen açıklamada, "Teröristlere yönelik bölgedeki operasyonlarımız sürmektedir. Şehitlerimizin kanını hiçbir zaman yerde bırakmadık, bırakmayacağız. Kahraman silah arkadaşlarımıza Allah'tan rahmet, kederli ailelerine başsağlığı ve sabır dileriz." ifadesi kullanıldı.</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/spor/son-dakika-galatasaray-sahasindagiresunspora-yenildi,uh18wRXrMEecoHGS794-Qg</id><title type="text">Galatasaray sahasında Giresunspor'a yenildi</title><published>2022-01-08T20:55:23+03:00</published><updated>2022-01-08T20:55:23+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/spor/son-dakika-galatasaray-sahasindagiresunspora-yenildi,uh18wRXrMEecoHGS794-Qg" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zSy9B2b4802EI8U1xBVCAA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Galatasaray sahasında Giresunspor'a yenildi" /><p>Süper Lig'in 20. haftasında Galatasaray sahasında Giresunspor'a 1-0 yendildi. Sarı-kırmızılılar son 9 maçında 8. kez puan kaybı yaşadı.</p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!&nbsp;Süper Lig'de ikinci yarının ilk maçında Galatasaray, Nef Stadyumu'nda Giresunspor'u konuk etti.<br><br>6 maç men cezası sona eren Fatih Terim kulübeye dönerken sarı-kırmızılılarda Taylan Antalyalı, Patrick van Aanholt, Alpaslan Öztürk, Fatih Öztürk, Sofiane Feghouli, Mostafa Mohamed, Fernando Muslera ve Mbaye Diagne, Kerem Aktürkoğlu ile Marcao kadroda yer almadı.<br><br>10 eksiği bulunan Galatasaray'da İsmail Çipe, Boey, Işık Kaan Arslan, Nelsson, Ömer Bayram, Berkan Kutlu, Morutan, Emre Kılınç, Cicaldau, Babel, Halil Dervişoğlu 11'i sahada yer aldı.<br><br>Rakip Giresunspor'da Hakan Keleş, Okan Kocuk, Hayrullah Bilazer, Sergen Piçinciol, Perez, Aziz Eraltay, Pelupessy, Zeki Yavru, Süleymanov, Flavio, Sergio, Balde ilk 11'ini tercih etti.<br><br>11. dakikada konuk takım öne geçti. Flavio'nun pasıyla sol kanatta ceza sahası yan çizgisi üzerinde buluşan Sergio meşin yuvarlağı bekletmeden ceza sahasına gönderdi. Yerden penaltı noktası üzerine gelen topa gelişine vuran Süleymanov, direk dibinden ağları havalandırdı: 0-1.<br><br>İlk yarıda ve maçın geri kalanında gol sesi çıkmadı.<br><br>Sarı-kırmızılılar son 9 lig maçında 1 kez galip geldi. 27 puanda kalan sarı-kırmızılılar maç fazlasıyla 10. sırada yer aldı.<br><br>Puanını 25 yapan Giresunspor ise 13. sıraya yükseldi.]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/cumhurbaskani-erdogan-konya-karaman-hizli-tren-hatti-bir-hafta-ucretsiz-olacak,OtApvfArc0uCpEP8nPsNxg</id><title type="text">Cumhurbaşkanı Erdoğan: Konya-Karaman Hızlı Tren Hattı bir hafta ücretsiz olacak</title><published>2022-01-08T20:00:09+03:00</published><updated>2022-01-08T20:00:09+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/cumhurbaskani-erdogan-konya-karaman-hizli-tren-hatti-bir-hafta-ucretsiz-olacak,OtApvfArc0uCpEP8nPsNxg" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PYnU8_Xas02MfQ2a2ZjPKA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Cumhurbaşkanı Erdoğan: Konya-Karaman Hızlı Tren Hattı bir hafta ücretsiz olacak" /><p>Cumhurbaşkanı Erdoğan, AK Parti Karaman İl Danışma Meclisi Toplantısı'nda konuştu. Cumhurbaşkanı, bugün açılışı yapılan Karaman-Konya Hızlı Tren Hattı'nın bir hafta ücretsiz olacağını açıkladı. CHP Grup Başkanvekili Özgür Özel'in din eğitimi açıklamasını hatırlatan Erdoğan, "Bu ülkede bizim dinimize, diyanetimize saldıracak olanların haddini de hesabını da biz bildiririz ve sorarız" dedi.</p><p>Cumhurbaşkanı ve AK Parti Genel Başkanı Recep Tayyip Erdoğan, AK Parti Karaman Genişletilmiş İl Danışma Meclisi'nde konuştu.</p><p><strong>"SİZİN SOKAK TERÖRİSTLERİNDEN NE FARKINIZ VAR?"</strong><br><br>Cumhurbaşkanı Erdoğan, salondakilerin "İmam hatip sizinle gurur duyuyor" sözlerine karşılık, şunları dile getirdi:<br><br>"İmam hatip, ben de sizlerle gurur duyuyorum. Hani şu CHP'nin malum tiplerinin konuşmalarına bakmayın. Onların dinden, diyanetten nasibi yok. Bay Kemal kalkıp da yanındaki o malum tiplerin söyledikleri karşısında herhangi bir şey söylüyor mu Söylemiyor. Niye söylemiyor? Çünkü onun cinsi de cibilliyeti de o. O, birilerini havlatıyor, kendisi de arkadan izliyor. Bay Kemal, biz bunları yutmayız. Kimin ne olduğunu da çok iyi biliriz. Eğer sıkıysa çık, bu havlayanları sustur. Bu ülkede bizim dinimize, diyanetimize saldıracak olanların haddini de hesabını da biz bildiririz ve sorarız. Sizin sokak teröristlerinden ne farkınız var? Aynısınız. Onları getirip konuşturuyorsun, sen de arkadan izliyorsun. Bizim bunu yutacağımızı mı zannediyorsun? Benim tanıdığım bu millet, 2023'te dinimize, diyanetimize saldıranlara hesabını soracaktır. Hani şair diyor ya 'Dinime küfreden Müslüman olsa bari.' Bunların durumu bu. Çık, açık oyna, dürüst ol ama yapmıyorlar."<br><br>Sokak terörü ile ülkenin karıştırılmaya çalışıldığında, 17-25 Aralık yargı emniyet girişiminden 15 Temmuz kanlı darbe teşebbüsüne kadar her kritik kavşakta milletin iradesine sahip çıktığını ifade eden Erdoğan, demokrasiyi daha da güçlendirme çabalarında AK Parti'ye gönül verenlerin sandıkları patlatarak Türkiye'nin önünü açtığını söyledi.<br><br>Erdoğan, bu toprakları vatan kılan şanlı ecdat gibi torunlarının da eğilmediklerini, bükülmediklerini, istiklallerine leke sürdürmediklerini belirtti.<br><br>Cumhurbaşkanı Erdoğan, "Karaman seninle gurur duyuyor" tezahüratları üzerine, sözlerini şöyle sürdürdü:<br><br>"Ben bugün Karaman'ı başka gördüm. Ben de Karaman ile gurur duyuyorum. Siz var ya böyle dik ve sağlam durdukça sizden aldığımız cesaretle tehditlere meydan okuduk. Yeri geldi cumhuriyet mitingleri kılıfı altında açıkça darbe çağrıları yapan çapulculara meydan okuduk. Yeri geldi ülkemizi güney sınırından terör koridoruyla kuşatmaya çalışan emperyalistlere meydan okuduk. Yeri geldi bölücü örgütün şehir eşkıyalarına, şahsiyetini 1 dolara satan FETÖ'cü alçaklara meydan okuduk. Yeri geldi çalışmadan üretmeden servetine servet katmaya alışmış para babalarına meydan okuduk. Ama bir an olsun bize sandıkta verdiğiniz emanete ihanet etmedik. Sizin başınızı yere eğdirmedik. Gazete manşetlerinde bize ömür biçtiler. Gece yarısı bildirileriyle bizi sindirmeye çalıştılar. Uyduruk davalar üzerinden partimizi kapatmaya çalıştılar. Hukuk garabetleriyle milletin tercihine ipotek koymaya yeltendiler. Terör örgütleri aracılığıyla ülkemizi Suriyelileştirmek istediler. Saldırılarını, 15 Temmuz gecesi canımıza kastetmeye kadar vardırdılar. Allah'ın yardımı sizlerin desteği sayesinde hepsinin de üstesinden geldik."<br><br>Bedel ödediklerini, çile çektiklerini, zorluklarla karşılaştıklarını ama hiçbir zaman milletin güvenini, teveccühünüzü boşa çıkarmadıklarını dile getiren Erdoğan, siyaset meydanını, milletin iradesini hukuk ve ahlak dışı yollarla gasp etmeye çalışan muhterislere bırakmadıklarını ifade etti.<br><br>Köken, dil, meşrep, bölge üzerinden kotarılmak istenen fitne siyasetinin bu toprakları zehirlemesine, bu ülkeyi esir almasına fırsat vermediklerini vurgulayan Erdoğan, şunları kaydetti:<br><br>"Çünkü biz sırtımızı size dayamıştık. Size inanıyorduk, size güveniyorduk. Ülkenin felaketinden rant devşirmeye çalışan gözü dönmüşlere rağmen Türkiye'yi cumhuriyet tarihinin en büyük yatırımlarıyla buluşturduk. Son 19 yıldır mutlu, müreffeh, aydınlık yarınlar inşa etmek için durmadan dinlenmeden koşturuyoruz. Bize durmak, duraksamak haramdır. Daha çok çalışacağız, daha çok koşacağız ve Türkiye'yi dünyanın ilk 10 ülkesi arasına sokuyoruz ve sokacağız. 81 vilayetimizin her birine eserlerimizle mührümüzü vuruyoruz."</p><p><strong>''KONYA-KARAMAN HIZLI TREN HATTI BİR HAFTA ÜCRETSİZ OLACAK''</strong></p><p>Cumhurbaşkanı Erdoğan, Konya-Karaman hızlı treninin bir hafta boyunca ücretsiz hizmet vereceğini açıkladı.<br></p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/8-ocak-2022-corona-virus-tablosu-141-can-kaybi-66-bin-237-yeni-vaka,pOqCnaGKq0qhd4Mc8m7Xlw</id><title type="text">8 Ocak 2022 corona virüs tablosu: 141 can kaybı, 66 bin 237 yeni vaka</title><published>2022-01-08T19:37:12+03:00</published><updated>2022-01-08T19:37:12+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/8-ocak-2022-corona-virus-tablosu-141-can-kaybi-66-bin-237-yeni-vaka,pOqCnaGKq0qhd4Mc8m7Xlw" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iR6hZYgxn0eBzR62itI32w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="8 Ocak 2022 corona virüs tablosu: 141 can kaybı, 66 bin 237 yeni vaka" /><p>Türkiye'nin 8 Ocak 2022 günlük corona virüs tablosu açıklandı. Son 24 saatte 418 bin 264 Covid-19 testi yapıldı, 66 bin 237 kişinin testi pozitif çıktı, 141 kişi yaşamını yitirdi.</p><img src='https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NU5EjXTp-E2MMiAnlxmeWQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both' alt=''>Sağlık Bakanlığı, Günlük Koronavirüs Tablosu'nu "covid19.saglik.gov.tr" sitesinden paylaştı.<br><br>Buna göre, son 24 saatte 418 bin 264 Covid-19 testi yapıldı, 66 bin 237 kişinin testi pozitif çıktı, 141 kişi yaşamını yitirdi, iyileşenlerin sayısı 34 bin 592 oldu.<br><br>18 yaş ve üstü nüfusta ikinci doz aşı uygulananların oranı yüzde 83,57, birinci doz aşı yapılanların oranı yüzde 91,97 olarak kayıtlara geçti. Türkiye'de bugüne kadar uygulanan aşı miktarı 135 milyon 997 bin 933 doza yükseldi.<br><br>18 yaş ve üstü nüfusta en az iki doz aşı yaptıranların oranının en yüksek olduğu 10 il Osmaniye, Ordu, Amasya, Muğla, Kırklareli, Çanakkale, Eskişehir, Balıkesir, Zonguldak ve Bartın oldu.<br><br>En az iki doz aşı uygulananların oranının en düşük olduğu iller ise Şanlıurfa, Batman, Siirt, Diyarbakır, Bingöl, Muş, Mardin, Bitlis, Ağrı ve Elazığ olarak sıralandı.<br><br><strong>BAKAN KOCA: YENİ VARYANTIN BULAŞMA KABİLİYETİ YÜKSEK</strong><br><br>Sağlık Bakanı Fahrettin Koca, sosyal medya hesabından yaptığı paylaşımda şunları kaydetti:<br><br>"Yeni varyantın bulaşma kabiliyeti yüksek. Vakalar içinden hastaneye yatırılarak tedavi edilmesi gerekenlerin oranı ise şu an düşük görünüyor. Yani, gelişmeler hastanelerimize aynı oranda yansımadı. Bu, Omicron varyantının hasta etmediği anlamına gelmez. Kendinizi koruyun."<br><br><strong>"ŞİDDETİN HEDEFİ ÇALIŞANLARIMIZLA BİRLİKTE HASTALAR VE SİZLERSİNİZ"</strong><br><br>Bakan Koca, bir başka paylaşımında ise sağlıkta şiddet olaylarına dikkati çekerek, "Kendisi ya da bir yakını tedavi görmeyen kişi var mı Sağlıkta şiddetin ağır bir soruna dönüştüğü koşullarda yaşananlar toplumun tamamını ilgilendiriyor. Şiddetin hedefi çalışanlarımızla birlikte hastalar ve sizlersiniz. Hizmet alırken gösterdiğiniz tutumla yanımızda yer alın" ifadelerini kullandı.<br><span style="background-color: rgb(255, 255, 0);" data-mce-style="background-color: #ffff00;"><strong>BİONTECH AŞISI OMİCRON VARYANTINDAN KORUR MU?</strong></span>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberi-bedelli-askerlik-ucreti-belli-oldu,FbkFusjkmUOCdQPBXP3vqQ</id><title type="text">SON DAKİKA HABERİ: Bedelli askerlik ücreti belli oldu</title><published>2022-01-08T18:05:34+03:00</published><updated>2022-01-08T18:05:34+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberi-bedelli-askerlik-ucreti-belli-oldu,FbkFusjkmUOCdQPBXP3vqQ" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yFrq5V8wfkGjy7cuIjhmAw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="SON DAKİKA HABERİ: Bedelli askerlik ücreti belli oldu" /><p>SON DAKİKA HABERİ: Milli Savunma Bakanı Hulusi Akar, bedelli askerlik ücretini 55 bin 194 lira olarak açıkladı.</p><p>Bedelli askerlik ücreti 55 bin 194 lira oldu.<br><br>Milli Savunma Bakanı Hulusi Akar, ücretin 6 asteğmen maaşına göre hesaplandığını söyledi.</p><p><strong>''BEDELLİ ASKERLİK BAŞVURULARINDA 2021 YILINDA YÜZDE 57 ARTIŞ OLDU''</strong><br><br>Bedelli askerlik ücretinin asteğmen maaşındaki artışa göre yükseldiğini belirten Akar, başvurularda 2021 yılında yüzde 57 artış olduğunu açıkladı.</p><p><strong>YUNANİSTAN'A 12 MİL UYARISI</strong><br><br>Ankara'da gazetecilerle bir araya gelen Bakan Akar, Yunanistan'a da sert mesajlar gönderdi.</p><p>Akar, Yunanistan'a ''Bizi test etmesinler herhangi bir maceraya girmesinler'' sözleriyle 12 mil uyarısı yaptı.<br><br>Bakan Akar, Atina'nın silahlanma faaliyetlerine de tepki göstererek "Bu adımlar savunma içinse çok fazla Türkiye içinse çok az'' dedi.</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/cumhurbaskani-erdogandan-turk-tabipleri-birligine-turkovac-tepkisi,jBrBf0ZQ-E2WEDINiiDBWg</id><title type="text">Cumhurbaşkanı Erdoğan'dan, Türk Tabipleri Birliği'ne TURKOVAC tepkisi</title><published>2022-01-08T17:10:00+03:00</published><updated>2022-01-08T17:10:02+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/cumhurbaskani-erdogandan-turk-tabipleri-birligine-turkovac-tepkisi,jBrBf0ZQ-E2WEDINiiDBWg" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rP3am7VlSUeTuQnr4rCB9g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Cumhurbaşkanı Erdoğan'dan, Türk Tabipleri Birliği'ne TURKOVAC tepkisi" /><p>Cumhurbaşkanı Erdoğan, Karaman'da toplu açılış töreninde konuştu. Erdoğan, Türk Tabipleri Birliği'ne ''Erciyes Üniversitesi, büyük bir kadroyla TURKOVAC aşısını üretiyor, icat ediyor. Adamlar 'Böyle bir şey yok' diyor. Siz ne sahtekarsınız, ne yalancısınız ya'' sözleriyle tepki gösterdi.</p><p>Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan, Karaman'da Aktekke Meydanı'nda düzenlenen, "Karaman-Konya Hızlı Tren Hattı, TOKİ 736 Konut, Karamanoğlu Mehmetbey Üniversitesi Tıp ve Diş Hekimliği Fakülteleri ve Yapımı Tamamlanan Diğer Projelerin Açılış Töreni"ne katıldı.<br><br>Hızlı tren hattı ile Konya'dan Karaman'a 40 dakikada, Ankara'dan Karaman'a yaklaşık 2 saat 40 dakikada, İstanbul'dan Karaman'a ise 5 saat 45 dakikada gelinebileceğini söyleyen Cumhurbaşkanı Erdoğan şöyle devam etti:<br><br>"Ve artık hız bizim konforumuz olacak. Hattın kalan kısımları tamamlandığında Konya-Karaman-Adana arasındaki trenle seyahat süresi 2 saat 20 dakikaya düşecek. Açılışını yaptığımız hızlı tren hattı, enerjiden zamana, emisyondan bakım onarım faaliyetlerine kadar pek çok alanda ülkemize sadece bu yıl 63 milyon lira tasarruf sağlayacaktır. Yatırım bedeli, 1 milyar 390 milyon lira. 102 kilometrelik Konya-Karaman Hızlı Tren Hattı'mızın ülkemize ve şehirlerimize hayırlı olmasını diliyorum."<br><br>Erdoğan, Türkiye'nin Osmanlı'dan kalan ve Cumhuriyet'in ilk dönemlerinde inşa edilen demir yollarının daha sonraki yıllarda maalesef ihmal edildiğini belirtti. İktidara geldiklerinde 10 bin 959 kilometrede devraldıkları mevcut hatların tamamını neredeyse sıfırdan yapılmışçasına yenilediklerini, bununla kalmayarak hem konvansiyonel hatlara ilaveler yaparak hem ülkede daha önce olmayan hızlı tren ve yüksek hızlı tren hatları inşa ederek toplam demir yolu ağını 13 bin 22 kilometreye çıkardıklarını bildirdi.<br><br><strong>"ANKARA-SİVAS HIZLI TREN HATTI'NIN DENEME SÜRÜŞLERİ BAŞLADI"</strong><br><br>Tamamladıkları 2 bin 368 kilometre yeni demir yolu hattına sürekli ilaveler yaptıklarını bildiren Cumhurbaşkanı Erdoğan sözlerini şöyle sürdürdü:<br><br>"Karaman'dan Niğde-Ulukışla, Mersin, Adana ve Osmaniye üzerinden Gaziantep'e kadar uzanacak demir yolu hattımız etap etap inşa ediliyor. Ankara-Sivas Hızlı Tren Hattı'nın deneme sürüşleri başladı, inşallah en kısa sürede onu da açıyoruz. Bu hattı önce Erzincan'a, ardından Erzurum'a, daha sonra da Kars'a kadar uzatarak uluslararası bir güzergah haline dönüştüreceğiz. İnşası süren Halkalı-Kapıkule Hızlı Tren Hattı bilhassa ihracatımız açısından çok önemli bir proje. Bursa'yı da Bilecik üzerinden yüksek hızlı tren hatlarına bağlıyoruz. Bunlarla birlikte kimi bağlantı kimi ana hat olmak üzere pek çok hızlı ve yüksek hızlı demir yolu projesiyle ilgili çalışmalarımız sürüyor. Ne diyorduk Durmak yok, yola devam. Görüldüğü gibi ülkemizi demir ağlarla örmeye devam ediyoruz."<br><br>Ayrıca çeşitli kurumların, belediyelerin ve özel sektörün çeşitli yatırımların açılışlarını yapacaklarını anımsatan Erdoğan şöyle konuştu:<br><br>"Karamanoğlu Mehmetbey Üniversitemizin Diş Hekimliği Fakültesinin, Tıp Fakültesinin, Eğitim Fakültesinin ve Sağlık Meslek Yüksekokulunun resmi açılışlarını da bugün gerçekleştiriyoruz. Biz elimiz boş gelmedik. Elimiz dolu dolu geldik. Gençlik ve Spor Bakanlığı'mız tarafından çeşitli ilçelerimizde tamamlanan futbol sahalarını, yurtları, spor salonlarını, gençlik merkezini de buradan hizmete açıyoruz.<br><br>Toplu Konut İdaremiz tarafından inşa edilen Kırbağı Mahallesi'ndeki 515 konutu, altyapısı ve çevre düzenlemeleriyle birlikte buradan resmen hizmete alıyoruz. Karaman Adalet Sarayı'nın, Hatice ve Hakkı Polat Huzurevinin, Güldere köyü iskan çalışmalarının, İl Özel İdaremiz tarafından tamamlanan çeşitli yatırımların, tarım yatırımlarının, sulama, toplulaştırma ve taşkın koruma yatırımlarının, enerji altyapılarının, aile sağlığı merkezlerimizin, sağlık kompleksimizin, jandarma karakolumuzun açılışlarını da buradan gerçekleştiriyoruz."<br><br>Ayrancı-Erdemli yolu ile Ulaştırma ve Altyapı Bakanlığı ve Vakıflar Genel Müdürlüğünce tamamlanan restorasyon çalışmalarının da açılışlarını yapacaklarını hatırlatan Cumhurbaşkanı Erdoğan, "Cumhur İttifakı'ndaki ortağımız Milliyetçi Hareket Partili başkanlar tarafından yönetilen Karaman Belediyemizin yol düzenleme ve asfalt, Ayrancı Belediyemizin hizmet binası, atık su arıtma tesisi, yürüyüş yolu, Güneyyurt Belediyemizin içme suyu projelerinin açılışlarını da buradan gerçekleştiriyoruz" diye konuştu.<br><br>Cumhurbaşkanı Erdoğan, AK Partili Başyayla, Akçaşehir, Su Durağı ve Kazancı belediyelerinin de yapımı tamamlanan hal, düğün salonu, altyapı, konut, içme suyu gibi çok sayıda projenin açılışlarını da yaptıklarını söyledi.<br><br>Özel sektör tarafından Karaman'a kazandırılan ve bu yıl tamamlanan 6 tesisi de hizmete açtıklarını söyleyen Erdoğan, tüm eser ve hizmetlerin toplam yatırım bedelinin 2 milyar 311 milyon lirayı bulduğunu bildirdi. Erdoğan, eser ve hizmetlerin Karaman'a hayırlı olmasını diledi.<br><br>Hedeflerinin büyük ve güçlü Türkiye'yi inşa etmek olduğuna dikkat çeken Erdoğan, sözlerini şöyle sürdürdü:<br><br>"Ülkemizi dünyanın en büyük 10 ekonomisi arasına sokmak için gece gündüz gayret gösteriyoruz. Bizim vizyonumuz, evlatlarımıza gururla sahip çıkacakları bir Türkiye bırakmaktır. Ülkemize kazandırdığımız güçlü demokrasi ve kalkınma altyapısı üzerinde inşallah tüm bunları da gerçekleştireceğiz. Sizler de takip ediyorsunuz. Dünya yeni ve tarihi bir değişimin sancılarını çekiyor. Küresel finans kriziyle başlayan, koronavirüs salgınıyla tamamen gün yüzüne çıkan bu değişimi yakalamakta kararlıyız. Geçmişte önce tek parti faşizmi eliyle ülkemizin önünü kestiler. Ardından darbeler ve destekledikleri vesayet güçleriyle ayağımıza prangalar vurdular. Türkiye'yi kendi içine kapatmak için nice siyasi ve sosyal kaos tuzakları kurdular. Rahmetli Menderes'ten rahmetli Özal'a ve merhum Erbakan'a kadar bu kısır döngüyü kırmak isteyen herkesi de bir şekilde saf dışı bıraktılar. AK Parti'nin 20 yıla yaklaşan kesintisiz iktidarı döneminde biz işte bu oyunların her biriyle teker teker yüzleştik, mücadele ettik. Allah'ın yardımı ve milletimizin desteğiyle bu mücadelelerin hepsinden de alnımızın akıyla çıktık. Siz destek verdiniz, yanımızda durdunuz."<br><br><strong>"KONYA'YA, ANKARA'YA YÜKSEK HIZLI TREN İLE GİDECEKSİNİZ"</strong><br><br>Erdoğan, eğitimden sağlığa, güvenlikten adalete, ulaşımdan enerjiye, sanayiden ticarete her alanda çağ atlatacak yatırımlarla ülkeyi büyüttüklerini dile getirdi.<br><br>Türkiye'nin hizmet altyapısını hem geçmişin eksiklerini telafi edecek hem de hedeflere yaklaştıracak şekilde geliştirdiklerini anlatan Erdoğan, "Kim derdi ki 20 yıl önce Konya'dan Karaman'a yüksek hızlı tren gelecek. İnanır mıydınız Yaptık mı Şimdi kaptan köşküne geçtim, pilotla beraber yüksek hızlı treni kullandık. Rabbim sana sonsuz hamdüsenalar olsun. Demek ki oluyormuş. Azmedersen olur çünkü benim Karamanlı kardeşlerime bu layık. Buradan Konya'ya, Ankara'ya yüksek hızlı tren ile gideceksiniz" diye konuştu.<br><br><strong>"ESKİ TÜRKİYE ÖZLEMCİLERİNİN ÇIKARDIKLARI GÜRÜLTÜYE BAKMAYIN"</strong><br><br>Erdoğan, milletin hak ve özgürlük alanlarını genişlettiklerini, refah düzeyini Cumhuriyet tarihinin en üst seviyesine getirdiklerini söyledi.<br><br>AK Parti öncesi Türkiye ile bugünkü Türkiye'nin mukayesesini yapan herkesin bu gerçekleri göreceğini, kabul edeceğini anlatan Erdoğan, şu değerlendirmelerde bulundu:<br><br>"Nankörleri koy bir kenara. Takdir eden eder. Eski Türkiye özlemcilerinin çıkardıkları gürültüye bakmayın, aslında eski Türkiye'nin ne olduğunu en iyi onlar biliyor. Milletimiz istikrar ve güven ikliminde ülkenin kaderini onlara teslim etmedi ve etmeyecektir. İktidar ümitlerini ülkeyi yeniden siyasi ve sosyal kaos günlerine geri döndürmeye bağlamalarının sebebi işte budur. Varsın ülke batsın, bitsin, yangın yerine dönsün. Varsın millet, sefalete, huzursuzluğa, umutsuzluğa gark olsun. Yeter ki bunların gemileri yürüsün. Dertleri bu."<br><br>Cumhurbaşkanı Erdoğan, 2023 seçimleri için teşkilatlardan ve alandaki vatandaşlardan kapı kapı dolaşıp çalışmaları için söz aldı.<br><br><strong>TÜRK TABİPLERİ BİRLİĞİ'NE TEPKİ</strong><br><br>Karaman'ın her zamanki gibi başarısını en yüksek seviyeye çıkaracağına inandığını vurgulayan Erdoğan, şöyle konuştu:<br><br>"Ülkemizde maalesef böyle bir muhalefet böyle bir siyaset anlayışı hala var. Yalansa yalan, dolansa dolan. Hepsi bunlarda. Şimdi bunların bir de Tabipler Birliği var. Ya bunlar ne kadar yalancı ne kadar cambaz ya. Erciyes Üniversitesi, büyük bir kadroyla TURKOVAC aşısını üretiyor, icat ediyor. Adamlar 'Böyle bir şey yok' diyor. Siz ne sahtekarsınız, ne yalancısınız ya. Madem biliyorsunuz da Tabipler Birliği olarak bugüne kadar bir eseriniz var mı? Yok ama yapana da hep taş koydunuz. Sahtekarlar. Şehir hastanelerini yaptık, eğitim araştırma hastanelerini yaptık. Tarihimizde Bay Kemal'in Savaş Ay'ın programında gösterdiği gibi o rezil hastanelere vatandaşımızı mahkum etmedik. Tabipler Birliği olarak o rezilliklerin olduğu zamanlarda hiç sesiniz çıkmadı. Bu sahtekarlar, bu cambazlar, maalesef hastanelerde rehin alınan vatandaşımın haklarını bir gün savunmadı. Biz o dönemleri de yaşadık, zor mücadeleyi verdik. Bunlarda utanma yok. Şehir hastanelerinin benzeri sizin geçmişinizde, tarihinizde var mı Bunları AK Parti iktidarı olarak Türkiye'nin dört bir yanına yaptık, yapmaya da devam ediyoruz, edeceğiz. Çünkü benim vatandaşıma bunlar layıktır, bunlar yakışır. 2023'te büyük ve güçlü Türkiye'nin yükselişinin müjdesini verirken bu çarpık zihniyeti de tarihin tozlu raflarına havale edeceğiz. Bunun için bugünden başlayarak seçim gününe kadar hep birlikte çok çalışmamız gerekiyor."<br><br><strong>"İNSANLARIMIZA HAKARET EDEN HAYSİYETSİZLERİN GERÇEK YÜZLERİNİ SERGİLEYECEĞİZ"</strong><br><br>Erdoğan, kapı kapı dolaşacaklarını, genci, kadını, işçisi, esnafı, çiftçisi ile milletin her bir ferdine gerçekleri anlatacaklarını ifade etti.<br><br>Kimin ülkenin ve milletin aydınlık geleceği için gecesini gündüzüne kattığını, kimin ülkenin ve milletin felaketinden medet umduğunu herkese göstereceklerini dile getiren Erdoğan, şunları kaydetti:<br><br>"Şehit yakınlarına söven, milli hassasiyetlerini dile getiren insanlarımıza hakaret eden haysiyetsizlerin gerçek yüzlerini sergileyeceğiz. Terör örgütünün aparatı olan partiyi, belediyelerde olduğu gibi hükümette de ülkenin başına bela etmeye çalışanların riyakarlıklarını anlatacağız. İstanbul'da CHP belediyesi ne yapıyor Bakıyorsunuz anlaşma yapmışlar. Ne yazık ki terör örgütünün aparatları olarak da bunlar İstanbul Büyükşehir Belediyesinde istihdam ediliyor. Aynısı Ankara'da, aynısı değişik yerlerde. Ülkeyi, asırlık tasallutlarından kurtarmak için bunca yıldır ter döktüğümüz küresel siyaset ve para baronlarına teslim etmeye kalkanların sinsi oyunlarını da deşifre edeceğiz."</p><p>Türkiye'yi hedeflerinden uzaklaştırmak isteyenlerin ve son dönemde pek çok yerde örnekleri yaşanan kargaşa ile parçalanma iklimine sokmanın peşinde koşanların ihanetlerini ortaya sereceklerini belirten Erdoğan, durmayacaklarını ve daha çok çalışacaklarını vurguladı. Erdoğan, sözlerini şöyle sürdürdü:<br><br>"Dün, Gezi olaylarındaki meselenin ağaç, 17-25 Aralık kumpasındaki meselenin adalet, 6-8 Ekim olaylarındaki meselenin Kobani olmadığı artık şüpheye mahal bırakmayacak kadar kesinleşmiştir. Bütün bunlar, ülkemizin bütünlüğünü, milletimizin birliğini, devletimizin gücünü parçalayarak vatan topraklarında ve bölgemizde kurulmaya çalışılan kirli bir tezgahın yolunu açma gayesi güdüyordu. Bölgemizdeki pek çok ülkede başarıyla uygulanan bu senaryo Türkiye'de milletimizin dirayetine, ferasetine, cesaretine çarparak paramparça oldu."<br><br>Cumhurbaşkanı Erdoğan, "tek millet" diyerek Türkiye'nin zenginliğin işaretleri olarak görülen köken, inanç ile meşrep renkleri üzerinden büyüdüğünü, "tek bayrak" diyerek şehitlerin emaneti, istiklalin sembolü olan bayrağın ilelebet dalgalanacağını, "tek vatan" diyerek her karışı şehit kanlarıyla sulanan bu topraklardan tek bir çakıl taşı bile kopartılamayacağını, "tek devlet" diyerek vatan toprakları üzerinde 2 bin 200 yılı aşkın bir maziye sahip devlet geleneğinin son halkası olan Türkiye Cumhuriyeti'nden başka bir yapıya müsaade etmeyeceklerini gösterdiklerini söyledi.<br><br>Bundan sonra da aynı anlayışla millete hizmet etmeye, Türkiye'ye eser kazandırmaya devam edeceklerini vurgulayan Erdoğan kalabalıkla birlikte "Tek millet, tek bayrak, tek vatan, tek devlet. Bir olacağız, iri olacağız, diri olacağız, kardeş olacağız, hep birlikte Türkiye olacağız." dedi.<br><br>Erdoğan, "Türkiye'den başka Türkiye yok ve hedef 2023, ardından 2053 ve bu 20 yıllık birikimi evelallah kimseye kaptırmayacağız. Bizim bu ülkeden başka bir vatanımız yok, bunu yaşayacağız. Bizim bu devletten başka devletimiz yok. Çünkü bizim Allah'tan başka teslim olacak, milletten başka yaslanacak, sizlerden başka güvenecek yerimiz yok" diye konuştu.<br><br><strong>"SON 8-9 YILDIR ÜLKEMİZİN YAŞADIĞI HER SALDIRININ EKONOMİK BİR BOYUTU VAR"</strong><br><br>Erdoğan, salgın döneminde, gelişmiş ülkeler başta olmak üzere tüm dünyada yaşanan sıkıntıların Türkiye'nin sahip olduğu imkanların önemini bir kez daha gösterdiğini belirterek Türkiye'nin bu süreçte ne sağlık hizmetlerinde ne gıda güvenliğinde ne sosyal yardımlarda ne de istihdamda ciddi bir sıkıntı yaşamadığını söyledi. Erdoğan, şöyle devam etti:<br><br>"Tam tersine dünyadaki gelişmeleri, ülkemizi ekonomide tarihi bir sıçramanın vesilesi haline dönüştürecek adımları attık. Bilindiği gibi son 8-9 yıldır ülkemizin yaşadığı her saldırının ekonomik bir boyutu var. Maruz kaldığımız gizli açık nice ambargolara, nice oyunlara rağmen yolumuzda yürümeye devam ettik. 2018'den itibaren ekonomimiz doğrudan hedef alınmaya başlandı. Aldığımız tedbirlerle bu saldırıların yurt dışı ayaklarını önemli ölçüde kestik. Bu defa da ülkemiz içinde piyasalarda döviz kuru üzerinden başlatılan tedirginliklerle aynı oyun sürdürülmeye başlandı. 20 Aralık'ta ne yaptık. 20 Aralık'ta da bunların ayaklarını çektik mi? Ne oldu? Bir anda döviz aşağıya inmeye başladı mı Siz bizim yanımızda olduğunuz müddetçe evelallah 'Durmak yok, yola devam' diyoruz.</p><p><strong>''KURDAKİ MÜSİLAJI TEMİZLEDİĞİMİZ GİBİ ENFLASYONDAKİ MÜSİLAJI DA EN KISA SÜREDE ORTADAN KALDIRACAĞIZ''</strong><br><br>Siyasi muhalefet adına bu kirli senaryoya gönüllü figüranlık yapanların, gavurun kılıcını çalanların, yeminli Türkiye düşmanlarının değirmenlerine su taşıyanların bu süreçte sergiledikleri çirkin niyeti ben sizlerin takdirine bırakıyorum ve 20 Aralık bir dönüm noktası oldu. Açıkladığımız tedbir paketleri ve hemen ardından hayata geçirdiğimiz uygulamalarla bu oyunu da ne yaptık, bozduk. Bu sıkıntılı dönemde yaşanan fahiş fiyat artışları ve yükselen enflasyon yüzünden vatandaşımızın canının yandığını da biliyoruz. Kurdaki müsilajı temizlediğimiz gibi enflasyondaki müsilajı da en kısa sürede ortadan kaldıracağız. Ekonomik gerekçelere dayanmayan fahiş fiyat artışlarıyla insanımızın alım gücünü düşürenlerin de gözlerinin yaşına bakmayacağız."</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/cumhurbaskani-erdogan-bugun-konya-karaman-hizli-tren-hattinin-acilisini-yaparak-yeni-bir-donemi-baslatiyoruz,H-_0aqK8mkW1PrcJwwCwqA</id><title type="text">Cumhurbaşkanı Erdoğan: Bugün Konya-Karaman Hızlı Tren Hattı'nın açılışını yaparak yeni bir dönemi başlatıyoruz</title><published>2022-01-08T16:44:00+03:00</published><updated>2022-01-08T16:44:04+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/cumhurbaskani-erdogan-bugun-konya-karaman-hizli-tren-hattinin-acilisini-yaparak-yeni-bir-donemi-baslatiyoruz,H-_0aqK8mkW1PrcJwwCwqA" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Zm5ryrFMFkSz4juXZomShA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Cumhurbaşkanı Erdoğan: Bugün Konya-Karaman Hızlı Tren Hattı'nın açılışını yaparak yeni bir dönemi başlatıyoruz" /><p>Cumhurbaşkanı Erdoğan, Konya'da halka hitap etti. Bugün Konya-Karaman Hızlı Tren Hattı'nın açılışını yaparak yeni bir dönemi başlattıklarını söyleyen Erdoğan, konuşmasının ardından hızlı trenle Karaman'a hareket etti.</p>Karaman-Konya Hızlı Tren Hattı Açılış Töreni'ne katılmak üzere Konya'ya giden Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan, Konya Yüksek Hızlı Tren Garı Meram İstasyonu'nda, kendisini karşılamak üzere alana gelen vatandaşlara hitap etti.<br><br>Konya'yı yüksek hızlı tren hattıyla yaklaşık 11 yıl önce buluşturduklarını anımsatan Erdoğan, "Bizden önce gelenlerin yüksek hızlı tren hayali miydi? Biz hayalleri gerçeğe dönüştürdük. Ankara'dan trene binmiş ve Konya'mıza kadar bu hızlı, güvenli, konforlu ulaşım aracının keyfini sizlerle birlikte çıkarmıştık. Hacı Bayram Veli Hazretleriyle Mevlana Hazretlerinin farklı bir buluşması olarak gördüğümüz bu proje, devreye girdiğinden beri hamdolsun milyonlarca insanımızı mutlu etti ve onlara hizmet etti" dedi.<br><br>Konyalılar için artık Ankara'ya, Eskişehir'e, İstanbul'a trenle gitmenin diğer ulaşım araçlarından daha rahat, daha kolay, daha ekonomik olduğunu vurgulayan Erdoğan, "Şimdi bu imkanı bir adım daha öteye taşıyor, Karaman'a kadar uzatıyoruz. Bugün Konya-Karaman hızlı tren hattının açılışını yaparak yeni bir dönemi başlatıyoruz. İnşallah bu adımı önce Karaman-Ulukışla, sonra Mersin ve Adana, ardından da Osmaniye ve Gaziantep güzergahları izleyecek. Deneme seferleri süren Ankara-Sivas hattını da ilave ettiğimizde Konya için ülkemizin dört bir yanı hızlı veya yüksek hızlı trenle ulaşılabilir hale gelecek" diye konuştu.<br><img src='https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9RyxNYS73EqUd6_gLB-JBQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both' alt=''>Erdoğan, demir yolu çalışmalarına büyük önem verdiklerinin altını çizerek, şöyle devam etti:<br><br>"Cumhuriyetin 10'uncu yılında 'Demir ağlarla ördük, ana yurdu dört baştan' diyerek marşlar yazılmıştı. Ancak daha sonraki yıllarda maalesef Osmanlı'nın son ve Cumhuriyet'in ilk döneminde başlatılan demir yolu seferberliği bilinçli bir şekilde kesintiye uğratıldı. Ülkemizde demir yolu taşımacılığını yeniden gündemine alan, mevcutları sıfırdan yapmışçasına yenileyen, bunlara yeni hatlar ekleyen, yüksek hızlı ve hızlı demir yolu yapımını başlatan kim oldu Biz olduk, biz. Ülkemizin 10 bin 959 kilometre olan demir yolu hatlarının uzunluğunu 13 bin 222 kilometreye çıkardık. Daha önce ülkemizde örneği olmayan 1213 kilometre yüksek hızlı tren ve 219 kilometre hızlı tren hattını da inşa ettik."<br><img src='https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oD27kZhkkUq-fdPCFDQalg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both' alt=''>Sinyalizasyon, elektrifikasyon çalışmalarıyla, çift hata dönüştürme yoluyla mevcut demir yollarının verimini artırdıklarını anlatan Erdoğan, "Londra'dan kalkan bir tren Avrupa'yı, Balkanları katederek Edirne'den ülkemize girmekte, Marmaray'dan geçerek Anadolu'ya ulaşmaktadır. Boğazın altından Marmaray'ı kim yaptı? Biz laf değil iş üretiriz, iş. Aynı şekilde yine Boğazın altından Avrasya Tüneli'ni kim yaptı? Laf değil, iş üretiriz, iş. Fakat işte bu bay Kemal, yandaşları, bunların yapacağı işler değil. Bunlar ancak bazı çeşmelerin musluklarını yenilerler. Ona da tören yaparlar. Daha önce biliyorsunuz temel atmama töreni yapıyorlardı. Dün ilk defa şimdi ne olduysa temel atma töreni yaptılar. Hayret, şaşırdım doğrusu" değerlendirmesini yaptı.<br><img src='https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ziw4gwApMUuSbD2LvbOodA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both' alt=''>Demir yolu çalışmaları sayesinde Anadolu'yu baştan sona kateden bir trenin Kars-Tiflis-Bakü demir yolu üzerinden Asya'ya ulaşıp Pekin'e kadar gidebildiğine işaret eden Erdoğan, şunları kaydetti:<br><br>"Salgın döneminde, deniz ve hava yük taşımacılığında yaşanan sıkıntılar demir yollarını ciddi bir alternatif olarak öne çıkarmıştır. Biz yaptığımız işte bu yatırımlarla ülkemizi demir yolu yük ve insan taşımacılığa hazır hale getirme yolunda en kritik safhaları geride bıraktık. Mevcut yatırımlarımızı hızla tamamlayarak Türkiye'yi diğer pek çok alan gibi demir yolu taşımacılığında da bir merkez ülke haline getirmekte kararlıyız. Konya-Karaman Hızlı Tren Hattı bu büyük projenin güney aksının önemli merhalelerinden biri olacak."<br><br>Açılışı bugün yapılacak hat sayesinde Konya-Karaman arasının 50 dakikada katedilebileceğini paylaşan Cumhurbaşkanı Erdoğan, ülkenin önde gelen tarım sanayi ve ticaret şehirlerinden biri olan Konya'nın bu imkanı en iyi şekilde değerlendireceğinden emin olduğunu söyledi.<br><br>Alandaki gençlere seslenen Erdoğan, gençlerden beklentisinin büyük olduğunu belirterek, "Siz TEKNOFEST gençliğisiniz. Allah'ın izniyle içinizden uzay yolcuları da çıkacaka" dedi.<br><br>Erdoğan, konuşmasının ardından hızlı tren ile Karaman'a hareket etti.]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/istanbul-merkezli-25-ilde-feto-operasyonu-73-gozalti-karari,EGOjMAliJ0K3XjgqPpROWw</id><title type="text">İstanbul merkezli 25 ilde FETÖ operasyonu: 73 gözaltı kararı</title><published>2022-01-08T12:01:00+03:00</published><updated>2022-01-08T12:01:04+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/istanbul-merkezli-25-ilde-feto-operasyonu-73-gozalti-karari,EGOjMAliJ0K3XjgqPpROWw" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bkIlTYaYsUihnH9k83fV2A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both&v=20211022181850708" class="type:primaryImage" alt="İstanbul merkezli 25 ilde FETÖ operasyonu: 73 gözaltı kararı" /><p>FETÖ'nün TSK yapılanması soruşturması kapsamında, aralarında görevde bulunan askerlerin bulunduğu 73 kişi hakkında gözaltı kararı verildi. İstanbul merkezli 25 ilde düzenlenen eş zamanlı operasyonlarda 57 şüpheli yakalandı.</p><p>İstanbul Cumhuriyet Başsavcılığı Terör Suçları Soruşturma Bürosu tarafından FETÖ/PDY terör örgütünün örgütsel iletişim modeli olan ankesör/büfe gibi sabit hatlara ilişkin soruşturmalar devam ediyor.</p><p>Soruşturma kapsamında, ardışık olarak ve aynı ankesörlü kart ile birlikte arandıkları tespit edilen ve örgütsel mensubiyetlerine dair itirafçı beyanı, ümit yapılanması gibi deliler elde edilen şüpheliler tespit edildi.</p><p>53'ü kapatılan askeri okul öğrencisi olan ve aralarında halen görevde bulunan askerlerin de bulunduğu toplam 73 şüpheli hakkında gözaltı kararı verildi.</p><p>İstanbul merkezli 25 farklı ilde 73 şüpheli hakkında eş zamanlı operasyon düzenlendi. Operasyonda 57 şüpheli yakalandı.<br></p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/ekonomi/bakan-bilgin3600-ek-gosterge-2022nin-ilk-alti-ayinda-tamamlanacak,jWWgFv-lt0GH5ou_bvh6pw</id><title type="text">Bakan Bilgin: 3600 ek gösterge 2022'nin ilk altı ayında tamamlanacak</title><published>2022-01-08T10:20:00+03:00</published><updated>2022-01-08T10:38:02+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/ekonomi/bakan-bilgin3600-ek-gosterge-2022nin-ilk-alti-ayinda-tamamlanacak,jWWgFv-lt0GH5ou_bvh6pw" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uhdyRN3s7kGSL5pTL0EHXg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Bakan Bilgin: 3600 ek gösterge 2022'nin ilk altı ayında tamamlanacak" /><p>SON DAKİKA HABERİ: Çalışma ve Sosyal Güvenlik Bakanı Bilgin, "3600 ek gösterge 2022'nin ilk altı ayında tamamlanacak" açıklaması yaptı.</p><p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" title="Son dakika" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!&nbsp;</p><p>Çalışma ve Sosyal Güvenlik Bakanı Vedat Bilgin, katıldığı bir televizyon programında güneme dair soruları yanıtladı.</p><p>Buradaki açıklamalarında Bilgin,&nbsp;&nbsp;"3600 ek gösterge 2022'nin ilk altı ayında tamamlanacak" dedi.</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/milli-egitim-bakanliginda-gorev-degisimi-bakan-yardimciligina-nazif-yilmaz-atandi,EVELTLKaq02diJTITrW60w</id><title type="text">Milli Eğitim Bakanlığı'nda görev değişimi: Bakan Yardımcılığı'na Nazif Yılmaz atandı</title><published>2022-01-08T00:14:00+03:00</published><updated>2022-01-08T00:14:53+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/milli-egitim-bakanliginda-gorev-degisimi-bakan-yardimciligina-nazif-yilmaz-atandi,EVELTLKaq02diJTITrW60w" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gsay5FtdBUKne47Qy8m96A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Milli Eğitim Bakanlığı'nda görev değişimi: Bakan Yardımcılığı'na Nazif Yılmaz atandı" /><p>SON DAKİKA HABERİ: Milli Eğitim Bakanlığı Bakanı Yardımcısı Ahmet Emre Bilgili görevden alındı, yerine Bakan Yardımcılığı'na Nazif Yılmaz atandı.</p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" title="Son dakika" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!&nbsp;Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan imzasıyla yayımlanan kararlara göre, Milli Eğitim Bakan Yardımcısı Ahmet Emre Bilgili görevden alınarak, yerine Milli Eğitim Bakanlığı Din Öğretimi Genel Müdürü Nazif Yılmaz atandı.<br><br>Söz konusu atama, 3 sayılı Cumhurbaşkanlığı Kararnamesinin 2, 3 ve 4'üncü maddeleri gereğince yapıldı.]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberimemur-ve-emekliye-ek-zammi-da-iceren-kanun-teklifi-komisyonda-kabul-edildi,-EdzS4zKx0mf7-E3KzXQkQ</id><title type="text">Yeni Ekonomi Paketi Komisyon'da kabul edildi</title><published>2022-01-07T23:48:00+03:00</published><updated>2022-01-07T23:48:55+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberimemur-ve-emekliye-ek-zammi-da-iceren-kanun-teklifi-komisyonda-kabul-edildi,-EdzS4zKx0mf7-E3KzXQkQ" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mgaTesXdRUG9Bqjd_BMpKA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Yeni Ekonomi Paketi Komisyon'da kabul edildi" /><p>Memur ve emekliye ek zam, TL finansal araçlara talebin artırılması, kademeli doğal gaz satış fiyatı belirlenmesi düzenlemelerini de içeren Bireysel Emeklilik Tasarruf ve Yatırım Sistemi Kanunu ile Bazı Kanunlarda ve 375 Sayılı KHK'da Değişiklik Yapan Kanun Teklifi, TBMM Plan ve Bütçe Komisyonunda kabul edildi.</p><p>Teklif, Türkiye Cumhuriyet Merkez Bankası Kanunu'nda değişiklik yapıyor. Buna göre, banka nezdindeki yabancı ülke merkez bankalarına ait para, alacak, mal, hak ve varlıklar haczedilemeyecek, üzerlerine ihtiyati tedbir veya ihtiyati haciz konulamayacak.<br><br>Vergi kanunları uyarınca iadesi talep edilen vergilere ilişkin açılan davalarda, dava konusu tutarın yüzde 50'si oranında teminat alınmadan yürütmenin durdurulması kararı verilemeyecek.<br><br>Bireysel Emeklilik Tasarruf ve Yatırım Sistemi Kanunu'nda yapılan değişiklikle, BES'te belirli bir süre bulunmuş katılımcılara, kısmen ödeme alma imkanı sağlanıyor. Kurumca belirlenen hallerde ve koşullarda katılımcıya sistemden ayrılmadan, devlet katkısı hesabındaki tutarlar hariç hesabındaki birikim tutarının yüzde 50'sine kadar kısmen ödeme yapılabilecek. Bu durumda kısmen yapılan ödeme tutarının yüzde 25'ini aşmamak üzere devlet katkısı hesabındaki tutardan da ödeme gerçekleştirilebilecek.<br><br><strong>BES'TE DEVLET KATKISI YÜZDE 30 OLUYOR</strong><br><br>Bireysel Emeklilik Tasarruf ve Yatırım Sistemi Kanunu'nda yapılan değişiklikle halihazırda yüzde 25 olarak belirlenmiş olan devlet katkısı oranı yüzde 30'a yükseltiliyor.<br><br>Buna göre, işveren tarafından ödenenler hariç Türkiye Cumhuriyeti vatandaşı katılımcılar ile Türk Vatandaşlığı Kanunu'nun ilgili maddesi kapsamındaki katılımcılar adına bireysel emeklilik hesabına ödenen katkı paylarının yüzde 30'una karşılık gelen tutar, şirketler tarafından emeklilik gözetim merkezine iletilen bilgiler esas alınarak devlet katkısı olarak emeklilik gözetim merkezince hesaplanacak. Cumhurbaşkanı, yabancı para cinsinden yapılan katkı payı ödemeleri için bu oranı yüzde 10'a kadar indirmeye yetkili olacak.<br><br>Devlet katkısı, bakanlık bütçesine konulan ödenekten katılımcıların ilgili hesaplarına şirketler aracılığıyla aktarılmak üzere emeklilik gözetim merkezine ödenecek. Bir katılımcı için bir takvim yılında ödenen ve devlet katkısı tutarının hesaplanmasına esas teşkil eden katkı paylarının toplamı, ilgili takvim yılına ait hesaplamaya ilişkin dönemin sona erdiği tarihte geçerli brüt asgari ücretin hesaplama dönemine isabet eden toplam tutarını aşamayacak. Anılan sınırı aşan katkı payları için bakanlığın uygun görüşüyle, kurumca belirlenecek usul ve esaslar çerçevesinde, ilgili katkı payının ödendiği yılı takip eden takvim yıllarında da devlet katkısı hesaplaması ve ödemesi yapılabilecek. Bu ödenekten bütçenin diğer kalemlerine hiçbir şekilde aktarma yapılamayacak. Devlet katkısı, katkı payı ödemelerinden ayrı olarak takip edilecek.<br><br>Bireysel Emeklilik Tasarruf ve Yatırım Sistemi Kanunu'nda yapılan değişiklikle 45 yaş üstü katılımcılar da talep etmeleri halinde otomatik katılım sistemine dahil edilebilecek.<br><br>Bireysel emeklilik sistemine ödenen katkı paylarına yönelik yapılan düzenleme, sistemde yer alan katılımcılara da uygulanacak.<br><br><strong>TL İLE YAPILAN SÖZLEŞMELER</strong><br><br>Teklife göre, BOTAŞ tarafından bakanlık görüşleri alınmak kaydıyla bölgesel ve iklimsel koşullar dikkate alınarak il veya bölge bazında kademeli doğal gaz satış fiyatı uygulanabilecek.<br><br>Teklifle, Kamu İhale Sözleşmeleri Kanunu'na "Ek fiyat farkı ve/veya sözleşmelerin devri" başlıklı madde ekleniyor. Türkiye ve dünyada hammadde temininde ve tedarik zincirlerinde yaşanan aksaklıklarla girdi fiyatlarındaki beklenmeyen artışlar nedeniyle 1 Aralık 2021 tarihinden önce Kamu İhale Kanunu'na göre ihalesi yapılan ve bu maddenin yürürlüğe girdiği tarih itibarıyla devam eden veya bu maddenin yürürlüğe girdiği tarihten önce fesih veya tasfiye edilmeksizin kabulü/geçici kabulü yapılan mal ve hizmet alımları ile yapım işlerine ilişkin Türk lirası üzerinden yapılan sözleşmelerde düzenlemeye gidiliyor.<br><br>1 Temmuz-31 Aralık 2021 tarihlerinde gerçekleştirilen kısımlar için ihale dokümanında fiyat farkı verilmesine ilişkin hüküm bulunup bulunmadığına bakılmaksızın 1 Temmuz-30 Kasım 2021 tarihlerinde ihalesi yapılan işlerde ihale tarihinin içinde bulunduğu aya ait endeks, 1 Temmuz 2021'den önce ihale edilen işlerde ise haziran 2021'e ait endeks temel endeks olarak kabul edilerek ve sözleşme fiyatları kullanılarak yüklenicinin başvurusu üzerine sözleşmesine göre hesaplanan fiyat farkına ilave olarak ek fiyat farkı verilebilecek.<br><br>Bu kapsamdaki sözleşmeler, yüklenicinin başvurusu ve idarenin onayı ile devredilebilecek. Devredilen sözleşmelerde devir alacaklarda ilk ihaledeki şartlar, devir tarihi itibarıyla aranacak olup devirden kaynaklanan kısıtlama ve yaptırımlar uygulanmayacak. Yüklenimi ortak girişim tarafından yürütülen sözleşmelerde ortaklar arasında devir veya hisse devirlerinde ilk ihaledeki yeterlik şartları aranmayacak. Sözleşmeyi devreden yüklenicinin teminatı iade edilecek. Bu kapsamda devredilecek sözleşmelerden damga vergisi alınmayacak.<br><br>Bu madde kapsamında ek fiyat farkı verilebilecek alım türlerini, ürün ve girdileri, ek fiyat farkı verilmesi veya sözleşmenin devri için idareye başvuru süreleri ile devir işlemlerinin tamamlanacağı süre dahil ek fiyat farkı hesaplamalarına ve sözleşmelerin devrine ilişkin esas ve usullerin tespitinde Cumhurbaşkanı yetkili olacak.<br><br>Kamu İhale Kanunu'ndan istisna edilen mal ve hizmet alımları ile yapım işlerinden TL üzerinden yapılan sözleşmeler için idareler tarafından bu maddeye uygun olarak ilgili mevzuatında düzenleme yapılabilecek.<br><br><strong>TÜRK LİRASI VADELİ MEVDUAT VE KATILMA HESAPLARI</strong><br><br>Teklifle, Kamu Finansmanı ve Borç Yönetiminin Düzenlenmesi Hakkında Kanun'da değişikliğe gidiliyor.<br><br>Finansal istikrara katkı sağlamak ve gerçek kişilerin mevduat ve katılma hesaplarının getirilerini kur artışlarına karşı desteklemek amacıyla bankalar nezdinde 21 Aralık 2021 ve 31 Aralık 2022 tarihleri arasında açılan Türk lirası vadeli mevduat ve katılma hesaplarına aktarılmak üzere Merkez Bankasına nakit kaynak aktarmaya, ihraç etmeye ve ihraç edilecek senet tutarıyla ihraç yapılacak bankaları belirlemeye, özel tertip devlet iç borçlanma senedi ve nakit kaynak aktarımı için Bakanlık bütçesinde mevcut veya yeni açılacak tertiplere ödenek eklemeye Hazine ve Maliye Bakanı yetkili olacak.<br><br>Ödenecek destek tutarını ve hesaplama yöntemini, destekten yararlanacak gerçek kişi kapsamını, hesap türlerini, vadeleri, limitleri, hesapların vadeden önce kapatılması durumunda yapılabilecek kesintiler ile bu kesintilerin Bakanlığa aktarılmasını, bu kapsamda destek olarak aktarılacak kaynağın kullandırılması ile uygulamaya ve denetime ilişkin usul ve esaslar ile nihai hesap açma tarihini öne çekmeye veya 31 Aralık 2023 tarihine kadar uzatmaya Cumhurbaşkanı yetkili olacak.<br><br>Hazine ve Maliye Bakanlığı, bu maddenin uygulanması kapsamında Merkez Bankası ve bankalardan gerekli veri ve bilgiyi talep edebilecek. Merkez Bankası veya bankalar, talep edilen veri ve bilgiyi Bakanlığın belirleyeceği şekil ve süreler içerisinde vermekle yükümlü olacak. Veri ve bilginin bu amaç çerçevesinde Bakanlığa verilmesinde diğer kanunlardaki yasaklayıcı ve sınırlayıcı hükümler uygulanmayacak.<br><br>Bu kapsamda Merkez Bankası tarafından aktarılacak desteğin hak sahipliğinin tespitiyle desteğin doğru ve tam hesaplanmasından, Türk lirası vadeli mevduat ve katılma hesaplarının açıldığı banka sorumlu olacak. Haksız olarak verildiği tespit edilen destek tutarı, bankaya ödendiği tarihten tahsil edildiği tarihe kadar Amme Alacaklarının Tahsil Usulü Hakkında Kanun'a göre hesaplanacak gecikme zammıyla birlikte söz konusu kanun hükümlerine göre tahsil edilecek.<br><br>Bu düzenleme, 21 Aralık 2021 tarihinden itibaren geçerli olmak üzere yayımı tarihinde yürürlüğe girecek.<br><br><strong>GELİR VE AYLIK ÖDEMESİ ASGARİ 2500 LİRA OLACAK</strong><br><br>Sosyal Sigortalar ve Genel Sağlık Sigortası Kanunu'nda yapılan değişiklikle, gelir ve aylık ödemesi yapılanlara 1500 lira olarak öngörülen aylık asgari ödeme tutarı 2500 liraya yükseltilecek. Bu madde, 2022 yılı ocak ayı ödeme döneminden itibaren uygulanmak üzere düzenlemenin yayımı tarihinde yürürlüğe girecek.<br><br>Kurumlar Vergisi Kanunu'na göre, tam mükellefiyete tabi girişim sermayesi yatırım fonlarının katılma payları ile girişim sermayesi yatırım ortaklıklarının hisse senetlerinden elde edilen kar paylarına kurumlar vergisi istisnası uygulanırken bu istisna diğer fon ve ortaklıklarını kapsamıyor. Teklifle, girişim sermayesi dışındaki diğer yatırım fonlarından elde edilen kar paylarına da istisnanın uygulanması sağlanıyor.<br><br>Girişim sermayesi dışındaki diğer yatırım ortaklıklarından elde edilen kar paylarına ise istisna uygulanmayacak. Söz konusu istisna, portföyünde yabancı para birimi cinsinden varlık ve altın ile diğer kıymetli madenler ve bunlara dayalı sermaye piyasası araçları bulunan yatırım fonlarından elde edilen iştirak kazançlarına da uygulanmayacak.<br><br><strong>KURUMLAR VERGİSİ ORANI YÜZDE 19 OLARAK UYGULANACAK</strong><br><br>Sanayi sicil belgesini haiz ve fiilen üretim faaliyetiyle iştigal eden ve ihracat yapan kurumların söz konusu faaliyetlerinden elde ettikleri kazançlarına kurumlar vergisi oranı 1 puanlık indirimle yüzde 20 yerine yüzde 19 olarak uygulanacak.<br><br>Bu maddeler, 1 Ocak 2022 tarihinden, özel hesap dönemine tabi olan mükelleflerde 2022 takvim yılında başlayan özel hesap döneminin başından itibaren elde edilen kazançlara uygulanmak üzere düzenlemenin yayımı tarihinde yürürlüğe girecek.<br><br>Teklifle, 375 sayılı Kanun Hükmünde Kararname'de de değişikliğe gidiliyor. Buna göre, Kamu Görevlilerinin Geneline ve Hizmet Kollarına Yönelik Mali ve Sosyal Haklara İlişkin 2022 ve 2023 Yıllarını Kapsayan 6. Dönem Toplu Sözleşme ile kamu görevlilerinin aylık ve ücretlerinde 1 Ocak 2022-30 Haziran 2022 tarihlerindeki dönem için uygulanacak olan artış oranı yüzde 5'ten yüzde 7,5'e yükseltiliyor ve bu oranın aynı döneme ilişkin enflasyon farkı ödemesinde de dikkate alınması sağlanıyor. Böylece söz konusu toplu sözleşmeye göre 2021 yılı ikinci yarısından kaynaklı enflasyon farkı dahil 1 Ocak 2022 tarihinden geçerli olmak üzere yüzde 27,9 oranında yapılması gereken zam, yüzde 30,95'e çıkarılıyor.</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/spor/son-dakika-trabzonspor-malatya-engelini-tek-golle-asti,NLbiLKmoNUuoPkqyPs5iOA</id><title type="text">Trabzonspor, Malatya engelini tek golle aştı</title><published>2022-01-07T21:54:00+03:00</published><updated>2022-01-07T21:54:17+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/spor/son-dakika-trabzonspor-malatya-engelini-tek-golle-asti,NLbiLKmoNUuoPkqyPs5iOA" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/URy-LpaYg0ySLnWomL9o2g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Trabzonspor, Malatya engelini tek golle aştı" /><p>Süper Lig'de ikinci yarının ilk maçında Yeni Malatyaspor'u konuk eden lider Trabzonspor, sahadan 1-0 galip ayrıldı. Maç boyunca deyim yerindeyse tek kale oynayan Bordo Mavililer'in tek sayısı 23. dakikada Andreas Cornelius'tan geldi.</p>Süper Lig'de ilk yarıyı en yakın takipçisi Konyaspor'un 7 puan önünde tamamlayan lider Trabzonspor, ikinci yarıya da galibiyetle başladı.&nbsp;Yeni Malatyaspor'u konuk eden Bordo Mavililer, hemen hemen tamamında üstün oynadığı maçı 1-0 kazandı. Trabzonspor'u galibiyete taşıyan isim 23. dakikadaki golüyle Andreas Cornelius oldu.&nbsp;<br><br>Trabzonspor bu galibiyetle puanını 49 yaptı ve maç fazlasıyla en yakın takipçisi Konyaspor ile arasındaki puan farkını 10'a çıkardı. Yeni Malatyaspor ise 15 puanda ve son sırada kaldı.&nbsp;]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/7ocak-2022-corona-virus-tablosu157-can-kaybi-63-bin-214-yeni-vaka,hEkFy6SDMkaJjW99EhY4Cw</id><title type="text">7 Ocak 2022 corona virüs tablosu: 157 can kaybı, 63 bin 214 yeni vaka</title><published>2022-01-07T20:01:00+03:00</published><updated>2022-01-07T20:03:35+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/7ocak-2022-corona-virus-tablosu157-can-kaybi-63-bin-214-yeni-vaka,hEkFy6SDMkaJjW99EhY4Cw" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9vyMWp2hMEGdnEWMF5QkNw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="7 Ocak 2022 corona virüs tablosu: 157 can kaybı, 63 bin 214 yeni vaka" /><p>Türkiye'nin 7 Ocak 2022  günlük corona virüs tablosu açıklandı.</p><img src='https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1PTs64BOB0mkw1RqlXKw9g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both' alt=''><p>Sağlık Bakanlığı, <strong>Günlük Coronavirüs Tablosu</strong>'nu paylaştı.<br><br>Buna göre, son 24 saatte 406 bin 796 Kovid-19 testi yapıldı, 63 bin 214 kişinin testi pozitif çıktı, 157 kişi yaşamını yitirdi, iyileşenlerin sayısı 29 bin 197 oldu.<br><br>18 yaş ve üstü nüfusta ikinci doz aşı uygulananların oranı yüzde 83,53, birinci doz aşı yapılanların oranı yüzde 91,94 olarak kayıtlara geçti. Türkiye'de bugüne kadar uygulanan aşı miktarı 135 milyon 618 bin 50 doza yükseldi.<br><br>18 yaş ve üstü nüfusta en az iki doz aşı yaptıranların oranının en yüksek olduğu 10 il Osmaniye, Ordu, Amasya, Muğla, Kırklareli, Çanakkale, Eskişehir, Balıkesir, Zonguldak ve Bartın oldu.<br><br>En az iki doz aşı uygulananların oranının en düşük olduğu iller ise Şanlıurfa, Batman, Siirt, Diyarbakır, Bingöl, Muş, Mardin, Bitlis, Ağrı ve Elazığ olarak sıralandı.<br><br>"TEDBİRLERİ ASLA İHMAL ETMEYİN"<br><br>Sağlık Bakanı Fahrettin Koca, sosyal medya hesabından yaptığı paylaşımda şunları kaydetti:<br><br>"Omicron kaynaklı vaka artışları hastanelere henüz benzer düzeyde yansımadı. Fakat bu varyantın diğer varyantlarla karşılaştırıldığında daha az hasta ettiğini söyleyebilmek için elimizde yeterli veri yok. Hastalığı hafif geçiririm düşüncesiyle tedbirleri asla ihmal etmeyin."</p><span style="background-color: rgb(255, 255, 0);" data-mce-style="background-color: #ffff00;"><strong>BİONTECH AŞISI OMİCRON VARYANTINDAN KORUR MU?</strong></span>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberi-thyden-kazakistana-tahliye-seferi,stxlnrxHp0ieca17KmEWCQ</id><title type="text">SON DAKİKA: THY'den Kazakistan'a tahliye seferi</title><published>2022-01-07T17:29:00+03:00</published><updated>2022-01-07T17:40:38+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberi-thyden-kazakistana-tahliye-seferi,stxlnrxHp0ieca17KmEWCQ" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QAxExgbQTESF0kaSbOKBrw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="SON DAKİKA: THY'den Kazakistan'a tahliye seferi" /><p>SON DAKİKA HABERİ: THY Kazakistan'da görevli havayolu çalışanlarının tahliyesi için bu akşam özel sefer düzenleyecek.</p><p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" title="Son dakika" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!&nbsp;</p><p>Kazakistan'da görevli havayolu çalışanlarının tahliyesi için sefer düzenlenecek.</p><p>Konuyla ilgili Türk Hava Yolları (THY) bir açıklama yaptı. Açıklamada, Almatı kentinde bulunan THY personeli ve&nbsp;diğer havayolu şirketlerinde çalışanların Türkiye'ye getirilmesi amacıyla özel bir sefer düzenleneceği duyuruldu.</p><p>Gerekli izinlerin alınmasının ardından THY uçağının bu akşam Almatı'ya gitmesi bekleniyor. Sayı net olmamakla birlikte 75 kişinin yarın öğlen saatlerinde İstanbul'da olması bekleniyor.&nbsp;</p><p>Görevleri nedeniyle Nursultan kentinde bulunan 6 THY uçuş görevlisi için ise Yönetim Kurulu Başkanı İlker Aycı'nın özel talimatı ile gerekli tüm tahliye imkanlarının değerlendirildiği öğrenildi.</p><p>THY dün Kazakistan'a yaptığı tüm yolcu seferlerini 9 Ocak'a kadar iptal ettiğini duyurmuştu.</p><p><strong>ZAM PROTESTOLARI</strong></p><p>Petrol ülkesi Kazakistan'da yakıt fiyatlarındaki artış üzerine başlayan protestolar devam ediyor.&nbsp; Resmi rakamlara göre olaylarda 3 binden fazla kişi gözaltına alındı; 18 polis ve 26 gösterici hayatını kaybetti.&nbsp;Cumhurbaşkanı Tokayev ise teslim olmayanlara hiçbir uyarı yapılmadan ateş açılacağını söyledi.</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/dunya/disisleri-bakani-cavusoglu-kazak-mevkidasiyla-gorustu,EYu33jXxC0SXqKc6L8BfUw</id><title type="text">Dışişleri Bakanı Çavuşoğlu, Kazak mevkidaşıyla görüştü</title><published>2022-01-07T13:30:54+03:00</published><updated>2022-01-07T13:30:54+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/dunya/disisleri-bakani-cavusoglu-kazak-mevkidasiyla-gorustu,EYu33jXxC0SXqKc6L8BfUw" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XXMeITP0vEqNpLkozoPTwg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Dışişleri Bakanı Çavuşoğlu, Kazak mevkidaşıyla görüştü" /><p>Dışişleri Bakanı Mevlüt Çavuşoğlu, Kazak mevkidaşı Mukhtar Tleuberdi ile telefonda görüştü. Görüşmede, Kazakistan'daki son gelişmeler ele alındı. Bakan Çavuşoğlu, Türkiye'nin Kazakistan'a desteğini yineledi.</p><p>Türk Devletleri Teşkilatı Dışişleri Bakanlarının Kazakistan gündemiyle 11 Ocak'ta bir araya geleceği bildirildi.<br><br>Diplomatik kaynaklardan alınan bilgiye göre, Dışişleri Bakanı Mevlüt Çavuşoğlu ve Kazakistan Dışişleri Bakanı Mukhtar Tleuberdi telefon görüşmesi gerçekleştirdi.<br><br>Görüşmede Kazakistan'daki son gelişmeler ele alındı ve Çavuşoğlu, Türkiye'nin Kazakistan'a desteğini yineledi.<br><br>Görüşmede ayrıca, 11 Ocak 2022'de çevrimiçi olarak düzenlenecek ve Kazakistan'daki gelişmelerin değerlendirileceği Türk Devletleri Teşkilatı Dışişleri Bakanları Olağanüstü Toplantısı hakkında görüş alışverişinde bulunuldu.</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/dunya/son-dakika-haberi-kazakistan-cumhurbaskani-teroristlere-uyarmadan-ates-acacagiz,p61g-TuTq0KWVMBQH5syZA</id><title type="text">SON DAKİKA: Kazakistan Cumhurbaşkanı: Teröristlere uyarmadan ateş açacağız</title><published>2022-01-07T12:00:00+03:00</published><updated>2022-01-07T12:00:59+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/dunya/son-dakika-haberi-kazakistan-cumhurbaskani-teroristlere-uyarmadan-ates-acacagiz,p61g-TuTq0KWVMBQH5syZA" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EzDyJNtLr0SbBtH9MwuYGA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="SON DAKİKA: Kazakistan Cumhurbaşkanı: Teröristlere uyarmadan ateş açacağız" /><p>SON DAKİKA HABERİ: Kazakistan Cumhurbaşkanı Kasım Cömert Tokayev, uyarı yapmadan teröristlere ateş açma emri verdiğini söyledi.</p><p>Kazakistan Cumhurbaşkanı Kasım Cömert Tokayev, ülkedeki olaylarla ilgili açıklamada bulundu.&nbsp;</p><p>Tokayev, halka sesleniş konuşmasında, "teröristlere" karşı uyarı yapmadan ateş açma emri verdiğini söyledi.</p><p>"Ülkede anayasal süreç büyük ölçüde tesis edildi" diyen&nbsp;Cumhurbaşkanı, "Rusya lideri Putine'e asker gönderdiği için teşekkür ederim" ifadelerini kullandı.&nbsp;<br></p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/ekonomi/son-dakika-haberi-merkez-bankasi-besinci-mudahalenin-miktarini-acikladi,g6Jl2m3JnUyh3LdFKcOyeg</id><title type="text">SON DAKİKA: Merkez Bankası beşinci müdahalenin miktarını açıkladı</title><published>2022-01-07T10:53:00+03:00</published><updated>2022-01-07T11:04:52+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/ekonomi/son-dakika-haberi-merkez-bankasi-besinci-mudahalenin-miktarini-acikladi,g6Jl2m3JnUyh3LdFKcOyeg" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EadJsOENuku58rMPYO5lQw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="SON DAKİKA: Merkez Bankası beşinci müdahalenin miktarını açıkladı" /><p>SON DAKİKA HABERİ: Merkez Bankası, 17 Aralık'ta doğrudan döviz kurlarına yapılan müdahalenin miktarını 2 milyar 123 milyon dolar olarak açıkladı.</p><p><a href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika" target="_blank" title="Son dakika" data-mce-href="https://www.ntv.com.tr/son-dakika">Son dakika</a>&nbsp;haberi!&nbsp;</p><p>Merkez Bankası'nın döviz kurlarına yaptığı son müdahalenin miktarı belli oldu.</p><p>17 Aralık 2021 tarihinde 2 milyar 123 milyon dolarlık doğrudan döviz satışı yapıldığı açıklandı.</p><p>Merkez Bankası, ilk olarak 1 Aralık 2021'de 844 milyon dolarlık bir satış yapmıştı. Bunu 3 Aralık'ta (504 milyon dolar), 10 Aralık'ta (687 milyon dolar) ve 13 Aralık'ta (3 milyar 120 milybon dolar)&nbsp; yapılan müdahaleler izlemişti.</p><p><strong>7.2 MİLYAR DOLARLIK SATIŞ</strong></p><p>Son rakamla birlikte bankanın Aralık ayında yaptığı tüm müdahalelerin toplamı da&nbsp; 7 milyar 278 milyon dolar oldu.</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/dunya/son-dakika-haberikazakistan-buyukelcisi-ntvde-duyurdu-anayasal-duzen-saglandi,_Au81XTiHEOddt4h10wCPw</id><title type="text">Kazakistan Büyükelçisi NTV'de: Anayasal düzen sağlandı</title><published>2022-01-07T10:09:00+03:00</published><updated>2022-01-07T10:22:40+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/dunya/son-dakika-haberikazakistan-buyukelcisi-ntvde-duyurdu-anayasal-duzen-saglandi,_Au81XTiHEOddt4h10wCPw" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7_zRCIwfYUGMP7NZ3nvX0g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Kazakistan Büyükelçisi NTV'de: Anayasal düzen sağlandı" /><p>Kazakistan’ın Ankara Büyükelçisi Abzal Saparbekuly, ülkesindeki olaylara ilişkin NTV'ye açıklamalarda bulundu. Saparbekuly, "Ülkenin tüm bölgelerinde anayasal düzen sağlandı" dedi. Büyükelçi, "Türk vatandaşlarının güvenliği ile ilgili problem yok" diye konuştu.</p><p>Kazakistan’ın Ankara Büyükelçisi Abzal Saparbekuly, ülkesindeki olaylara ilişkin NTV'de açıklamalar yaptı.&nbsp;</p><p>Abzal Saparbekuly,&nbsp;"Ülkenin tüm bölgelerinde anayasal düzen sağlandı" derken, "Türk vatandaşlarının güvenliği ile ilgili problem yok"&nbsp;ifadelerini kullandı.&nbsp;</p><p>Büyükelçi&nbsp;Saparbekuly, "Ülkedeki tüm havalimanları da devlet kontrolü altında"&nbsp;derken, "2 bin 500'e yakın barış gücü askeri ülkede olacak" şeklinde konuştu.&nbsp;</p><img src='https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jjBNmrT6Y0OIhGlUAD5OQQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both' alt=''><p>NTV’de Deniz Kilislioğlu’nun sorularını yanıtlayan Kazakistan Ankara Büyükelçisi Abzal Saparbekuly, “Türkiye Kazakistan’ın yanında olduğunu, her türlü teknik, bilgi ve tecrübe açısından destek olacağı söyledi” derken, “Kazakistan’da uyarılara uymayan terör mensuplarına karşı operasyonlar devam ediyor” şeklinde konuştu.</p><p><strong>'ASKERİ OPERASYONLAR DEVAM EDİYOR'</strong></p><p>“Türk Büyükelçiliği ya da konsolosluklarına karşı güvenlik endişesi yoktur. Türk yatırımcılarına sesleniyorum, Kazakistan’a güvensinler” diyen Saparbekuly, “Mümkün olduğu kadar insanlar evlerinde kalsınlar. Şu an teröristlere karşı askeri operasyonlar devam ediyor“ ifadelerini kullandı.</p><p><strong>Kazakistan’ın Ankara Büyükelçisi Abzal Saparbekuly’nin açıklamalarından diğer satır başları:</strong></p><p>“Rus askerleri diye bir tanım yok, Cumhurbaşkanı kendisinin kurucu üyesi olduğu kolektif güvenlik anlaşma teşkilatından yardım istedi. Teşkilatın amacı üye ülkelere terör durumlarında destek olmak. Bu teşkilat ilk defa Kazakistan’a destek oluyor. Büyük kısmı Rusya ama diğer ülkeler de destek gönderiyor. Yaklaşık 2 bin 500 barış gücü gelecek”</p><p>“Barış gücü askerleri bu durum sonrası ülkelerine dönecek. Kararlarımızı kendimiz veriyoruz. Teşkilatın açıklamasında da barış gücü Kazakistan’ın istediği tarihte geri çekileceğini ve en kısa sürede geri dönme süresi olacağını açıkladı. Bu aylık ya da haftalık da olabilir, duruma bağlı. Devlet anayasal düzeni sağlama konusunda emin adımlarla ilerliyor”</p>]]></content></entry><entry><id>https://www.ntv.com.tr/ekonomi/ceyrek-altin-fiyatlari-bugun-ne-kadar-oldu-7-ocak-2022-guncel-altin-kuru-fiyatlari,6yf1zaxlLUK2c3DYAz1a4Q</id><title type="text">Çeyrek altın fiyatları bugün ne kadar oldu? 7 Ocak 2022 güncel altın kuru fiyatları</title><published>2022-01-07T09:37:00+03:00</published><updated>2022-01-07T09:37:00+03:00</updated><author><name>NTV</name></author><link rel="alternate" href="https://www.ntv.com.tr/ekonomi/ceyrek-altin-fiyatlari-bugun-ne-kadar-oldu-7-ocak-2022-guncel-altin-kuru-fiyatlari,6yf1zaxlLUK2c3DYAz1a4Q" /><content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SH1xTvCzs0WlumyM0RA6tg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both" class="type:primaryImage" alt="Çeyrek altın fiyatları bugün ne kadar oldu? 7 Ocak 2022 güncel altın kuru fiyatları" /><p>Çeyrek altın fiyatları bugün ne kadar oldu? 7 Ocak 2022 güncel çeyrek altın kuru fiyatları.</p><p>Altın yatırımcılarının Fed politika yapıcılarından gelen mesajlara odaklanmasıyla ons altın fiyatları geriledi.</p><p>Gram altın ise&nbsp;küresel altın fiyatlarındaki düşüşe rağmen&nbsp;dolar/TL'deki yükselişle 800 TL sınırında bulunuyor.</p><p>Çeyrek altın&nbsp;1.301 lira,&nbsp;Cumhuriyet altını&nbsp;da 5.190 liradan satılıyor.</p>]]></content></entry></feed>